[
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.1",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.1.1",
                    "#text": "Bem-aventurado o homem que não anda segundo o conselho dos ímpios, nem se detém no caminho dos pecadores, nem se assenta na roda dos escarnecedores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.1.2",
                    "#text": "Antes tem o seu prazer na lei do Senhor, e na sua lei medita de dia e de noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.1.3",
                    "#text": "Pois será como a árvore plantada junto a ribeiros de águas, a qual dá o seu fruto no seu tempo; as suas folhas não cairão, e tudo quanto fizer prosperará."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.1.4",
                    "#text": "Não são assim os ímpios; mas são como a moinha que o vento espalha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.1.5",
                    "#text": "Por isso os ímpios não subsistirão no juízo, nem os pecadores na congregação dos justos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.1.6",
                    "#text": "Porque o Senhor conhece o caminho dos justos; porém o caminho dos ímpios perecerá."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.2",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.2.1",
                    "#text": "Por que se amotinam os gentios, e os povos imaginam coisas vãs?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.2",
                    "#text": "Os reis da terra se levantam e os governos consultam juntamente contra o Senhor e contra o seu ungido, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.3",
                    "#text": "Rompamos as suas ataduras, e sacudamos de nós as suas cordas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.4",
                    "#text": "Aquele que habita nos céus se rirá; o Senhor zombará deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.5",
                    "#text": "Então lhes falará na sua ira, e no seu furor os turbará."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.6",
                    "#text": "Eu, porém, ungi o meu Rei sobre o meu santo monte de Sião."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.7",
                    "#text": "Proclamarei o decreto: o Senhor me disse: Tu és meu Filho, eu hoje te gerei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.8",
                    "#text": "Pede-me, e eu te darei os gentios por herança, e os fins da terra por tua possessão."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.9",
                    "#text": "Tu os esmigalharás com uma vara de ferro; tu os despedaçarás como a um vaso de oleiro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.10",
                    "#text": "Agora, pois, ó reis, sede prudentes; deixai-vos instruir, juízes da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.11",
                    "#text": "Servi ao Senhor com temor, e alegrai-vos com tremor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.2.12",
                    "#text": "Beijai o Filho, para que se não ire, e pereçais no caminho, quando em breve se acender a sua ira; bem-aventurados todos aqueles que nele confiam."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.3",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.3.1",
                    "#text": "Senhor, como se têm multiplicado os meus adversários! São muitos os que se levantam contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.2",
                    "#text": "Muitos dizem da minha alma: Não há salvação para ele em Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.3",
                    "#text": "Mas tu, Senhor, és um escudo para mim, a minha glória, e o que exalta a minha cabeça."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.4",
                    "#text": "Com a minha voz clamei ao Senhor, e ouviu-me desde o seu santo monte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.5",
                    "#text": "Eu me deitei e dormi; acordei, porque o Senhor me sustentou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.6",
                    "#text": "Não terei medo de dez milhares de pessoas que se puseram contra mim ao meu redor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.7",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor; salva-me, Deus meu, pois feriste a todos os meus inimigos nos queixos; quebraste os dentes aos ímpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.3.8",
                    "#text": "A salvação vem do Senhor; sobre o teu povo seja a tua bênção."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.4",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.4.1",
                    "#text": "\u00b6 Ouve-me quando eu clamo, \u00f3 Deus da minha justi\u00e7a, na ang\u00fastia me deste largueza; tem miseric\u00f3rdia de mim e ouve a minha ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.2",
                    "#text": "Filhos dos homens, at\u00e9 quando convertereis a minha gl\u00f3ria em inf\u00e2mia? At\u00e9 quando amareis a vaidade e buscareis a mentira? (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.3",
                    "#text": "Sabei, pois, que o Senhor separou para si aquele que \u00e9 piedoso; o Senhor ouvir\u00e1 quando eu clamar a ele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.4",
                    "#text": "Perturbai-vos e n\u00e3o pequeis; falai com o vosso cora\u00e7\u00e3o sobre a vossa cama, e calai-vos. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.5",
                    "#text": "Oferecei sacrif\u00edcios de justi\u00e7a, e confiai no Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.6",
                    "#text": "\u00b6 Muitos dizem: Quem nos mostrar\u00e1 o bem? Senhor, exalta sobre n\u00f3s a luz do teu rosto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.7",
                    "#text": "Puseste alegria no meu cora\u00e7\u00e3o, mais do que no tempo em que se lhes multiplicaram o trigo e o vinho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.4.8",
                    "#text": "Em paz tamb\u00e9m me deitarei e dormirei, porque s\u00f3 tu, Senhor, me fazes habitar em seguran\u00e7a."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.5",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.5.1",
                    "#text": "D\u00c1 ouvidos \u00e0s minhas palavras, \u00f3 Senhor, atende \u00e0 minha medita\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.2",
                    "#text": "Atende \u00e0 voz do meu clamor, Rei meu e Deus meu, pois a ti orarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.3",
                    "#text": "Pela manh\u00e3 ouvir\u00e1s a minha voz, \u00f3 Senhor; pela manh\u00e3 apresentarei a ti a minha ora\u00e7\u00e3o, e vigiarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.4",
                    "#text": "Porque tu n\u00e3o \u00e9s um Deus que tenha prazer na iniq\u00fcidade, nem contigo habitar\u00e1 o mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.5",
                    "#text": "Os loucos n\u00e3o parar\u00e3o \u00e0 tua vista; odeias a todos os que praticam a maldade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.6",
                    "#text": "Destruir\u00e1s aqueles que falam a mentira; o Senhor aborrecer\u00e1 o homem sanguin\u00e1rio e fraudulento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.7",
                    "#text": "\u00b6 Por\u00e9m eu entrarei em tua casa pela grandeza da tua benignidade; e em teu temor me inclinarei para o teu santo templo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.8",
                    "#text": "Senhor, guia-me na tua justi\u00e7a, por causa dos meus inimigos; endireita diante de mim o teu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.9",
                    "#text": "Porque n\u00e3o h\u00e1 retid\u00e3o na boca deles; as suas entranhas s\u00e3o verdadeiras maldades, a sua garganta \u00e9 um sepulcro aberto; lisonjeiam com a sua l\u00edngua."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.10",
                    "#text": "Declara-os culpados, \u00f3 Deus; caiam por seus pr\u00f3prios conselhos; lan\u00e7a-os fora por causa da multid\u00e3o de suas transgress\u00f5es, pois se rebelaram contra ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.11",
                    "#text": "Por\u00e9m alegrem-se todos os que confiam em ti; exultem eternamente, porquanto tu os defendes; e em ti se gloriem os que amam o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.5.12",
                    "#text": "Pois tu, Senhor, aben\u00e7oar\u00e1s ao justo; circund\u00e1-lo-\u00e1s da tua benevol\u00eancia como de um escudo."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.6",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.6.1",
                    "#text": "\u00b6 Senhor, n\u00e3o me repreendas na tua ira, nem me castigues no teu furor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.2",
                    "#text": "Tem miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, porque sou fraco; sara-me, Senhor, porque os meus ossos est\u00e3o perturbados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.3",
                    "#text": "At\u00e9 a minha alma est\u00e1 perturbada; mas tu, Senhor, at\u00e9 quando?."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.4",
                    "#text": "Volta-te, Senhor, livra a minha alma; salva-me por tua benignidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.5",
                    "#text": "Porque na morte n\u00e3o h\u00e1 lembran\u00e7a de ti; no sepulcro quem te louvar\u00e1?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.6",
                    "#text": "J\u00e1 estou cansado do meu gemido, toda a noite fa\u00e7o nadar a minha cama; molho o meu leito com as minhas l\u00e1grimas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.7",
                    "#text": "J\u00e1 os meus olhos est\u00e3o consumidos pela m\u00e1goa, e t\u00eam-se envelhecido por causa de todos os meus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.8",
                    "#text": "\u00b6 Apartai-vos de mim todos os que praticais a iniq\u00fcidade; porque o Senhor j\u00e1 ouviu a voz do meu pranto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.9",
                    "#text": "O Senhor j\u00e1 ouviu a minha s\u00faplica; o Senhor aceitar\u00e1 a minha ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.6.10",
                    "#text": "Envergonhem-se e perturbem-se todos os meus inimigos; tornem atr\u00e1s e envergonhem-se num momento."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.7",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.7.1",
                    "#text": "\u00b6 Senhor meu Deus, em ti confio; salva-me de todos os que me perseguem, e livra-me;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.2",
                    "#text": "Para que ele n\u00e3o arrebate a minha alma, como le\u00e3o, despeda\u00e7ando-a, sem que haja quem a livre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.3",
                    "#text": "Senhor meu Deus, se eu fiz isto, se h\u00e1 perversidade nas minhas m\u00e3os,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.4",
                    "#text": "Se paguei com o mal \u00e0quele que tinha paz comigo (antes, livrei ao que me oprimia sem causa),"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.5",
                    "#text": "Persiga o inimigo a minha alma e alcance-a; calque aos p\u00e9s a minha vida sobre a terra, e reduza a p\u00f3 a minha gl\u00f3ria. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.6",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor, na tua ira; exalta-te por causa do furor dos meus opressores; e desperta por mim para o ju\u00edzo que ordenaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.7",
                    "#text": "Assim te rodear\u00e1 o ajuntamento de povos; por causa deles, pois, volta-te para as alturas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.8",
                    "#text": "O Senhor julgar\u00e1 os povos; julga-me, Senhor, conforme a minha justi\u00e7a, e conforme a integridade que h\u00e1 em mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.9",
                    "#text": "Tenha j\u00e1 fim a mal\u00edcia dos \u00edmpios; mas estabele\u00e7a-se o justo; pois tu, \u00f3 justo Deus, provas os cora\u00e7\u00f5es e os rins."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.10",
                    "#text": "\u00b6 O meu escudo \u00e9 de Deus, que salva os retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.11",
                    "#text": "Deus \u00e9 juiz justo, um Deus que se ira todos os dias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.12",
                    "#text": "Se o homem n\u00e3o se converter, Deus afiar\u00e1 a sua espada; j\u00e1 tem armado o seu arco, e est\u00e1 aparelhado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.13",
                    "#text": "E j\u00e1 para ele preparou armas mortais; e por\u00e1 em a\u00e7\u00e3o as suas setas inflamadas contra os perseguidores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.14",
                    "#text": "Eis que ele est\u00e1 com dores de perversidade; concebeu trabalhos, e produziu mentiras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.15",
                    "#text": "Cavou um po\u00e7o e o fez fundo, e caiu na cova que fez."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.16",
                    "#text": "A sua obra cair\u00e1 sobre a sua cabe\u00e7a; e a sua viol\u00eancia descer\u00e1 sobre a sua pr\u00f3pria cabe\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.7.17",
                    "#text": "Eu louvarei ao Senhor segundo a sua justi\u00e7a, e cantarei louvores ao nome do Senhor alt\u00edssimo."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.8",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.8.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Senhor, Senhor nosso, qu\u00e3o admir\u00e1vel \u00e9 o teu nome em toda a terra, pois puseste a tua gl\u00f3ria sobre os c\u00e9us!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.2",
                    "#text": "Tu ordenaste for\u00e7a da boca das crian\u00e7as e dos que mamam, por causa dos teus inimigos, para fazer calar ao inimigo e ao vingador."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.3",
                    "#text": "\u00b6 Quando vejo os teus c\u00e9us, obra dos teus dedos, a lua e as estrelas que preparaste;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.4",
                    "#text": "Que \u00e9 o homem mortal para que te lembres dele? e o filho do homem, para que o visites?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.5",
                    "#text": "Pois pouco menor o fizeste do que os anjos, e de gl\u00f3ria e de honra o coroaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.6",
                    "#text": "Fazes com que ele tenha dom\u00ednio sobre as obras das tuas m\u00e3os; tudo puseste debaixo de seus p\u00e9s:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.7",
                    "#text": "Todas as ovelhas e bois, assim como os animais do campo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.8",
                    "#text": "As aves dos c\u00e9us, e os peixes do mar, e tudo o que passa pelas veredas dos mares."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.8.9",
                    "#text": "\u00d3 Senhor, Senhor nosso, qu\u00e3o admir\u00e1vel \u00e9 o teu nome sobre toda a terra!"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.9",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.9.1",
                    "#text": "\u00b6 Eu te louvarei, Senhor, com todo o meu cora\u00e7\u00e3o; contarei todas as tuas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.2",
                    "#text": "Em ti me alegrarei e saltarei de prazer; cantarei louvores ao teu nome, \u00f3 Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.3",
                    "#text": "Porquanto os meus inimigos retornaram, ca\u00edram e pereceram diante da tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.4",
                    "#text": "Pois tu tens sustentado o meu direito e a minha causa; tu te assentaste no tribunal, julgando justamente;."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.5",
                    "#text": "Repreendeste as na\u00e7\u00f5es, destru\u00edste os \u00edmpios; apagaste o seu nome para sempre e eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.6",
                    "#text": "Oh! inimigo! acabaram-se para sempre as assola\u00e7\u00f5es; e tu arrasaste as cidades, e a sua mem\u00f3ria pereceu com elas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.7",
                    "#text": "Mas o Senhor est\u00e1 assentado perpetuamente; j\u00e1 preparou o seu tribunal para julgar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.8",
                    "#text": "Ele mesmo julgar\u00e1 o mundo com justi\u00e7a; exercer\u00e1 ju\u00edzo sobre povos com retid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.9",
                    "#text": "O Senhor ser\u00e1 tamb\u00e9m um alto ref\u00fagio para o oprimido; um alto ref\u00fagio em tempos de ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.10",
                    "#text": "Em ti confiar\u00e3o os que conhecem o teu nome; porque tu, Senhor, nunca desamparaste os que te buscam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.11",
                    "#text": "\u00b6 Cantai louvores ao Senhor, que habita em Si\u00e3o; anunciai entre os povos os seus feitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.12",
                    "#text": "Pois quando inquire do derramamento de sangue, lembra-se deles: n\u00e3o se esquece do clamor dos aflitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.13",
                    "#text": "Tem miseric\u00f3rdia de mim, Senhor, olha para a minha afli\u00e7\u00e3o, causada por aqueles que me odeiam; tu que me levantas das portas da morte;."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.14",
                    "#text": "Para que eu conte todos os teus louvores nas portas da filha de Si\u00e3o, e me alegre na tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.15",
                    "#text": "Os gentios enterraram-se na cova que fizeram; na rede que ocultaram ficou preso o seu p\u00e9."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.16",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 conhecido pelo ju\u00edzo que fez; enla\u00e7ado foi o \u00edmpio nas obras de suas m\u00e3os. (Higaiom; Sel\u00e1.)."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.17",
                    "#text": "Os \u00edmpios ser\u00e3o lan\u00e7ados no inferno, e todas as na\u00e7\u00f5es que se esquecem de Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.18",
                    "#text": "Porque o necessitado n\u00e3o ser\u00e1 esquecido para sempre, nem a expecta\u00e7\u00e3o dos pobres perecer\u00e1 perpetuamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.19",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor; n\u00e3o prevale\u00e7a o homem; sejam julgados os gentios diante da tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.9.20",
                    "#text": "P\u00f5e-os em medo, Senhor, para que saibam as na\u00e7\u00f5es que s\u00e3o formadas por meros homens. (Sel\u00e1.)."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.10",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.10.1",
                    "#text": "\u00b6 Por que est\u00e1s ao longe, SENHOR? Por que te escondes nos tempos de ang\u00fastia?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.2",
                    "#text": "Os \u00edmpios na sua arrog\u00e2ncia perseguem furiosamente o pobre; sejam apanhados nas ciladas que maquinaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.3",
                    "#text": "Porque o \u00edmpio gloria-se do desejo da sua alma; bendiz ao avarento, e renuncia ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.4",
                    "#text": "Pela altivez do seu rosto o \u00edmpio n\u00e3o busca a Deus; todas as suas cogita\u00e7\u00f5es s\u00e3o que n\u00e3o h\u00e1 Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.5",
                    "#text": "Os seus caminhos atormentam sempre; os teus ju\u00edzos est\u00e3o longe da vista dele, em grande altura, e despreza aos seus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.6",
                    "#text": "Diz em seu cora\u00e7\u00e3o: N\u00e3o serei abalado, porque nunca me verei na adversidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.7",
                    "#text": "A sua boca est\u00e1 cheia de impreca\u00e7\u00f5es, de enganos e de ast\u00facia; debaixo da sua l\u00edngua h\u00e1 mal\u00edcia e maldade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.8",
                    "#text": "P\u00f5e-se de emboscada nas aldeias; nos lugares ocultos mata o inocente; os seus olhos est\u00e3o ocultamente fixos sobre o pobre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.9",
                    "#text": "Arma ciladas no esconderijo, como o le\u00e3o no seu covil; arma ciladas para roubar o pobre; rouba-o, prendendo-o na sua rede."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.10",
                    "#text": "Encolhe-se, abaixa-se, para que os pobres caiam em suas fortes garras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.11",
                    "#text": "Diz em seu cora\u00e7\u00e3o: Deus esqueceu-se, cobriu o seu rosto, e nunca isto ver\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.12",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor. \u00d3 Deus, levanta a tua m\u00e3o; n\u00e3o te esque\u00e7as dos humildes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.13",
                    "#text": "Por que blasfema o \u00edmpio de Deus? dizendo no seu cora\u00e7\u00e3o: Tu n\u00e3o o esquadrinhar\u00e1s?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.14",
                    "#text": "Tu o viste, porque atentas para o trabalho e enfado, para o retribuir com tuas m\u00e3os; a ti o pobre se encomenda; tu \u00e9s o aux\u00edlio do \u00f3rf\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.15",
                    "#text": "Quebra o bra\u00e7o do \u00edmpio e malvado; busca a sua impiedade, at\u00e9 que nenhuma encontres."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.16",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 Rei eterno; da sua terra perecer\u00e3o os gentios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.17",
                    "#text": "Senhor, tu ouviste os desejos dos mansos; confortar\u00e1s os seus cora\u00e7\u00f5es; os teus ouvidos estar\u00e3o abertos para eles;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.10.18",
                    "#text": "Para fazer justi\u00e7a ao \u00f3rf\u00e3o e ao oprimido, a fim de que o homem da terra n\u00e3o prossiga mais em usar da viol\u00eancia."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.11",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.11.1",
                    "#text": "\u00b6 No SENHOR confio; como dizeis \u00e0 minha alma: Fugi para a vossa montanha como p\u00e1ssaro?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.2",
                    "#text": "Pois eis que os \u00edmpios armam o arco, p\u00f5em as flechas na corda, para com elas atirarem, \u00e0s escuras, aos retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.3",
                    "#text": "Se forem destru\u00eddos os fundamentos, que poder\u00e1 fazer o justo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.4",
                    "#text": "\u00b6 O Senhor est\u00e1 no seu santo templo, o trono do Senhor est\u00e1 nos c\u00e9us; os seus olhos est\u00e3o atentos, e as suas p\u00e1lpebras provam os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.5",
                    "#text": "O Senhor prova o justo; por\u00e9m ao \u00edmpio e ao que ama a viol\u00eancia odeia a sua alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.6",
                    "#text": "Sobre os \u00edmpios far\u00e1 chover la\u00e7os, fogo, enxofre e vento tempestuoso; isto ser\u00e1 a por\u00e7\u00e3o do seu copo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.11.7",
                    "#text": "Porque o Senhor \u00e9 justo, e ama a justi\u00e7a; o seu rosto olha para os retos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.12",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.12.1",
                    "#text": "\u00b6 Salva-nos, SENHOR, porque faltam os homens bons; porque s\u00e3o poucos os fi\u00e9is entre os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.2",
                    "#text": "Cada um fala com falsidade ao seu pr\u00f3ximo; falam com l\u00e1bios lisonjeiros e cora\u00e7\u00e3o dobrado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.3",
                    "#text": "O Senhor cortar\u00e1 todos os l\u00e1bios lisonjeiros e a l\u00edngua que fala soberbamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.4",
                    "#text": "Pois dizem: Com a nossa l\u00edngua prevaleceremos; s\u00e3o nossos os l\u00e1bios; quem \u00e9 senhor sobre n\u00f3s?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.5",
                    "#text": "Pela opress\u00e3o dos pobres, pelo gemido dos necessitados me levantarei agora, diz o Senhor; porei a salvo aquele para quem eles assopram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.6",
                    "#text": "As palavras do Senhor s\u00e3o palavras puras, como prata refinada em fornalha de barro, purificada sete vezes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.7",
                    "#text": "Tu os guardar\u00e1s, Senhor; desta gera\u00e7\u00e3o os livrar\u00e1s para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.12.8",
                    "#text": "Os \u00edmpios andam por toda parte, quando os mais vis dos filhos dos homens s\u00e3o exaltados."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.13",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.13.1",
                    "#text": "\u00b6 At\u00e9 quando te esquecer\u00e1s de mim, SENHOR? Para sempre? At\u00e9 quando esconder\u00e1s de mim o teu rosto?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.13.2",
                    "#text": "At\u00e9 quando consultarei com a minha alma, tendo tristeza no meu cora\u00e7\u00e3o cada dia? At\u00e9 quando se exaltar\u00e1 sobre mim o meu inimigo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.13.3",
                    "#text": "Atende-me, ouve-me, \u00f3 Senhor meu Deus; ilumina os meus olhos para que eu n\u00e3o adorme\u00e7a na morte;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.13.4",
                    "#text": "Para que o meu inimigo n\u00e3o diga: Prevaleci contra ele; e os meus advers\u00e1rios n\u00e3o se alegrem, vindo eu a vacilar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.13.5",
                    "#text": "Mas eu confio na tua benignidade; na tua salva\u00e7\u00e3o se alegrar\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.13.6",
                    "#text": "Cantarei ao Senhor, porquanto me tem feito muito bem."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.14",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.14.1",
                    "#text": "\u00b6 Disse o n\u00e9scio no seu cora\u00e7\u00e3o: N\u00e3o h\u00e1 Deus. T\u00eam-se corrompido, fazem-se abomin\u00e1veis em suas obras, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que fa\u00e7a o bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.2",
                    "#text": "O Senhor olhou desde os c\u00e9us para os filhos dos homens, para ver se havia algum que tivesse entendimento e buscasse a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.3",
                    "#text": "Desviaram-se todos e juntamente se fizeram imundos: n\u00e3o h\u00e1 quem fa\u00e7a o bem, n\u00e3o h\u00e1 sequer um."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.4",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o ter\u00e3o conhecimento os que praticam a iniq\u00fcidade, os quais comem o meu povo, como se comessem p\u00e3o, e n\u00e3o invocam ao Senhor?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.5",
                    "#text": "Ali se acharam em grande pavor, porque Deus est\u00e1 na gera\u00e7\u00e3o dos justos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.6",
                    "#text": "V\u00f3s envergonhais o conselho dos pobres, porquanto o Senhor \u00e9 o seu ref\u00fagio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.14.7",
                    "#text": "Oh, se de Si\u00e3o tivera j\u00e1 vindo a reden\u00e7\u00e3o de Israel! Quando o Senhor fizer voltar os cativos do seu povo, se regozijar\u00e1 Jac\u00f3 e se alegrar\u00e1 Israel."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.15",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.15.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, quem habitar\u00e1 no teu tabern\u00e1culo? Quem morar\u00e1 no teu santo monte?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.15.2",
                    "#text": "Aquele que anda sinceramente, e pratica a justi\u00e7a, e fala a verdade no seu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.15.3",
                    "#text": "Aquele que n\u00e3o difama com a sua l\u00edngua, nem faz mal ao seu pr\u00f3ximo, nem aceita nenhum opr\u00f3brio contra o seu pr\u00f3ximo;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.15.4",
                    "#text": "A cujos olhos o r\u00e9probo \u00e9 desprezado; mas honra os que temem ao Senhor; aquele que jura com dano seu, e contudo n\u00e3o muda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.15.5",
                    "#text": "Aquele que n\u00e3o d\u00e1 o seu dinheiro com usura, nem recebe peitas contra o inocente. Quem faz isto nunca ser\u00e1 abalado."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.16",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.16.1",
                    "#text": "\u00b6 Guarda-me, \u00f3 Deus, porque em ti confio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.2",
                    "#text": "A minha alma disse ao Senhor: Tu \u00e9s o meu Senhor, a minha bondade n\u00e3o chega \u00e0 tua presen\u00e7a,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.3",
                    "#text": "Mas aos santos que est\u00e3o na terra, e aos ilustres em quem est\u00e1 todo o meu prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.4",
                    "#text": "As dores se multiplicar\u00e3o \u00e0queles que fazem oferendas a outro deus; eu n\u00e3o oferecerei as suas liba\u00e7\u00f5es de sangue, nem tomarei os seus nomes nos meus l\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.5",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 a por\u00e7\u00e3o da minha heran\u00e7a e do meu c\u00e1lice; tu sustentas a minha sorte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.6",
                    "#text": "As linhas caem-me em lugares deliciosos: sim, coube-me uma formosa heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.7",
                    "#text": "Louvarei ao Senhor que me aconselhou; at\u00e9 os meus rins me ensinam de noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.8",
                    "#text": "\u00b6 Tenho posto o Senhor continuamente diante de mim; por isso que ele est\u00e1 \u00e0 minha m\u00e3o direita, nunca vacilarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.9",
                    "#text": "Portanto est\u00e1 alegre o meu cora\u00e7\u00e3o e se regozija a minha gl\u00f3ria; tamb\u00e9m a minha carne repousar\u00e1 segura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.10",
                    "#text": "Pois n\u00e3o deixar\u00e1s a minha alma no inferno, nem permitir\u00e1s que o teu Santo veja corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.16.11",
                    "#text": "Far-me-\u00e1s ver a vereda da vida; na tua presen\u00e7a h\u00e1 fartura de alegrias; \u00e0 tua m\u00e3o direita h\u00e1 del\u00edcias perpetuamente."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.17",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.17.1",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, SENHOR, a justi\u00e7a; atende ao meu clamor; d\u00e1 ouvidos \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 feita com l\u00e1bios enganosos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.2",
                    "#text": "Saia a minha senten\u00e7a de diante do teu rosto; atendam os teus olhos \u00e0 raz\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.3",
                    "#text": "Provaste o meu cora\u00e7\u00e3o; visitaste-me de noite; examinaste-me, e nada achaste; propus que a minha boca n\u00e3o transgredir\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.4",
                    "#text": "Quanto ao trato dos homens, pela palavra dos teus l\u00e1bios me guardei das veredas do destruidor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.5",
                    "#text": "Dirige os meus passos nos teus caminhos, para que as minhas pegadas n\u00e3o vacilem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.6",
                    "#text": "Eu te invoquei, \u00f3 Deus, pois me queres ouvir; inclina para mim os teus ouvidos, e escuta as minhas palavras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.7",
                    "#text": "Faze maravilhosas as tuas benefic\u00eancias, \u00f3 tu que livras aqueles que em ti confiam dos que se levantam contra a tua destra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.8",
                    "#text": "\u00b6 Guarda-me como \u00e0 menina do olho; esconde-me debaixo da sombra das tuas asas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.9",
                    "#text": "Dos \u00edmpios que me oprimem, dos meus inimigos mortais que me andam cercando."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.10",
                    "#text": "Na sua gordura se encerram, com a boca falam soberbamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.11",
                    "#text": "T\u00eam-nos cercado agora nossos passos; e baixaram os seus olhos para a terra;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.12",
                    "#text": "Parecem-se com o le\u00e3o que deseja arrebatar a sua presa, e com o le\u00e3ozinho que se p\u00f5e em esconderijos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.13",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor, det\u00e9m-no, derriba-o, livra a minha alma do \u00edmpio, com a tua espada;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.14",
                    "#text": "Dos homens com a tua m\u00e3o, Senhor, dos homens do mundo, cuja por\u00e7\u00e3o est\u00e1 nesta vida, e cujo ventre enches do teu tesouro oculto. Est\u00e3o fartos de filhos e d\u00e3o os seus sobejos \u00e0s suas crian\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.17.15",
                    "#text": "Quanto a mim, contemplarei a tua face na justi\u00e7a; eu me satisfarei da tua semelhan\u00e7a quando acordar."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.18",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.18.1",
                    "#text": "\u00b6 Eu te amarei, \u00f3 SENHOR, fortaleza minha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.2",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 o meu rochedo, e o meu lugar forte, e o meu libertador; o meu Deus, a minha fortaleza, em quem confio; o meu escudo, a for\u00e7a da minha salva\u00e7\u00e3o, e o meu alto ref\u00fagio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.3",
                    "#text": "Invocarei o nome do Senhor, que \u00e9 digno de louvor, e ficarei livre dos meus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.4",
                    "#text": "Tristezas de morte me cercaram, e torrentes de impiedade me assombraram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.5",
                    "#text": "Tristezas do inferno me cingiram, la\u00e7os de morte me surpreenderam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.6",
                    "#text": "Na ang\u00fastia invoquei ao Senhor, e clamei ao meu Deus; desde o seu templo ouviu a minha voz, aos seus ouvidos chegou o meu clamor perante a sua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.7",
                    "#text": "Ent\u00e3o a terra se abalou e tremeu; e os fundamentos dos montes tamb\u00e9m se moveram e se abalaram, porquanto se indignou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.8",
                    "#text": "Das suas narinas subiu fuma\u00e7a, e da sua boca saiu fogo que consumia; carv\u00f5es se acenderam dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.9",
                    "#text": "Abaixou os c\u00e9us, e desceu, e a escurid\u00e3o estava debaixo de seus p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.10",
                    "#text": "E montou num querubim, e voou; sim, voou sobre as asas do vento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.11",
                    "#text": "Fez das trevas o seu lugar oculto; o pavilh\u00e3o que o cercava era a escurid\u00e3o das \u00e1guas e as nuvens dos c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.12",
                    "#text": "Ao resplendor da sua presen\u00e7a as nuvens se espalharam, e a saraiva e as brasas de fogo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.13",
                    "#text": "E o Senhor trovejou nos c\u00e9us, o Alt\u00edssimo levantou a sua voz; e houve saraiva e brasas de fogo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.14",
                    "#text": "Mandou as suas setas, e as espalhou; multiplicou raios, e os desbaratou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.15",
                    "#text": "Ent\u00e3o foram vistas as profundezas das \u00e1guas, e foram descobertos os fundamentos do mundo, pela tua repreens\u00e3o, Senhor, ao sopro das tuas narinas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.16",
                    "#text": "Enviou desde o alto, e me tomou; tirou-me das muitas \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.17",
                    "#text": "Livrou-me do meu inimigo forte e dos que me odiavam, pois eram mais poderosos do que eu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.18",
                    "#text": "Surpreenderam-me no dia da minha calamidade; mas o Senhor foi o meu amparo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.19",
                    "#text": "Trouxe-me para um lugar espa\u00e7oso; livrou-me, porque tinha prazer em mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.20",
                    "#text": "\u00b6 Recompensou-me o Senhor conforme a minha justi\u00e7a, retribuiu-me conforme a pureza das minhas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.21",
                    "#text": "Porque guardei os caminhos do Senhor, e n\u00e3o me apartei impiamente do meu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.22",
                    "#text": "Porque todos os seus ju\u00edzos estavam diante de mim, e n\u00e3o rejeitei os seus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.23",
                    "#text": "Tamb\u00e9m fui sincero perante ele, e me guardei da minha iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.24",
                    "#text": "Assim que retribuiu-me o Senhor conforme a minha justi\u00e7a, conforme a pureza de minhas m\u00e3os perante os seus olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.25",
                    "#text": "Com o benigno te mostrar\u00e1s benigno; e com o homem sincero te mostrar\u00e1s sincero;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.26",
                    "#text": "Com o puro te mostrar\u00e1s puro; e com o perverso te mostrar\u00e1s indom\u00e1vel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.27",
                    "#text": "Porque tu livrar\u00e1s o povo aflito, e abater\u00e1s os olhos altivos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.28",
                    "#text": "Porque tu acender\u00e1s a minha candeia; o Senhor meu Deus iluminar\u00e1 as minhas trevas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.29",
                    "#text": "\u00b6 Porque contigo entrei pelo meio duma tropa, com o meu Deus saltei uma muralha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.30",
                    "#text": "O caminho de Deus \u00e9 perfeito; a palavra do Senhor \u00e9 provada; \u00e9 um escudo para todos os que nele confiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.31",
                    "#text": "Porque quem \u00e9 Deus sen\u00e3o o Senhor? E quem \u00e9 rochedo sen\u00e3o o nosso Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.32",
                    "#text": "Deus \u00e9 o que me cinge de for\u00e7a e aperfei\u00e7oa o meu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.33",
                    "#text": "Faz os meus p\u00e9s como os das cervas, e p\u00f5e-me nas minhas alturas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.34",
                    "#text": "Ensina as minhas m\u00e3os para a guerra, de sorte que os meus bra\u00e7os quebraram um arco de cobre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.35",
                    "#text": "Tamb\u00e9m me deste o escudo da tua salva\u00e7\u00e3o; a tua m\u00e3o direita me susteve, e a tua mansid\u00e3o me engrandeceu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.36",
                    "#text": "Alargaste os meus passos debaixo de mim, de maneira que os meus artelhos n\u00e3o vacilaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.37",
                    "#text": "Persegui os meus inimigos, e os alcancei; n\u00e3o voltei sen\u00e3o depois de os ter consumido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.38",
                    "#text": "Atravessei-os de sorte que n\u00e3o se puderam levantar; ca\u00edram debaixo dos meus p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.39",
                    "#text": "Pois me cingiste de for\u00e7a para a peleja; fizeste abater debaixo de mim aqueles que contra mim se levantaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.40",
                    "#text": "Deste-me tamb\u00e9m o pesco\u00e7o dos meus inimigos para que eu pudesse destruir os que me odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.41",
                    "#text": "Clamaram, mas n\u00e3o houve quem os livrasse; at\u00e9 ao Senhor, mas ele n\u00e3o lhes respondeu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.42",
                    "#text": "Ent\u00e3o os esmiucei como o p\u00f3 diante do vento; deitei-os fora como a lama das ruas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.43",
                    "#text": "Livraste-me das contendas do povo, e me fizeste cabe\u00e7a dos gentios; um povo que n\u00e3o conheci me servir\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.44",
                    "#text": "Em ouvindo a minha voz, me obedecer\u00e3o; os estranhos se submeter\u00e3o a mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.45",
                    "#text": "Os estranhos descair\u00e3o, e ter\u00e3o medo nos seus esconderijos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.46",
                    "#text": "O Senhor vive; e bendito seja o meu rochedo, e exaltado seja o Deus da minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.47",
                    "#text": "\u00c9 Deus que me vinga inteiramente, e sujeita os povos debaixo de mim;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.48",
                    "#text": "O que me livra de meus inimigos; sim, tu me exaltas sobre os que se levantam contra mim, tu me livras do homem violento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.49",
                    "#text": "Assim que, \u00f3 Senhor, te louvarei entre os gentios, e cantarei louvores ao teu nome,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.18.50",
                    "#text": "Pois engrandece a salva\u00e7\u00e3o do seu rei, e usa de benignidade com o seu ungido, com Davi, e com a sua semente para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.19",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.19.1",
                    "#text": "\u00b6 Os c\u00e9us declaram a gl\u00f3ria de Deus e o firmamento anuncia a obra das suas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.2",
                    "#text": "Um dia faz declara\u00e7\u00e3o a outro dia, e uma noite mostra sabedoria a outra noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.3",
                    "#text": "N\u00e3o h\u00e1 linguagem nem fala onde n\u00e3o se ou\u00e7a a sua voz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.4",
                    "#text": "A sua linha se estende por toda a terra, e as suas palavras at\u00e9 ao fim do mundo. Neles p\u00f4s uma tenda para o sol,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.5",
                    "#text": "O qual \u00e9 como um noivo que sai do seu t\u00e1lamo, e se alegra como um her\u00f3i, a correr o seu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.6",
                    "#text": "A sua sa\u00edda \u00e9 desde uma extremidade dos c\u00e9us, e o seu curso at\u00e9 \u00e0 outra extremidade, e nada se esconde ao seu calor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.7",
                    "#text": "\u00b6 A lei do Senhor \u00e9 perfeita, e refrigera a alma; o testemunho do Senhor \u00e9 fiel, e d\u00e1 sabedoria aos s\u00edmplices."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.8",
                    "#text": "Os preceitos do Senhor s\u00e3o retos e alegram o cora\u00e7\u00e3o; o mandamento do Senhor \u00e9 puro, e ilumina os olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.9",
                    "#text": "O temor do Senhor \u00e9 limpo, e permanece eternamente; os ju\u00edzos do Senhor s\u00e3o verdadeiros e justos juntamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.10",
                    "#text": "Mais desej\u00e1veis s\u00e3o do que o ouro, sim, do que muito ouro fino; e mais doces do que o mel e o licor dos favos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.11",
                    "#text": "Tamb\u00e9m por eles \u00e9 admoestado o teu servo; e em os guardar h\u00e1 grande recompensa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.12",
                    "#text": "Quem pode entender os seus erros? Expurga-me tu dos que me s\u00e3o ocultos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.13",
                    "#text": "Tamb\u00e9m da soberba guarda o teu servo, para que se n\u00e3o assenhoreie de mim. Ent\u00e3o serei sincero, e ficarei limpo de grande transgress\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.19.14",
                    "#text": "Sejam agrad\u00e1veis as palavras da minha boca e a medita\u00e7\u00e3o do meu cora\u00e7\u00e3o perante a tua face, Senhor, Rocha minha e Redentor meu!"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.20",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.20.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR te ou\u00e7a no dia da ang\u00fastia, o nome do Deus de Jac\u00f3 te proteja."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.2",
                    "#text": "Envie-te socorro desde o seu santu\u00e1rio, e te sustenha desde Si\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.3",
                    "#text": "Lembre-se de todas as tuas ofertas, e aceite os teus holocaustos. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.4",
                    "#text": "Conceda-te conforme ao teu cora\u00e7\u00e3o, e cumpra todo o teu plano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.5",
                    "#text": "N\u00f3s nos alegraremos pela tua salva\u00e7\u00e3o, e em nome do nosso Deus arvoraremos pend\u00f5es; cumpra o Senhor todas as tuas peti\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.6",
                    "#text": "\u00b6 Agora sei que o Senhor salva o seu ungido; ele o ouvir\u00e1 desde o seu santo c\u00e9u, com a for\u00e7a salvadora da sua m\u00e3o direita."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.7",
                    "#text": "Uns confiam em carros e outros em cavalos, mas n\u00f3s faremos men\u00e7\u00e3o do nome do Senhor nosso Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.8",
                    "#text": "Uns encurvam-se e caem, mas n\u00f3s nos levantamos e estamos de p\u00e9."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.20.9",
                    "#text": "Salva-nos, Senhor; ou\u00e7a-nos o rei quando clamarmos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.21",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.21.1",
                    "#text": "\u00b6 O rei se alegra em tua for\u00e7a, SENHOR; e na tua salva\u00e7\u00e3o grandemente se regozija."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.2",
                    "#text": "Cumpriste-lhe o desejo do seu cora\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o negaste as s\u00faplicas dos seus l\u00e1bios. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.3",
                    "#text": "Pois vais ao seu encontro com as b\u00ean\u00e7\u00e3os de bondade; p\u00f5es na sua cabe\u00e7a uma coroa de ouro fino."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.4",
                    "#text": "Vida te pediu, e lha deste, mesmo longura de dias para sempre e eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.5",
                    "#text": "Grande \u00e9 a sua gl\u00f3ria pela tua salva\u00e7\u00e3o; gl\u00f3ria e majestade puseste sobre ele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.6",
                    "#text": "Pois o aben\u00e7oaste para sempre; tu o enches de gozo com a tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.7",
                    "#text": "\u00b6 Porque o rei confia no Senhor, e pela miseric\u00f3rdia do Alt\u00edssimo nunca vacilar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.8",
                    "#text": "A tua m\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 todos os teus inimigos, a tua m\u00e3o direita alcan\u00e7ar\u00e1 aqueles que te odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.9",
                    "#text": "Tu os far\u00e1s como um forno de fogo no tempo da tua ira; o Senhor os devorar\u00e1 na sua indigna\u00e7\u00e3o, e o fogo os consumir\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.10",
                    "#text": "Seu fruto destruir\u00e1s da terra, e a sua semente dentre os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.11",
                    "#text": "Porque intentaram o mal contra ti; maquinaram um ardil, mas n\u00e3o prevalecer\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.12",
                    "#text": "Assim que tu lhes far\u00e1s voltar as costas; e com tuas flechas postas nas cordas lhes apontar\u00e1s ao rosto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.21.13",
                    "#text": "Exalta-te, Senhor, na tua for\u00e7a; ent\u00e3o cantaremos e louvaremos o teu poder."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.22",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.22.1",
                    "#text": "\u00b6 Deus meu, Deus meu, por que me desamparaste? Por que te alongas do meu aux\u00edlio e das palavras do meu bramido?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.2",
                    "#text": "Deus meu, eu clamo de dia, e tu n\u00e3o me ouves; de noite, e n\u00e3o tenho sossego."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.3",
                    "#text": "Por\u00e9m tu \u00e9s santo, tu que habitas entre os louvores de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.4",
                    "#text": "Em ti confiaram nossos pais; confiaram, e tu os livraste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.5",
                    "#text": "A ti clamaram e escaparam; em ti confiaram, e n\u00e3o foram confundidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.6",
                    "#text": "Mas eu sou verme, e n\u00e3o homem, opr\u00f3brio dos homens e desprezado do povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.7",
                    "#text": "Todos os que me v\u00eaem zombam de mim, estendem os l\u00e1bios e meneiam a cabe\u00e7a, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.8",
                    "#text": "Confiou no Senhor, que o livre; livre-o, pois nele tem prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.9",
                    "#text": "Mas tu \u00e9s o que me tiraste do ventre; fizeste-me confiar, estando aos seios de minha m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.10",
                    "#text": "Sobre ti fui lan\u00e7ado desde a madre; tu \u00e9s o meu Deus desde o ventre de minha m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.11",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o te alongues de mim, pois a ang\u00fastia est\u00e1 perto, e n\u00e3o h\u00e1 quem ajude."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.12",
                    "#text": "Muitos touros me cercaram; fortes touros de Bas\u00e3 me rodearam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.13",
                    "#text": "Abriram contra mim suas bocas, como um le\u00e3o que despeda\u00e7a e que ruge."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.14",
                    "#text": "Como \u00e1gua me derramei, e todos os meus ossos se desconjuntaram; o meu cora\u00e7\u00e3o \u00e9 como cera, derreteu-se no meio das minhas entranhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.15",
                    "#text": "A minha for\u00e7a se secou como um caco, e a l\u00edngua se me pega ao paladar; e me puseste no p\u00f3 da morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.16",
                    "#text": "Pois me rodearam c\u00e3es; o ajuntamento de malfeitores me cercou, traspassaram-me as m\u00e3os e os p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.17",
                    "#text": "Poderia contar todos os meus ossos; eles v\u00eaem e me contemplam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.18",
                    "#text": "Repartem entre si as minhas vestes, e lan\u00e7am sortes sobre a minha roupa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.19",
                    "#text": "Mas tu, Senhor, n\u00e3o te alongues de mim. For\u00e7a minha, apressa-te em socorrer-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.20",
                    "#text": "Livra a minha alma da espada, e a minha predileta da for\u00e7a do c\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.21",
                    "#text": "Salva-me da boca do le\u00e3o; sim, ouviste-me, das pontas dos bois selvagens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.22",
                    "#text": "\u00b6 Ent\u00e3o declararei o teu nome aos meus irm\u00e3os; louvar-te-ei no meio da congrega\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.23",
                    "#text": "V\u00f3s, que temeis ao Senhor, louvai-o; todos v\u00f3s, semente de Jac\u00f3, glorificai-o; e temei-o todos v\u00f3s, semente de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.24",
                    "#text": "Porque n\u00e3o desprezou nem abominou a afli\u00e7\u00e3o do aflito, nem escondeu dele o seu rosto; antes, quando ele clamou, o ouviu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.25",
                    "#text": "O meu louvor ser\u00e1 de ti na grande congrega\u00e7\u00e3o; pagarei os meus votos perante os que o temem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.26",
                    "#text": "Os mansos comer\u00e3o e se fartar\u00e3o; louvar\u00e3o ao Senhor os que o buscam; o vosso cora\u00e7\u00e3o viver\u00e1 eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.27",
                    "#text": "Todos os limites da terra se lembrar\u00e3o, e se converter\u00e3o ao Senhor; e todas as fam\u00edlias das na\u00e7\u00f5es adorar\u00e3o perante a tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.28",
                    "#text": "Porque o reino \u00e9 do Senhor, e ele domina entre as na\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.29",
                    "#text": "Todos os que na terra s\u00e3o gordos comer\u00e3o e adorar\u00e3o, e todos os que descem ao p\u00f3 se prostrar\u00e3o perante ele; e nenhum poder\u00e1 reter viva a sua alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.30",
                    "#text": "Uma semente o servir\u00e1; ser\u00e1 declarada ao Senhor a cada gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.22.31",
                    "#text": "Chegar\u00e3o e anunciar\u00e3o a sua justi\u00e7a ao povo que nascer, porquanto ele o fez."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.23",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.23.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR \u00e9 o meu pastor, nada me faltar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.23.2",
                    "#text": "Deitar-me faz em verdes pastos, guia-me mansamente a \u00e1guas tranq\u00fcilas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.23.3",
                    "#text": "Refrigera a minha alma; guia-me pelas veredas da justi\u00e7a, por amor do seu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.23.4",
                    "#text": "Ainda que eu andasse pelo vale da sombra da morte, n\u00e3o temeria mal algum, porque tu est\u00e1s comigo; a tua vara e o teu cajado me consolam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.23.5",
                    "#text": "Preparas uma mesa perante mim na presen\u00e7a dos meus inimigos, unges a minha cabe\u00e7a com \u00f3leo, o meu c\u00e1lice transborda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.23.6",
                    "#text": "Certamente que a bondade e a miseric\u00f3rdia me seguir\u00e3o todos os dias da minha vida; e habitarei na casa do Senhor por longos dias."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.24",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.24.1",
                    "#text": "\u00b6 Do SENHOR \u00e9 a terra e a sua plenitude, o mundo e aqueles que nele habitam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.2",
                    "#text": "Porque ele a fundou sobre os mares, e a firmou sobre os rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.3",
                    "#text": "\u00b6 Quem subir\u00e1 ao monte do Senhor, ou quem estar\u00e1 no seu lugar santo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.4",
                    "#text": "Aquele que \u00e9 limpo de m\u00e3os e puro de cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o entrega a sua alma \u00e0 vaidade, nem jura enganosamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.5",
                    "#text": "Este receber\u00e1 a b\u00ean\u00e7\u00e3o do Senhor e a justi\u00e7a do Deus da sua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.6",
                    "#text": "Esta \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o daqueles que buscam, daqueles que buscam a tua face, \u00f3 Deus de Jac\u00f3. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.7",
                    "#text": "\u00b6 Levantai, \u00f3 portas, as vossas cabe\u00e7as; levantai-vos, \u00f3 entradas eternas, e entrar\u00e1 o Rei da Gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.8",
                    "#text": "Quem \u00e9 este Rei da Gl\u00f3ria? O Senhor forte e poderoso, o Senhor poderoso na guerra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.9",
                    "#text": "Levantai, \u00f3 portas, as vossas cabe\u00e7as, levantai-vos, \u00f3 entradas eternas, e entrar\u00e1 o Rei da Gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.24.10",
                    "#text": "Quem \u00e9 este Rei da Gl\u00f3ria? O Senhor dos Ex\u00e9rcitos, ele \u00e9 o Rei da Gl\u00f3ria. (Sel\u00e1.)"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.25",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.25.1",
                    "#text": "\u00b6 A ti, SENHOR, levanto a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.2",
                    "#text": "Deus meu, em ti confio, n\u00e3o me deixes confundido, nem que os meus inimigos triunfem sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.3",
                    "#text": "Na verdade, n\u00e3o ser\u00e3o confundidos os que esperam em ti; confundidos ser\u00e3o os que transgridem sem causa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.4",
                    "#text": "Faze-me saber os teus caminhos, Senhor; ensina-me as tuas veredas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.5",
                    "#text": "Guia-me na tua verdade, e ensina-me, pois tu \u00e9s o Deus da minha salva\u00e7\u00e3o; por ti estou esperando todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.6",
                    "#text": "Lembra-te, Senhor, das tuas miseric\u00f3rdias e das tuas benignidades, porque s\u00e3o desde a eternidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.7",
                    "#text": "N\u00e3o te lembres dos pecados da minha mocidade, nem das minhas transgress\u00f5es; mas segundo a tua miseric\u00f3rdia, lembra-te de mim, por tua bondade, Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.8",
                    "#text": "\u00b6 Bom e reto \u00e9 o Senhor; por isso ensinar\u00e1 o caminho aos pecadores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.9",
                    "#text": "Guiar\u00e1 os mansos em justi\u00e7a e aos mansos ensinar\u00e1 o seu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.10",
                    "#text": "Todas as veredas do Senhor s\u00e3o miseric\u00f3rdia e verdade para aqueles que guardam a sua alian\u00e7a e os seus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.11",
                    "#text": "Por amor do teu nome, Senhor, perdoa a minha iniq\u00fcidade, pois \u00e9 grande."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.12",
                    "#text": "Qual \u00e9 o homem que teme ao Senhor? Ele o ensinar\u00e1 no caminho que deve escolher."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.13",
                    "#text": "A sua alma pousar\u00e1 no bem, e a sua semente herdar\u00e1 a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.14",
                    "#text": "O segredo do Senhor \u00e9 com aqueles que o temem; e ele lhes mostrar\u00e1 a sua alian\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.15",
                    "#text": "\u00b6 Os meus olhos est\u00e3o continuamente no Senhor, pois ele tirar\u00e1 os meus p\u00e9s da rede."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.16",
                    "#text": "Olha para mim, e tem piedade de mim, porque estou solit\u00e1rio e aflito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.17",
                    "#text": "As \u00e2nsias do meu cora\u00e7\u00e3o se t\u00eam multiplicado; tira-me dos meus apertos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.18",
                    "#text": "Olha para a minha afli\u00e7\u00e3o e para a minha dor, e perdoa todos os meus pecados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.19",
                    "#text": "Olha para os meus inimigos, pois se v\u00e3o multiplicando e me odeiam com \u00f3dio cruel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.20",
                    "#text": "Guarda a minha alma, e livra-me; n\u00e3o me deixes confundido, porquanto confio em ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.21",
                    "#text": "Guardem-me a sinceridade e a retid\u00e3o, porquanto espero em ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.25.22",
                    "#text": "Redime, \u00f3 Deus, a Israel de todas as suas ang\u00fastias."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.26",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.26.1",
                    "#text": "\u00b6 Julga-me, SENHOR, pois tenho andado em minha sinceridade; tenho confiado tamb\u00e9m no SENHOR; n\u00e3o vacilarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.2",
                    "#text": "Examina-me, Senhor, e prova-me; esquadrinha os meus rins e o meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.3",
                    "#text": "Porque a tua benignidade est\u00e1 diante dos meus olhos; e tenho andado na tua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.4",
                    "#text": "N\u00e3o me tenho assentado com homens v\u00e3os, nem converso com os homens dissimulados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.5",
                    "#text": "Tenho odiado a congrega\u00e7\u00e3o de malfeitores; nem me ajunto com os \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.6",
                    "#text": "\u00b6 Lavo as minhas m\u00e3os na inoc\u00eancia; e assim andarei, Senhor, ao redor do teu altar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.7",
                    "#text": "Para publicar com voz de louvor, e contar todas as tuas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.8",
                    "#text": "Senhor, eu tenho amado a habita\u00e7\u00e3o da tua casa e o lugar onde permanece a tua gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.9",
                    "#text": "N\u00e3o apanhes a minha alma com os pecadores, nem a minha vida com os homens sanguinolentos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.10",
                    "#text": "Em cujas m\u00e3os h\u00e1 malef\u00edcio, e cuja m\u00e3o direita est\u00e1 cheia de subornos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.11",
                    "#text": "Mas eu ando na minha sinceridade; livra-me e tem piedade de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.26.12",
                    "#text": "O meu p\u00e9 est\u00e1 posto em caminho plano; nas congrega\u00e7\u00f5es louvarei ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.27",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.27.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR \u00e9 a minha luz e a minha salva\u00e7\u00e3o; a quem temerei? O SENHOR \u00e9 a for\u00e7a da minha vida; de quem me recearei?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.2",
                    "#text": "Quando os malvados, meus advers\u00e1rios e meus inimigos, se chegaram contra mim, para comerem as minhas carnes, trope\u00e7aram e ca\u00edram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.3",
                    "#text": "Ainda que um ex\u00e9rcito me cercasse, o meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o temeria; ainda que a guerra se levantasse contra mim, nisto confiaria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.4",
                    "#text": "Uma coisa pedi ao Senhor, e a buscarei: que possa morar na casa do Senhor todos os dias da minha vida, para contemplar a formosura do Senhor, e inquirir no seu templo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.5",
                    "#text": "Porque no dia da adversidade me esconder\u00e1 no seu pavilh\u00e3o; no oculto do seu tabern\u00e1culo me esconder\u00e1; p\u00f4r-me-\u00e1 sobre uma rocha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.6",
                    "#text": "Tamb\u00e9m agora a minha cabe\u00e7a ser\u00e1 exaltada sobre os meus inimigos que est\u00e3o em redor de mim; por isso oferecerei sacrif\u00edcio de j\u00fabilo no seu tabern\u00e1culo; cantarei, sim, cantarei louvores ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.7",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, Senhor, a minha voz quando clamo; tem tamb\u00e9m piedade de mim, e responde-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.8",
                    "#text": "Quando tu disseste: Buscai o meu rosto; o meu cora\u00e7\u00e3o disse a ti: O teu rosto, Senhor, buscarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.9",
                    "#text": "N\u00e3o escondas de mim a tua face, n\u00e3o rejeites ao teu servo com ira; tu foste a minha ajuda, n\u00e3o me deixes nem me desampares, \u00f3 Deus da minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.10",
                    "#text": "Porque, quando meu pai e minha m\u00e3e me desampararem, o Senhor me recolher\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.11",
                    "#text": "Ensina-me, Senhor, o teu caminho, e guia-me pela vereda direita, por causa dos meus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.12",
                    "#text": "N\u00e3o me entregues \u00e0 vontade dos meus advers\u00e1rios; pois se levantaram falsas testemunhas contra mim, e os que respiram crueldade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.13",
                    "#text": "Pereceria sem d\u00favida, se n\u00e3o cresse que veria a bondade do Senhor na terra dos viventes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.27.14",
                    "#text": "Espera no Senhor, anima-te, e ele fortalecer\u00e1 o teu cora\u00e7\u00e3o; espera, pois, no Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.28",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.28.1",
                    "#text": "\u00b6 A ti clamarei, \u00f3 Senhor, Rocha minha; n\u00e3o emude\u00e7as para comigo; n\u00e3o aconte\u00e7a, cal ando-te tu para comigo, que eu fique semelhante aos que descem ao abismo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.2",
                    "#text": "Ouve a voz das minhas s\u00faplicas, quando a ti clamar, quando levantar as minhas m\u00e3os para o teu santo or\u00e1culo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.3",
                    "#text": "N\u00e3o me arrastes com os \u00edmpios e com os que praticam a iniq\u00fcidade; que falam de paz ao seu pr\u00f3ximo, mas t\u00eam mal nos seus cora\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.4",
                    "#text": "D\u00e1-lhes segundo as suas obras e segundo a mal\u00edcia dos seus esfor\u00e7os; d\u00e1-lhes conforme a obra das suas m\u00e3os; torna-lhes a sua recompensa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.5",
                    "#text": "Porquanto n\u00e3o atentam \u00e0s obras do Senhor, nem \u00e0 obra das suas m\u00e3os; pois que ele os derrubar\u00e1 e n\u00e3o os reedificar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.6",
                    "#text": "\u00b6 Bendito seja o Senhor, porque ouviu a voz das minhas s\u00faplicas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.7",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 a minha for\u00e7a e o meu escudo; nele confiou o meu cora\u00e7\u00e3o, e fui socorrido; assim o meu cora\u00e7\u00e3o salta de prazer, e com o meu canto o louvarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.8",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 a for\u00e7a do seu povo; tamb\u00e9m \u00e9 a for\u00e7a salvadora do seu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.28.9",
                    "#text": "Salva o teu povo, e aben\u00e7oa a tua heran\u00e7a; e apascenta-os e exalta-os para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.29",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.29.1",
                    "#text": "\u00b6 Dai ao SENHOR, \u00f3 filhos dos poderosos, dai ao SENHOR gl\u00f3ria e for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.2",
                    "#text": "Dai ao Senhor a gl\u00f3ria devida ao seu nome, adorai o Senhor na beleza da santidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.3",
                    "#text": "A voz do Senhor ouve-se sobre as suas \u00e1guas; o Deus da gl\u00f3ria troveja; o Senhor est\u00e1 sobre as muitas \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.4",
                    "#text": "A voz do Senhor \u00e9 poderosa; a voz do Senhor \u00e9 cheia de majestade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.5",
                    "#text": "A voz do Senhor quebra os cedros; sim, o Senhor quebra os cedros do L\u00edbano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.6",
                    "#text": "Ele os faz saltar como um bezerro; ao L\u00edbano e Siriom, como filhotes de bois selvagens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.7",
                    "#text": "A voz do Senhor separa as labaredas do fogo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.8",
                    "#text": "A voz do Senhor faz tremer o deserto; o Senhor faz tremer o deserto de Cades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.9",
                    "#text": "A voz do Senhor faz parir as cervas, e descobre as brenhas; e no seu templo cada um fala da sua gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.10",
                    "#text": "O Senhor se assentou sobre o dil\u00favio; o Senhor se assenta como Rei, perpetuamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.29.11",
                    "#text": "O Senhor dar\u00e1 for\u00e7a ao seu povo; o Senhor aben\u00e7oar\u00e1 o seu povo com paz."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.30",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.30.1",
                    "#text": "\u00b6 Exaltar-te-ei, \u00f3 SENHOR, porque tu me exaltaste; e n\u00e3o fizeste com que meus inimigos se alegrassem sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.2",
                    "#text": "Senhor meu Deus, clamei a ti, e tu me saraste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.3",
                    "#text": "Senhor, fizeste subir a minha alma da sepultura; conservaste-me a vida para que n\u00e3o descesse ao abismo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.4",
                    "#text": "Cantai ao Senhor, v\u00f3s que sois seus santos, e celebrai a mem\u00f3ria da sua santidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.5",
                    "#text": "Porque a sua ira dura s\u00f3 um momento; no seu favor est\u00e1 a vida. O choro pode durar uma noite, mas a alegria vem pela manh\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.6",
                    "#text": "\u00b6 Eu dizia na minha prosperidade: N\u00e3o vacilarei jamais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.7",
                    "#text": "Tu, Senhor, pelo teu favor fizeste forte a minha montanha; tu encobriste o teu rosto, e fiquei perturbado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.8",
                    "#text": "A ti, Senhor, clamei, e ao Senhor supliquei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.9",
                    "#text": "Que proveito h\u00e1 no meu sangue, quando des\u00e7o \u00e0 cova? Porventura te louvar\u00e1 o p\u00f3? Anunciar\u00e1 ele a tua verdade?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.10",
                    "#text": "Ouve, Senhor, e tem piedade de mim, Senhor; s\u00ea o meu aux\u00edlio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.11",
                    "#text": "Tornaste o meu pranto em folguedo; desataste o meu pano de saco, e me cingiste de alegria,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.30.12",
                    "#text": "Para que a minha gl\u00f3ria a ti cante louvores, e n\u00e3o se cale. Senhor, meu Deus, eu te louvarei para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.31",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.31.1",
                    "#text": "\u00b6 Em ti, SENHOR, confio; nunca me deixes confundido. Livra-me pela tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.2",
                    "#text": "Inclina para mim os teus ouvidos, livra-me depressa; s\u00ea a minha firme rocha, uma casa fort\u00edssima que me salve."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.3",
                    "#text": "Porque tu \u00e9s a minha rocha e a minha fortaleza; assim, por amor do teu nome, guia-me e encaminha-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.4",
                    "#text": "Tira-me da rede que para mim esconderam, pois tu \u00e9s a minha for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.5",
                    "#text": "Nas tuas m\u00e3os encomendo o meu esp\u00edrito; tu me redimiste, Senhor Deus da verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.6",
                    "#text": "Odeio aqueles que se entregam a vaidades enganosas; eu, por\u00e9m, confio no Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.7",
                    "#text": "Eu me alegrarei e regozijarei na tua benignidade, pois consideraste a minha afli\u00e7\u00e3o; conheceste a minha alma nas ang\u00fastias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.8",
                    "#text": "E n\u00e3o me entregaste nas m\u00e3os do inimigo; puseste os meus p\u00e9s num lugar espa\u00e7oso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.9",
                    "#text": "\u00b6 Tem miseric\u00f3rdia de mim, \u00f3 Senhor, porque estou angustiado. Consumidos est\u00e3o de tristeza os meus olhos, a minha alma e o meu ventre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.10",
                    "#text": "Porque a minha vida est\u00e1 gasta de tristeza, e os meus anos de suspiros; a minha for\u00e7a descai por causa da minha iniq\u00fcidade, e os meus ossos se consomem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.11",
                    "#text": "Fui opr\u00f3brio entre todos os meus inimigos, at\u00e9 entre os meus vizinhos, e horror para os meus conhecidos; os que me viam na rua fugiam de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.12",
                    "#text": "Estou esquecido no cora\u00e7\u00e3o deles, como um morto; sou como um vaso quebrado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.13",
                    "#text": "Pois ouvi a murmura\u00e7\u00e3o de muitos, temor havia ao redor; enquanto juntamente consultavam contra mim, intentaram tirar-me a vida."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.14",
                    "#text": "Mas eu confiei em ti, Senhor; e disse: Tu \u00e9s o meu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.15",
                    "#text": "Os meus tempos est\u00e3o nas tuas m\u00e3os; livra-me das m\u00e3os dos meus inimigos e dos que me perseguem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.16",
                    "#text": "Faze resplandecer o teu rosto sobre o teu servo; salva-me por tuas miseric\u00f3rdias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.17",
                    "#text": "N\u00e3o me deixes confundido, Senhor, porque te tenho invocado. Deixa confundidos os \u00edmpios, e emude\u00e7am na sepultura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.18",
                    "#text": "Emude\u00e7am os l\u00e1bios mentirosos que falam coisas m\u00e1s com soberba e desprezo contra o justo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.19",
                    "#text": "\u00b6 Oh! qu\u00e3o grande \u00e9 a tua bondade, que guardaste para os que te temem, a qual operaste para aqueles que em ti confiam na presen\u00e7a dos filhos dos homens!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.20",
                    "#text": "Tu os esconder\u00e1s, no secreto da tua presen\u00e7a, dos desaforos dos homens; encobri-los-\u00e1s em um pavilh\u00e3o, da contenda das l\u00ednguas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.21",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor, pois fez maravilhosa a sua miseric\u00f3rdia para comigo em cidade segura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.22",
                    "#text": "Pois eu dizia na minha pressa: Estou cortado de diante dos teus olhos; n\u00e3o obstante, tu ouviste a voz das minhas s\u00faplicas, quando eu a ti clamei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.23",
                    "#text": "Amai ao Senhor, v\u00f3s todos que sois seus santos; porque o Senhor guarda os fi\u00e9is e retribui com abund\u00e2ncia ao que usa de soberba."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.31.24",
                    "#text": "Esfor\u00e7ai-vos, e ele fortalecer\u00e1 o vosso cora\u00e7\u00e3o, v\u00f3s todos que esperais no Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.32",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.32.1",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado aquele cuja transgress\u00e3o \u00e9 perdoada, e cujo pecado \u00e9 coberto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.2",
                    "#text": "Bem-aventurado o homem a quem o Senhor n\u00e3o imputa maldade, e em cujo esp\u00edrito n\u00e3o h\u00e1 engano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.3",
                    "#text": "Quando eu guardei sil\u00eancio, envelheceram os meus ossos pelo meu bramido em todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.4",
                    "#text": "Porque de dia e de noite a tua m\u00e3o pesava sobre mim; o meu humor se tornou em sequid\u00e3o de estio. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.5",
                    "#text": "Confessei-te o meu pecado, e a minha maldade n\u00e3o encobri. Dizia eu: Confessarei ao Senhor as minhas transgress\u00f5es; e tu perdoaste a maldade do meu pecado. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.6",
                    "#text": "Por isso, todo aquele que \u00e9 santo orar\u00e1 a ti, a tempo de te poder achar; at\u00e9 no transbordar de muitas \u00e1guas, estas n\u00e3o lhe chegar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.7",
                    "#text": "\u00b6 Tu \u00e9s o lugar em que me escondo; tu me preservas da ang\u00fastia; tu me cinges de alegres cantos de livramento. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.8",
                    "#text": "Instruir-te-ei, e ensinar-te-ei o caminho que deves seguir; guiar-te-ei com os meus olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.9",
                    "#text": "N\u00e3o sejais como o cavalo, nem como a mula, que n\u00e3o t\u00eam entendimento, cuja boca precisa de cabresto e freio para que n\u00e3o se cheguem a ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.10",
                    "#text": "O \u00edmpio tem muitas dores, mas \u00e0quele que confia no Senhor a miseric\u00f3rdia o cercar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.32.11",
                    "#text": "Alegrai-vos no Senhor, e regozijai-vos, v\u00f3s os justos; e cantai alegremente, todos v\u00f3s que sois retos de cora\u00e7\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.33",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.33.1",
                    "#text": "\u00b6 Regozijai-vos no SENHOR, v\u00f3s justos, pois aos retos conv\u00e9m o louvor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.2",
                    "#text": "Louvai ao Senhor com harpa, cantai a ele com o salt\u00e9rio e um instrumento de dez cordas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.3",
                    "#text": "Cantai-lhe um c\u00e2ntico novo; tocai bem e com j\u00fabilo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.4",
                    "#text": "Porque a palavra do Senhor \u00e9 reta, e todas as suas obras s\u00e3o fi\u00e9is."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.5",
                    "#text": "Ele ama a justi\u00e7a e o ju\u00edzo; a terra est\u00e1 cheia da bondade do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.6",
                    "#text": "Pela palavra do Senhor foram feitos os c\u00e9us, e todo o ex\u00e9rcito deles pelo esp\u00edrito da sua boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.7",
                    "#text": "Ele ajunta as \u00e1guas do mar como num mont\u00e3o; p\u00f5e os abismos em dep\u00f3sitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.8",
                    "#text": "Tema toda a terra ao Senhor; temam-no todos os moradores do mundo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.9",
                    "#text": "Porque falou, e foi feito; mandou, e logo apareceu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.10",
                    "#text": "O Senhor desfaz o conselho dos gentios, quebranta os intentos dos povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.11",
                    "#text": "O conselho do Senhor permanece para sempre; os intentos do seu cora\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.12",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurada \u00e9 a na\u00e7\u00e3o cujo Deus \u00e9 o Senhor, e o povo ao qual escolheu para sua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.13",
                    "#text": "O Senhor olha desde os c\u00e9us e est\u00e1 vendo a todos os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.14",
                    "#text": "Do lugar da sua habita\u00e7\u00e3o contempla todos os moradores da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.15",
                    "#text": "Ele \u00e9 que forma o cora\u00e7\u00e3o de todos eles, que contempla todas as suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.16",
                    "#text": "N\u00e3o h\u00e1 rei que se salve com a grandeza dum ex\u00e9rcito, nem o homem valente se livra pela muita for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.17",
                    "#text": "O cavalo \u00e9 falaz para a seguran\u00e7a; n\u00e3o livra ningu\u00e9m com a sua grande for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.18",
                    "#text": "Eis que os olhos do Senhor est\u00e3o sobre os que o temem, sobre os que esperam na sua miseric\u00f3rdia;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.19",
                    "#text": "Para lhes livrar as almas da morte, e para os conservar vivos na fome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.20",
                    "#text": "A nossa alma espera no Senhor; ele \u00e9 o nosso aux\u00edlio e o nosso escudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.21",
                    "#text": "Pois nele se alegra o nosso cora\u00e7\u00e3o; porquanto temos confiado no seu santo nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.33.22",
                    "#text": "Seja a tua miseric\u00f3rdia, Senhor, sobre n\u00f3s, como em ti esperamos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.34",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.34.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvarei ao SENHOR em todo o tempo; o seu louvor estar\u00e1 continuamente na minha boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.2",
                    "#text": "A minha alma se gloriar\u00e1 no Senhor; os mansos o ouvir\u00e3o e se alegrar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.3",
                    "#text": "Engrandecei ao Senhor comigo; e juntos exaltemos o seu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.4",
                    "#text": "Busquei ao Senhor, e ele me respondeu; livrou-me de todos os meus temores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.5",
                    "#text": "Olharam para ele, e foram iluminados; e os seus rostos n\u00e3o ficaram confundidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.6",
                    "#text": "Clamou este pobre, e o Senhor o ouviu, e o salvou de todas as suas ang\u00fastias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.7",
                    "#text": "O anjo do Senhor acampa-se ao redor dos que o temem, e os livra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.8",
                    "#text": "Provai, e vede que o Senhor \u00e9 bom; bem-aventurado o homem que nele confia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.9",
                    "#text": "Temei ao Senhor, v\u00f3s, os seus santos, pois nada falta aos que o temem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.10",
                    "#text": "Os filhos dos le\u00f5es necessitam e sofrem fome, mas \u00e0queles que buscam ao Senhor bem nenhum faltar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.11",
                    "#text": "\u00b6 Vinde, meninos, ouvi-me; eu vos ensinarei o temor do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.12",
                    "#text": "Quem \u00e9 o homem que deseja a vida, que quer largos dias para ver o bem?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.13",
                    "#text": "Guarda a tua l\u00edngua do mal, e os teus l\u00e1bios de falarem o engano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.14",
                    "#text": "Aparta-te do mal, e faze o bem; procura a paz, e segue-a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.15",
                    "#text": "Os olhos do Senhor est\u00e3o sobre os justos, e os seus ouvidos atentos ao seu clamor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.16",
                    "#text": "A face do Senhor est\u00e1 contra os que fazem o mal, para desarraigar da terra a mem\u00f3ria deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.17",
                    "#text": "Os justos clamam, e o Senhor os ouve, e os livra de todas as suas ang\u00fastias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.18",
                    "#text": "Perto est\u00e1 o Senhor dos que t\u00eam o cora\u00e7\u00e3o quebrantado, e salva os contritos de esp\u00edrito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.19",
                    "#text": "Muitas s\u00e3o as afli\u00e7\u00f5es do justo, mas o Senhor o livra de todas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.20",
                    "#text": "Ele lhe guarda todos os seus ossos; nem sequer um deles se quebra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.21",
                    "#text": "A mal\u00edcia matar\u00e1 o \u00edmpio, e os que odeiam o justo ser\u00e3o punidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.34.22",
                    "#text": "O Senhor resgata a alma dos seus servos, e nenhum dos que nele confiam ser\u00e1 punido."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.35",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.35.1",
                    "#text": "\u00b6 Pleiteia, SENHOR, com aqueles que pleiteiam comigo; peleja contra os que pelejam contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.2",
                    "#text": "Pega do escudo e da rodela, e levanta-te em minha ajuda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.3",
                    "#text": "Tira da lan\u00e7a e obstrui o caminho aos que me perseguem; dize \u00e0 minha alma: Eu sou a tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.4",
                    "#text": "Sejam confundidos e envergonhados os que buscam a minha vida; voltem atr\u00e1s e envergonhem-se os que contra mim tentam mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.5",
                    "#text": "Sejam como a moinha perante o vento; o anjo do Senhor os fa\u00e7a fugir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.6",
                    "#text": "Seja o seu caminho tenebroso e escorregadio, e o anjo do Senhor os persiga."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.7",
                    "#text": "Porque sem causa encobriram de mim a rede na cova, a qual sem raz\u00e3o cavaram para a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.8",
                    "#text": "Sobrevenha-lhe destrui\u00e7\u00e3o sem o saber, e prenda-o a rede que ocultou; caia ele nessa mesma destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.9",
                    "#text": "E a minha alma se alegrar\u00e1 no Senhor; alegrar-se-\u00e1 na sua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.10",
                    "#text": "Todos os meus ossos dir\u00e3o: Senhor, quem \u00e9 como tu, que livras o pobre daquele que \u00e9 mais forte do que ele? Sim, o pobre e o necessitado daquele que o rouba."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.11",
                    "#text": "\u00b6 Falsas testemunhas se levantaram; depuseram contra mim coisas que eu n\u00e3o sabia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.12",
                    "#text": "Tornaram-me o mal pelo bem, roubando a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.13",
                    "#text": "Mas, quanto a mim, quando estavam enfermos, as minhas vestes eram o saco; humilhava a minha alma com o jejum, e a minha ora\u00e7\u00e3o voltava para o meu seio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.14",
                    "#text": "Portava-me como se ele fora meu irm\u00e3o ou amigo; andava lamentando e muito encurvado, como quem chora por sua m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.15",
                    "#text": "Mas eles com a minha adversidade se alegravam e se congregavam; os abjetos se congregavam contra mim, e eu n\u00e3o o sabia; rasgavam-me, e n\u00e3o cessavam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.16",
                    "#text": "Com hip\u00f3critas zombadores nas festas, rangiam os dentes contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.17",
                    "#text": "\u00b6 Senhor, at\u00e9 quando ver\u00e1s isto? Resgata a minha alma das suas assola\u00e7\u00f5es, e a minha predileta dos le\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.18",
                    "#text": "Louvar-te-ei na grande congrega\u00e7\u00e3o; entre muit\u00edssimo povo te celebrarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.19",
                    "#text": "N\u00e3o se alegrem os meus inimigos de mim sem raz\u00e3o, nem acenem com os olhos aqueles que me odeiam sem causa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.20",
                    "#text": "Pois n\u00e3o falam de paz; antes projetam enganar os quietos da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.21",
                    "#text": "Abrem a boca de par em par contra mim, e dizem: Ah! Ah! os nossos olhos o viram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.22",
                    "#text": "Tu, Senhor, o tens visto, n\u00e3o te cales; Senhor, n\u00e3o te alongues de mim:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.23",
                    "#text": "Desperta e acorda para o meu julgamento, para a minha causa, Deus meu e Senhor meu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.24",
                    "#text": "Julga-me segundo a tua justi\u00e7a, Senhor Deus meu, e n\u00e3o deixes que se alegrem de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.25",
                    "#text": "N\u00e3o digam em seus cora\u00e7\u00f5es: Ah! alma nossa! N\u00e3o digam: N\u00f3s o havemos devorado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.26",
                    "#text": "Envergonhem-se e confundam-se \u00e0 uma os que se alegram com o meu mal; vistam-se de vergonha e de confus\u00e3o os que se engrandecem contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.27",
                    "#text": "Cantem e alegrem-se os que amam a minha justi\u00e7a, e digam continuamente: O Senhor seja engrandecido, o qual ama a prosperidade do seu servo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.35.28",
                    "#text": "E assim a minha l\u00edngua falar\u00e1 da tua justi\u00e7a e do teu louvor todo o dia."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.36",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.36.1",
                    "#text": "\u00b6 A transgress\u00e3o do \u00edmpio diz no \u00edntimo do meu cora\u00e7\u00e3o: N\u00e3o h\u00e1 temor de Deus perante os seus olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.2",
                    "#text": "Porque em seus olhos se lisonjeia, at\u00e9 que a sua iniq\u00fcidade se descubra ser detest\u00e1vel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.3",
                    "#text": "As palavras da sua boca s\u00e3o mal\u00edcia e engano; deixou de entender e de fazer o bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.4",
                    "#text": "Projeta a mal\u00edcia na sua cama; p\u00f5e-se no caminho que n\u00e3o \u00e9 bom; n\u00e3o aborrece o mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.5",
                    "#text": "\u00b6 A tua miseric\u00f3rdia, Senhor, est\u00e1 nos c\u00e9us, e a tua fidelidade chega at\u00e9 \u00e0s mais excelsas nuvens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.6",
                    "#text": "A tua justi\u00e7a \u00e9 como as grandes montanhas; os teus ju\u00edzos s\u00e3o um grande abismo. Senhor, tu conservas os homens e os animais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.7",
                    "#text": "Qu\u00e3o preciosa \u00e9, \u00f3 Deus, a tua benignidade, pelo que os filhos dos homens se abrigam \u00e0 sombra das tuas asas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.8",
                    "#text": "Eles se fartar\u00e3o da gordura da tua casa, e os far\u00e1s beber da corrente das tuas del\u00edcias;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.9",
                    "#text": "Porque em ti est\u00e1 o manancial da vida; na tua luz veremos a luz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.10",
                    "#text": "Estende a tua benignidade sobre os que te conhecem, e a tua justi\u00e7a sobre os retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.11",
                    "#text": "N\u00e3o venha sobre mim o p\u00e9 dos soberbos, e n\u00e3o me mova a m\u00e3o dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.36.12",
                    "#text": "Ali caem os que praticam a iniq\u00fcidade; cair\u00e3o, e n\u00e3o se poder\u00e3o levantar."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.37",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.37.1",
                    "#text": "N\u00c3O te indignes por causa dos malfeitores, nem tenhas inveja dos que praticam a iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.2",
                    "#text": "Porque cedo ser\u00e3o ceifados como a erva, e murchar\u00e3o como a verdura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.3",
                    "#text": "Confia no Senhor e faze o bem; habitar\u00e1s na terra, e verdadeiramente ser\u00e1s alimentado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.4",
                    "#text": "Deleita-te tamb\u00e9m no Senhor, e te conceder\u00e1 os desejos do teu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.5",
                    "#text": "Entrega o teu caminho ao Senhor; confia nele, e ele o far\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.6",
                    "#text": "E ele far\u00e1 sobressair a tua justi\u00e7a como a luz, e o teu ju\u00edzo como o meio-dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.7",
                    "#text": "\u00b6 Descansa no Senhor, e espera nele; n\u00e3o te indignes por causa daquele que prospera em seu caminho, por causa do homem que executa astutos intentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.8",
                    "#text": "Deixa a ira, e abandona o furor; n\u00e3o te indignes de forma alguma para fazer o mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.9",
                    "#text": "Porque os malfeitores ser\u00e3o desarraigados; mas aqueles que esperam no Senhor herdar\u00e3o a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.10",
                    "#text": "Pois ainda um pouco, e o \u00edmpio n\u00e3o existir\u00e1; olhar\u00e1s para o seu lugar, e n\u00e3o aparecer\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.11",
                    "#text": "Mas os mansos herdar\u00e3o a terra, e se deleitar\u00e3o na abund\u00e2ncia de paz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.12",
                    "#text": "O \u00edmpio maquina contra o justo, e contra ele range os dentes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.13",
                    "#text": "O Senhor se rir\u00e1 dele, pois v\u00ea que vem chegando o seu dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.14",
                    "#text": "Os \u00edmpios puxaram da espada e armaram o arco, para derrubarem o pobre e necessitado, e para matarem os de reta conduta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.15",
                    "#text": "Por\u00e9m a sua espada lhes entrar\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o, e os seus arcos se quebrar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.16",
                    "#text": "Vale mais o pouco que tem o justo, do que as riquezas de muitos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.17",
                    "#text": "Pois os bra\u00e7os dos \u00edmpios se quebrar\u00e3o, mas o Senhor sust\u00e9m os justos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.18",
                    "#text": "O Senhor conhece os dias dos retos, e a sua heran\u00e7a permanecer\u00e1 para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.19",
                    "#text": "N\u00e3o ser\u00e3o envergonhados nos dias maus, e nos dias de fome se fartar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.20",
                    "#text": "Mas os \u00edmpios perecer\u00e3o, e os inimigos do Senhor ser\u00e3o como a gordura dos cordeiros; desaparecer\u00e3o, e em fuma\u00e7a se desfar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.21",
                    "#text": "\u00b6 O \u00edmpio toma emprestado, e n\u00e3o paga; mas o justo se compadece e d\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.22",
                    "#text": "Porque aqueles que ele aben\u00e7oa herdar\u00e3o a terra, e aqueles que forem por ele amaldi\u00e7oados ser\u00e3o desarraigados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.23",
                    "#text": "Os passos de um homem bom s\u00e3o confirmados pelo Senhor, e deleita-se no seu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.24",
                    "#text": "Ainda que caia, n\u00e3o ficar\u00e1 prostrado, pois o Senhor o sust\u00e9m com a sua m\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.25",
                    "#text": "Fui mo\u00e7o, e agora sou velho; mas nunca vi desamparado o justo, nem a sua semente a mendigar o p\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.26",
                    "#text": "Compadece-se sempre, e empresta, e a sua semente \u00e9 aben\u00e7oada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.27",
                    "#text": "Aparta-te do mal e faze o bem; e ter\u00e1s morada para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.28",
                    "#text": "Porque o Senhor ama o ju\u00edzo e n\u00e3o desampara os seus santos; eles s\u00e3o preservados para sempre; mas a semente dos \u00edmpios ser\u00e1 desarraigada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.29",
                    "#text": "Os justos herdar\u00e3o a terra e habitar\u00e3o nela para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.30",
                    "#text": "A boca do justo fala a sabedoria; a sua l\u00edngua fala do ju\u00edzo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.31",
                    "#text": "A lei do seu Deus est\u00e1 em seu cora\u00e7\u00e3o; os seus passos n\u00e3o resvalar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.32",
                    "#text": "O \u00edmpio espreita ao justo, e procura mat\u00e1-lo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.33",
                    "#text": "O Senhor n\u00e3o o deixar\u00e1 em suas m\u00e3os, nem o condenar\u00e1 quando for julgado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.34",
                    "#text": "\u00b6 Espera no Senhor, e guarda o seu caminho, e te exaltar\u00e1 para herdares a terra; tu o ver\u00e1s quando os \u00edmpios forem desarraigados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.35",
                    "#text": "Vi o \u00edmpio com grande poder espalhar-se como a \u00e1rvore verde na terra natal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.36",
                    "#text": "Mas passou e j\u00e1 n\u00e3o aparece; procurei-o, mas n\u00e3o se p\u00f4de encontrar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.37",
                    "#text": "Nota o homem sincero, e considera o reto, porque o fim desse homem \u00e9 a paz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.38",
                    "#text": "Quanto aos transgressores, ser\u00e3o \u00e0 uma destru\u00eddos, e as rel\u00edquias dos \u00edmpios ser\u00e3o destru\u00eddas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.39",
                    "#text": "Mas a salva\u00e7\u00e3o dos justos vem do Senhor; ele \u00e9 a sua fortaleza no tempo da ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.37.40",
                    "#text": "E o Senhor os ajudar\u00e1 e os livrar\u00e1; ele os livrar\u00e1 dos \u00edmpios e os salvar\u00e1, porquanto confiam nele."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.38",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.38.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Senhor, n\u00e3o me repreendas na tua ira, nem me castigues no teu furor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.2",
                    "#text": "Porque as tuas flechas se cravaram em mim, e a tua m\u00e3o sobre mim desceu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.3",
                    "#text": "N\u00e3o h\u00e1 coisa s\u00e3 na minha carne, por causa da tua c\u00f3lera; nem h\u00e1 paz em meus ossos, por causa do meu pecado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.4",
                    "#text": "Pois j\u00e1 as minhas iniq\u00fcidades ultrapassam a minha cabe\u00e7a; como carga pesada s\u00e3o demais para as minhas for\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.5",
                    "#text": "As minhas chagas cheiram mal e est\u00e3o corruptas, por causa da minha loucura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.6",
                    "#text": "Estou encurvado, estou muito abatido, ando lamentando todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.7",
                    "#text": "Porque as minhas ilhargas est\u00e3o cheias de ardor, e n\u00e3o h\u00e1 coisa s\u00e3 na minha carne."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.8",
                    "#text": "Estou fraco e mui quebrantado; tenho rugido pela inquieta\u00e7\u00e3o do meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.9",
                    "#text": "Senhor, diante de ti est\u00e1 todo o meu desejo, e o meu gemido n\u00e3o te \u00e9 oculto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.10",
                    "#text": "O meu cora\u00e7\u00e3o d\u00e1 voltas, a minha for\u00e7a me falta; quanto \u00e0 luz dos meus olhos, ela me deixou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.11",
                    "#text": "Os meus amigos e os meus companheiros est\u00e3o ao longe da minha chaga; e os meus parentes se p\u00f5em \u00e0 dist\u00e2ncia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.12",
                    "#text": "\u00b6 Tamb\u00e9m os que buscam a minha vida me armam la\u00e7os e os que procuram o meu mal falam coisas que danificam, e imaginam ast\u00facias todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.13",
                    "#text": "Mas eu, como surdo, n\u00e3o ouvia, e era como mudo, que n\u00e3o abre a boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.14",
                    "#text": "Assim eu sou como homem que n\u00e3o ouve, e em cuja boca n\u00e3o h\u00e1 reprova\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.15",
                    "#text": "Porque em ti, Senhor, espero; tu, Senhor meu Deus, me ouvir\u00e1s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.16",
                    "#text": "Porque dizia eu: Ouve-me, para que n\u00e3o se alegrem de mim. Quando escorrega o meu p\u00e9, eles se engrandecem contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.17",
                    "#text": "Porque estou prestes a coxear; a minha dor est\u00e1 constantemente perante mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.18",
                    "#text": "Porque eu declararei a minha iniq\u00fcidade; afligir-me-ei por causa do meu pecado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.19",
                    "#text": "Mas os meus inimigos est\u00e3o vivos e s\u00e3o fortes, e os que sem causa me odeiam se multiplicam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.20",
                    "#text": "Os que d\u00e3o mal pelo bem s\u00e3o meus advers\u00e1rios, porquanto eu sigo o que \u00e9 bom."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.21",
                    "#text": "N\u00e3o me desampares, Senhor, meu Deus, n\u00e3o te alongues de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.38.22",
                    "#text": "Apressa-te em meu aux\u00edlio, Senhor, minha salva\u00e7\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.39",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.39.1",
                    "#text": "\u00b6 Eu disse: Guardarei os meus caminhos para n\u00e3o pecar com a minha l\u00edngua; guardarei a boca com um freio, enquanto o \u00edmpio estiver diante de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.2",
                    "#text": "Com o sil\u00eancio fiquei mudo; calava-me mesmo acerca do bem, e a minha dor se agravou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.3",
                    "#text": "Esquentou-se-me o cora\u00e7\u00e3o dentro de mim; enquanto eu meditava se acendeu um fogo; ent\u00e3o falei com a minha l\u00edngua:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.4",
                    "#text": "Faze-me conhecer, Senhor, o meu fim, e a medida dos meus dias qual \u00e9, para que eu sinta quanto sou fr\u00e1gil."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.5",
                    "#text": "Eis que fizeste os meus dias como a palmos; o tempo da minha vida \u00e9 como nada diante de ti; na verdade, todo homem, por mais firme que esteja, \u00e9 totalmente vaidade. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.6",
                    "#text": "Na verdade, todo homem anda numa v\u00e0 apar\u00eancia; na verdade, em v\u00e3o se inquietam; amontoam riquezas, e n\u00e3o sabem quem as levar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.7",
                    "#text": "\u00b6 Agora, pois, Senhor, que espero eu? A minha esperan\u00e7a est\u00e1 em ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.8",
                    "#text": "Livra-me de todas as minhas transgress\u00f5es; n\u00e3o me fa\u00e7as o opr\u00f3brio dos loucos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.9",
                    "#text": "Emudeci; n\u00e3o abro a minha boca, porquanto tu o fizeste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.10",
                    "#text": "Tira de sobre mim a tua praga; estou desfalecido pelo golpe da tua m\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.11",
                    "#text": "Quando castigas o homem, com repreens\u00f5es por causa da iniq\u00fcidade, fazes com que a sua beleza se consuma como a tra\u00e7a; assim todo homem \u00e9 vaidade. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.12",
                    "#text": "Ouve, Senhor, a minha ora\u00e7\u00e3o, e inclina os teus ouvidos ao meu clamor; n\u00e3o te cales perante as minhas l\u00e1grimas, porque sou um estrangeiro contigo e peregrino, como todos os meus pais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.39.13",
                    "#text": "Poupa-me, at\u00e9 que tome alento, antes que me v\u00e1, e n\u00e3o seja mais."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.40",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.40.1",
                    "#text": "\u00b6 Esperei com paci\u00eancia no SENHOR, e ele se inclinou para mim, e ouviu o meu clamor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.2",
                    "#text": "Tirou-me dum lago horr\u00edvel, dum charco de lodo, p\u00f4s os meus p\u00e9s sobre uma rocha, firmou os meus passos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.3",
                    "#text": "E p\u00f4s um novo c\u00e2ntico na minha boca, um hino ao nosso Deus; muitos o ver\u00e3o, e temer\u00e3o, e confiar\u00e3o no Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.4",
                    "#text": "Bem-aventurado o homem que p\u00f5e no Senhor a sua confian\u00e7a, e que n\u00e3o respeita os soberbos nem os que se desviam para a mentira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.5",
                    "#text": "Muitas s\u00e3o, Senhor meu Deus, as maravilhas que tens operado para conosco, e os teus pensamentos n\u00e3o se podem contar diante de ti; se eu os quisera anunciar, e deles falar, s\u00e3o mais do que se podem contar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.6",
                    "#text": "\u00b6 Sacrif\u00edcio e oferta n\u00e3o quiseste; os meus ouvidos abriste; holocausto e expia\u00e7\u00e3o pelo pecado n\u00e3o reclamaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.7",
                    "#text": "Ent\u00e3o disse: Eis aqui venho; no rolo do livro de mim est\u00e1 escrito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.8",
                    "#text": "Deleito-me em fazer a tua vontade, \u00f3 Deus meu; sim, a tua lei est\u00e1 dentro do meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.9",
                    "#text": "Preguei a justi\u00e7a na grande congrega\u00e7\u00e3o; eis que n\u00e3o retive os meus l\u00e1bios, Senhor, tu o sabes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.10",
                    "#text": "N\u00e3o escondi a tua justi\u00e7a dentro do meu cora\u00e7\u00e3o; apregoei a tua fidelidade e a tua salva\u00e7\u00e3o. N\u00e3o escondi da grande congrega\u00e7\u00e3o a tua benignidade e a tua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.11",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o retires de mim, Senhor, as tuas miseric\u00f3rdias; guardem-me continuamente a tua benignidade e a tua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.12",
                    "#text": "Porque males sem n\u00famero me t\u00eam rodeado; as minhas iniq\u00fcidades me prenderam de modo que n\u00e3o posso olhar para cima. S\u00e3o mais numerosas do que os cabelos da minha cabe\u00e7a; assim desfalece o meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.13",
                    "#text": "Digna-te, Senhor, livrar-me: Senhor, apressa-te em meu aux\u00edlio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.14",
                    "#text": "Sejam \u00e0 uma confundidos e envergonhados os que buscam a minha vida para destru\u00ed-la; tornem atr\u00e1s e confundam-se os que me querem mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.15",
                    "#text": "Desolados sejam em pago da sua afronta os que me dizem: Ah! Ah!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.16",
                    "#text": "Folguem e alegrem-se em ti os que te buscam; digam constantemente os que amam a tua salva\u00e7\u00e3o: Magnificado seja o Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.40.17",
                    "#text": "Mas eu sou pobre e necessitado; contudo o Senhor cuida de mim. Tu \u00e9s o meu aux\u00edlio e o meu libertador; n\u00e3o te detenhas, \u00f3 meu Deus."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.41",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.41.1",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado \u00e9 aquele que atende ao pobre; o SENHOR o livrar\u00e1 no dia do mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.2",
                    "#text": "O Senhor o livrar\u00e1, e o conservar\u00e1 em vida; ser\u00e1 aben\u00e7oado na terra, e tu n\u00e3o o entregar\u00e1s \u00e0 vontade de seus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.3",
                    "#text": "O Senhor o sustentar\u00e1 no leito da enfermidade; tu o restaurar\u00e1s da sua cama de doen\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.4",
                    "#text": "Dizia eu: Senhor, tem piedade de mim; sara a minha alma, porque pequei contra ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.5",
                    "#text": "\u00b6 Os meus inimigos falam mal de mim, dizendo: Quando morrer\u00e1 ele, e perecer\u00e1 o seu nome?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.6",
                    "#text": "E, se algum deles vem me ver, fala coisas v\u00e3s; no seu cora\u00e7\u00e3o amontoa a maldade; saindo para fora, \u00e9 disso que fala."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.7",
                    "#text": "Todos os que me odeiam murmuram \u00e0 uma contra mim; contra mim imaginam o mal, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.8",
                    "#text": "Uma doen\u00e7a m\u00e1 se lhe tem apegado; e agora que est\u00e1 deitado, n\u00e3o se levantar\u00e1 mais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.9",
                    "#text": "At\u00e9 o meu pr\u00f3prio amigo \u00edntimo, em quem eu tanto confiava, que comia do meu p\u00e3o, levantou contra mim o seu calcanhar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.10",
                    "#text": "Por\u00e9m tu, Senhor, tem piedade de mim, e levanta-me, para que eu lhes d\u00ea o pago."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.11",
                    "#text": "Por isto conhe\u00e7o eu que tu me favoreces: que o meu inimigo n\u00e3o triunfa de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.12",
                    "#text": "Quanto a mim, tu me sustentas na minha sinceridade, e me puseste diante da tua face para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.41.13",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor Deus de Israel de s\u00e9culo em s\u00e9culo. Am\u00e9m e Am\u00e9m."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.42",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.42.1",
                    "#text": "\u00b6 Assim como o cervo brama pelas correntes das \u00e1guas, assim suspira a minha alma por ti, \u00f3 Deus!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.2",
                    "#text": "A minha alma tem sede de Deus, do Deus vivo; quando entrarei e me apresentarei ante a face de Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.3",
                    "#text": "As minhas l\u00e1grimas servem-me de mantimento de dia e de noite, enquanto me dizem constantemente: Onde est\u00e1 o teu Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.4",
                    "#text": "Quando me lembro disto, dentro de mim derramo a minha alma; pois eu havia ido com a multid\u00e3o. Fui com eles \u00e0 casa de Deus, com voz de alegria e louvor, com a multid\u00e3o que festejava."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.5",
                    "#text": "Por que est\u00e1s abatida, \u00f3 minha alma, e por que te perturbas em mim? Espera em Deus, pois ainda o louvarei pela salva\u00e7\u00e3o da sua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.6",
                    "#text": "\u00d3 meu Deus, dentro de mim a minha alma est\u00e1 abatida; por isso lembro-me de ti desde a terra do Jord\u00e3o, e desde os hermonitas, desde o pequeno monte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.7",
                    "#text": "Um abismo chama outro abismo, ao ru\u00eddo das tuas catadupas; todas as tuas ondas e as tuas vagas t\u00eam passado sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.8",
                    "#text": "Contudo o Senhor mandar\u00e1 a sua miseric\u00f3rdia de dia, e de noite a sua can\u00e7\u00e3o estar\u00e1 comigo, uma ora\u00e7\u00e3o ao Deus da minha vida."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.9",
                    "#text": "Direi a Deus, minha rocha: Por que te esqueceste de mim? Por que ando lamentando por causa da opress\u00e3o do inimigo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.10",
                    "#text": "Com ferida mortal em meus ossos me afrontam os meus advers\u00e1rios, quando todo dia me dizem: Onde est\u00e1 o teu Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.42.11",
                    "#text": "Por que est\u00e1s abatida, \u00f3 minha alma, e por que te perturbas dentro de mim? Espera em Deus, pois ainda o louvarei, o qual \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o da minha face, e o meu Deus."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.43",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.43.1",
                    "#text": "\u00b6 Faze-me justi\u00e7a, \u00f3 Deus, e pleiteia a minha causa contra a na\u00e7\u00e3o \u00edmpia. Livra-me do homem fraudulento e injusto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.43.2",
                    "#text": "Pois tu \u00e9s o Deus da minha fortaleza; por que me rejeitas? Por que ando lamentando por causa da opress\u00e3o do inimigo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.43.3",
                    "#text": "Envia a tua luz e a tua verdade, para que me guiem e me levem ao teu santo monte, e aos teus tabern\u00e1culos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.43.4",
                    "#text": "Ent\u00e3o irei ao altar de Deus, a Deus, que \u00e9 a minha grande alegria, e com harpa te louvarei, \u00f3 Deus, Deus meu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.43.5",
                    "#text": "Por que est\u00e1s abatida, \u00f3 minha alma? E por que te perturbas dentro de mim? Espera em Deus, pois ainda o louvarei, o qual \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o da minha face e Deus meu."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.44",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.44.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, n\u00f3s ouvimos com os nossos ouvidos, e nossos pais nos t\u00eam contado a obra que fizeste em seus dias, nos tempos da antiguidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.2",
                    "#text": "Como expulsaste os gentios com a tua m\u00e3o e os plantaste a eles; como afligiste os povos e os derrubaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.3",
                    "#text": "Pois n\u00e3o conquistaram a terra pela sua espada, nem o seu bra\u00e7o os salvou, mas a tua destra e o teu bra\u00e7o, e a luz da tua face, porquanto te agradaste deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.4",
                    "#text": "Tu \u00e9s o meu Rei, \u00f3 Deus; ordena salva\u00e7\u00f5es para Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.5",
                    "#text": "Por ti venceremos os nossos inimigos; pelo teu nome pisaremos os que se levantam contra n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.6",
                    "#text": "Pois eu n\u00e3o confiarei no meu arco, nem a minha espada me salvar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.7",
                    "#text": "Mas tu nos salvaste dos nossos inimigos, e confundiste os que nos odiavam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.8",
                    "#text": "Em Deus nos gloriamos todo o dia, e louvamos o teu nome eternamente. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.9",
                    "#text": "\u00b6 Mas agora tu nos rejeitaste e nos confundiste, e n\u00e3o sais com os nossos ex\u00e9rcitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.10",
                    "#text": "Tu nos fazes retirar do inimigo, e aqueles que nos odeiam nos saqueiam para si."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.11",
                    "#text": "Tu nos entregaste como ovelhas para comer, e nos espalhaste entre os gentios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.12",
                    "#text": "Tu vendes por nada o teu povo, e n\u00e3o aumentas a tua riqueza com o seu pre\u00e7o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.13",
                    "#text": "Tu nos p\u00f5es por opr\u00f3brio aos nossos vizinhos, por esc\u00e1rnio e zombaria daqueles que est\u00e3o \u00e0 roda de n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.14",
                    "#text": "Tu nos p\u00f5es por prov\u00e9rbio entre os gentios, por movimento de cabe\u00e7a entre os povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.15",
                    "#text": "A minha confus\u00e3o est\u00e1 constantemente diante de mim, e a vergonha do meu rosto me cobre,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.16",
                    "#text": "\u00c0 voz daquele que afronta e blasfema, por causa do inimigo e do vingador."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.17",
                    "#text": "\u00b6 Tudo isto nos sobreveio; contudo n\u00e3o nos esquecemos de ti, nem nos houvemos falsamente contra a tua alian\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.18",
                    "#text": "O nosso cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o voltou atr\u00e1s, nem os nossos passos se desviaram das tuas veredas;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.19",
                    "#text": "Ainda que nos quebrantaste num lugar de drag\u00f5es, e nos cobriste com a sombra da morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.20",
                    "#text": "Se n\u00f3s esquecemos o nome do nosso Deus, e estendemos as nossas m\u00e3os para um deus estranho,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.21",
                    "#text": "Porventura n\u00e3o esquadrinhar\u00e1 Deus isso? Pois ele sabe os segredos do cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.22",
                    "#text": "Sim, por amor de ti, somos mortos todo o dia; somos reputados como ovelhas para o matadouro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.23",
                    "#text": "Desperta, por que dormes, Senhor? Acorda, n\u00e3o nos rejeites para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.24",
                    "#text": "Por que escondes a tua face, e te esqueces da nossa mis\u00e9ria e da nossa opress\u00e3o?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.25",
                    "#text": "Pois a nossa alma est\u00e1 abatida at\u00e9 ao p\u00f3; o nosso ventre se apega \u00e0 terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.44.26",
                    "#text": "Levanta-te em nosso aux\u00edlio, e resgata-nos por amor das tuas miseric\u00f3rdias."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.45",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.45.1",
                    "#text": "\u00b6 O meu cora\u00e7\u00e3o ferve com palavras boas, falo do que tenho feito no tocante ao Rei. A minha l\u00edngua \u00e9 a pena de um destro escritor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.2",
                    "#text": "Tu \u00e9s mais formoso do que os filhos dos homens; a gra\u00e7a se derramou em teus l\u00e1bios; por isso Deus te aben\u00e7oou para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.3",
                    "#text": "Cinge a tua espada \u00e0 coxa, \u00f3 valente, com a tua gl\u00f3ria e a tua majestade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.4",
                    "#text": "E neste teu esplendor cavalga prosperamente, por causa da verdade, da mansid\u00e3o e da justi\u00e7a; e a tua destra te ensinar\u00e1 coisas terr\u00edveis."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.5",
                    "#text": "As tuas flechas s\u00e3o agudas no cora\u00e7\u00e3o dos inimigos do rei, e por elas os povos ca\u00edram debaixo de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.6",
                    "#text": "\u00b6 O teu trono, \u00f3 Deus, \u00e9 eterno e perp\u00e9tuo; o cetro do teu reino \u00e9 um cetro de eq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.7",
                    "#text": "Tu amas a justi\u00e7a e odeias a impiedade; por isso Deus, o teu Deus, te ungiu com \u00f3leo de alegria mais do que a teus companheiros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.8",
                    "#text": "Todas as tuas vestes cheiram a mirra e alo\u00e9s e c\u00e1ssia, desde os pal\u00e1cios de marfim de onde te alegram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.9",
                    "#text": "As filhas dos reis estavam entre as tuas ilustres mulheres; \u00e0 tua direita estava a rainha ornada de fin\u00edssimo ouro de Ofir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.10",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, filha, e olha, e inclina os teus ouvidos; esquece-te do teu povo e da casa do teu pai."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.11",
                    "#text": "Ent\u00e3o o rei se afei\u00e7oar\u00e1 da tua formosura, pois ele \u00e9 teu Senhor; adora-o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.12",
                    "#text": "E a filha de Tiro estar\u00e1 ali com presentes; os ricos do povo suplicar\u00e3o o teu favor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.13",
                    "#text": "A filha do rei \u00e9 toda ilustre l\u00e1 dentro; o seu vestido \u00e9 entretecido de ouro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.14",
                    "#text": "Lev\u00e1-la-\u00e3o ao rei com vestidos bordados; as virgens que a acompanham a trar\u00e3o a ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.15",
                    "#text": "Com alegria e regozijo as trar\u00e3o; elas entrar\u00e3o no pal\u00e1cio do rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.16",
                    "#text": "Em lugar de teus pais estar\u00e3o teus filhos; deles far\u00e1s pr\u00edncipes sobre toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.45.17",
                    "#text": "Farei lembrado o teu nome de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o; por isso os povos te louvar\u00e3o eternamente."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.46",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.46.1",
                    "#text": "\u00b6 Deus \u00e9 o nosso ref\u00fagio e fortaleza, socorro bem presente na ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.2",
                    "#text": "Portanto n\u00e3o temeremos, ainda que a terra se mude, e ainda que os montes se transportem para o meio dos mares."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.3",
                    "#text": "Ainda que as \u00e1guas rujam e se perturbem, ainda que os montes se abalem pela sua braveza. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.4",
                    "#text": "H\u00e1 um rio cujas correntes alegram a cidade de Deus, o santu\u00e1rio das moradas do Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.5",
                    "#text": "Deus est\u00e1 no meio dela; n\u00e3o se abalar\u00e1. Deus a ajudar\u00e1, j\u00e1 ao romper da manh\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.6",
                    "#text": "\u00b6 Os gentios se embraveceram; os reinos se moveram; ele levantou a sua voz e a terra se derreteu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.7",
                    "#text": "O Senhor dos Ex\u00e9rcitos est\u00e1 conosco; o Deus de Jac\u00f3 \u00e9 o nosso ref\u00fagio. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.8",
                    "#text": "Vinde, contemplai as obras do Senhor; que desola\u00e7\u00f5es tem feito na terra!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.9",
                    "#text": "Ele faz cessar as guerras at\u00e9 ao fim da terra; quebra o arco e corta a lan\u00e7a; queima os carros no fogo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.10",
                    "#text": "Aquietai-vos, e sabei que eu sou Deus; serei exaltado entre os gentios; serei exaltado sobre a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.46.11",
                    "#text": "O Senhor dos Ex\u00e9rcitos est\u00e1 conosco; o Deus de Jac\u00f3 \u00e9 o nosso ref\u00fagio. (Sel\u00e1.)"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.47",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.47.1",
                    "#text": "\u00b6 Batei palmas, todos os povos; aclamai a Deus com voz de triunfo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.2",
                    "#text": "Porque o Senhor Alt\u00edssimo \u00e9 tremendo, e Rei grande sobre toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.3",
                    "#text": "Ele nos subjugar\u00e1 os povos e as na\u00e7\u00f5es debaixo dos nossos p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.4",
                    "#text": "Escolher\u00e1 para n\u00f3s a nossa heran\u00e7a, a gl\u00f3ria de Jac\u00f3, a quem amou. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.5",
                    "#text": "\u00b6 Deus subiu com j\u00fabilo, o Senhor subiu ao som de trombeta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.6",
                    "#text": "Cantai louvores a Deus, cantai louvores; cantai louvores ao nosso Rei, cantai louvores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.7",
                    "#text": "Pois Deus \u00e9 o Rei de toda a terra, cantai louvores com intelig\u00eancia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.8",
                    "#text": "Deus reina sobre os gentios; Deus se assenta sobre o trono da sua santidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.47.9",
                    "#text": "Os pr\u00edncipes do povo se ajuntam, o povo do Deus de Abra\u00e3o; porque os escudos da terra s\u00e3o de Deus. Ele est\u00e1 muito elevado!"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.48",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.48.1",
                    "#text": "\u00b6 Grande \u00e9 o SENHOR e mui digno de louvor, na cidade do nosso Deus, no seu monte santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.2",
                    "#text": "Formoso de s\u00edtio, e alegria de toda a terra \u00e9 o monte Si\u00e3o sobre os lados do norte, a cidade do grande Rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.3",
                    "#text": "Deus \u00e9 conhecido nos seus pal\u00e1cios por um alto ref\u00fagio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.4",
                    "#text": "Porque eis que os reis se ajuntaram; eles passaram juntos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.5",
                    "#text": "Viram-no e ficaram maravilhados; ficaram assombrados e se apressaram em fugir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.6",
                    "#text": "Tremor ali os tomou, e dores como de mulher de parto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.7",
                    "#text": "Tu quebras as naus de T\u00e1rsis com um vento oriental."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.8",
                    "#text": "\u00b6 Como o ouvimos, assim o vimos na cidade do Senhor dos Ex\u00e9rcitos, na cidade do nosso Deus. Deus a confirmar\u00e1 para sempre. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.9",
                    "#text": "Lembramo-nos, \u00f3 Deus, da tua benignidade, no meio do teu templo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.10",
                    "#text": "Segundo \u00e9 o teu nome, \u00f3 Deus, assim \u00e9 o teu louvor, at\u00e9 aos fins da terra; a tua m\u00e3o direita est\u00e1 cheia de justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.11",
                    "#text": "Alegre-se o monte de Si\u00e3o; alegrem-se as filhas de Jud\u00e1 por causa dos teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.12",
                    "#text": "Rodeai Si\u00e3o, e cercai-a, contai as suas torres."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.13",
                    "#text": "Marcai bem os seus antemuros, considerai os seus pal\u00e1cios, para que o conteis \u00e0 gera\u00e7\u00e3o seguinte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.48.14",
                    "#text": "Porque este Deus \u00e9 o nosso Deus para sempre; ele ser\u00e1 nosso guia at\u00e9 \u00e0 morte."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.49",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.49.1",
                    "#text": "\u00b6 Ouvi isto, v\u00f3s todos os povos; inclinai os ouvidos, todos os moradores do mundo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.2",
                    "#text": "Tanto baixos como altos, tanto ricos como pobres."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.3",
                    "#text": "A minha boca falar\u00e1 de sabedoria, e a medita\u00e7\u00e3o do meu cora\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de entendimento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.4",
                    "#text": "Inclinarei os meus ouvidos a uma par\u00e1bola; declararei o meu enigma na harpa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.5",
                    "#text": "Por que temerei eu nos dias maus, quando me cercar a iniq\u00fcidade dos que me armam ciladas?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.6",
                    "#text": "\u00b6 Aqueles que confiam na sua fazenda, e se gloriam na multid\u00e3o das suas riquezas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.7",
                    "#text": "Nenhum deles de modo algum pode remir a seu irm\u00e3o, ou dar a Deus o resgate dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.8",
                    "#text": "(Pois a reden\u00e7\u00e3o da sua alma \u00e9 car\u00edssima, e cessar\u00e1 para sempre),"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.9",
                    "#text": "Para que viva para sempre, e n\u00e3o veja corrup\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.10",
                    "#text": "Porque ele v\u00ea que os s\u00e1bios morrem; perecem igualmente tanto o louco como o brutal, e deixam a outros os seus bens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.11",
                    "#text": "O seu pensamento interior \u00e9 que as suas casas ser\u00e3o perp\u00e9tuas e as suas habita\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o; d\u00e3o \u00e0s suas terras os seus pr\u00f3prios nomes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.12",
                    "#text": "Todavia o homem que est\u00e1 em honra n\u00e3o permanece; antes \u00e9 como os animais, que perecem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.13",
                    "#text": "Este caminho deles \u00e9 a sua loucura; contudo a sua posteridade aprova as suas palavras. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.14",
                    "#text": "Como ovelhas s\u00e3o postos na sepultura; a morte se alimentar\u00e1 deles e os retos ter\u00e3o dom\u00ednio sobre eles na manh\u00e3, e a sua formosura se consumir\u00e1 na sepultura, a habita\u00e7\u00e3o deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.15",
                    "#text": "\u00b6 Mas Deus remir\u00e1 a minha alma do poder da sepultura, pois me receber\u00e1. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.16",
                    "#text": "N\u00e3o temas, quando algu\u00e9m se enriquece, quando a gl\u00f3ria da sua casa se engrandece."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.17",
                    "#text": "Porque, quando morrer, nada levar\u00e1 consigo, nem a sua gl\u00f3ria o acompanhar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.18",
                    "#text": "Ainda que na sua vida ele bendisse a sua alma; e os homens te louvar\u00e3o, quando fizeres bem a ti mesmo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.19",
                    "#text": "Ir\u00e1 para a gera\u00e7\u00e3o de seus pais; eles nunca ver\u00e3o a luz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.49.20",
                    "#text": "O homem que est\u00e1 em honra, e n\u00e3o tem entendimento, \u00e9 semelhante aos animais, que perecem."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.50",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.50.1",
                    "#text": "\u00b6 O Deus poderoso, o SENHOR, falou e chamou a terra desde o nascimento do sol at\u00e9 ao seu ocaso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.2",
                    "#text": "Desde Si\u00e3o, a perfei\u00e7\u00e3o da formosura, resplandeceu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.3",
                    "#text": "Vir\u00e1 o nosso Deus, e n\u00e3o se calar\u00e1; um fogo se ir\u00e1 consumindo diante dele, e haver\u00e1 grande tormenta ao redor dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.4",
                    "#text": "Chamar\u00e1 os c\u00e9us l\u00e1 do alto, e a terra, para julgar o seu povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.5",
                    "#text": "Ajuntai-me os meus santos, aqueles que fizeram comigo uma alian\u00e7a com sacrif\u00edcios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.6",
                    "#text": "E os c\u00e9us anunciar\u00e3o a sua justi\u00e7a; pois Deus mesmo \u00e9 o Juiz. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.7",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, povo meu, e eu falarei; \u00f3 Israel, e eu protestarei contra ti: Sou Deus, sou o teu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.8",
                    "#text": "N\u00e3o te repreenderei pelos teus sacrif\u00edcios, ou holocaustos, que est\u00e3o continuamente perante mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.9",
                    "#text": "Da tua casa n\u00e3o tirarei bezerro, nem bodes dos teus currais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.10",
                    "#text": "Porque meu \u00e9 todo animal da selva, e o gado sobre milhares de montanhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.11",
                    "#text": "Conhe\u00e7o todas as aves dos montes; e minhas s\u00e3o todas as feras do campo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.12",
                    "#text": "Se eu tivesse fome, n\u00e3o to diria, pois meu \u00e9 o mundo e toda a sua plenitude."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.13",
                    "#text": "Comerei eu carne de touros? ou beberei sangue de bodes?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.14",
                    "#text": "Oferece a Deus sacrif\u00edcio de louvor, e paga ao Alt\u00edssimo os teus votos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.15",
                    "#text": "E invoca-me no dia da ang\u00fastia; eu te livrarei, e tu me glorificar\u00e1s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.16",
                    "#text": "\u00b6 Mas ao \u00edmpio diz Deus: Que fazes tu em recitar os meus estatutos, e em tomar a minha alian\u00e7a na tua boca?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.17",
                    "#text": "Visto que odeias a corre\u00e7\u00e3o, e lan\u00e7as as minhas palavras para detr\u00e1s de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.18",
                    "#text": "Quando v\u00eas o ladr\u00e3o, consentes com ele, e tens a tua parte com ad\u00falteros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.19",
                    "#text": "Soltas a tua boca para o mal, e a tua l\u00edngua comp\u00f5e o engano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.20",
                    "#text": "Assentas-te a falar contra teu irm\u00e3o; falas mal contra o filho de tua m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.21",
                    "#text": "Estas coisas tens feito, e eu me calei; pensavas que era tal como tu, mas eu te arg\u00fcirei, e as porei por ordem diante dos teus olhos:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.22",
                    "#text": "Ouvi pois isto, v\u00f3s que vos esqueceis de Deus; para que eu vos n\u00e3o fa\u00e7a em peda\u00e7os, sem haver quem vos livre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.50.23",
                    "#text": "Aquele que oferece o sacrif\u00edcio de louvor me glorificar\u00e1; e \u00e0quele que bem ordena o seu caminho eu mostrarei a salva\u00e7\u00e3o de Deus."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.51",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.51.1",
                    "#text": "\u00b6 Tem miseric\u00f3rdia de mim, \u00f3 Deus, segundo a tua benignidade; apaga as minhas transgress\u00f5es, segundo a multid\u00e3o das tuas miseric\u00f3rdias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.2",
                    "#text": "Lava-me completamente da minha iniq\u00fcidade, e purifica-me do meu pecado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.3",
                    "#text": "Porque eu conhe\u00e7o as minhas transgress\u00f5es, e o meu pecado est\u00e1 sempre diante de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.4",
                    "#text": "Contra ti, contra ti somente pequei, e fiz o que \u00e9 mal \u00e0 tua vista, para que sejas justificado quando falares, e puro quando julgares."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.5",
                    "#text": "Eis que em iniq\u00fcidade fui formado, e em pecado me concebeu minha m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.6",
                    "#text": "Eis que amas a verdade no \u00edntimo, e no oculto me fazes conhecer a sabedoria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.7",
                    "#text": "Purifica-me com hissopo, e ficarei puro; lava-me, e ficarei mais branco do que a neve."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.8",
                    "#text": "Faze-me ouvir j\u00fabilo e alegria, para que gozem os ossos que tu quebraste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.9",
                    "#text": "Esconde a tua face dos meus pecados, e apaga todas as minhas iniq\u00fcidades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.10",
                    "#text": "Cria em mim, \u00f3 Deus, um cora\u00e7\u00e3o puro, e renova em mim um esp\u00edrito reto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.11",
                    "#text": "N\u00e3o me lances fora da tua presen\u00e7a, e n\u00e3o retires de mim o teu Esp\u00edrito Santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.12",
                    "#text": "Torna a dar-me a alegria da tua salva\u00e7\u00e3o, e sust\u00e9m-me com um esp\u00edrito volunt\u00e1rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.13",
                    "#text": "Ent\u00e3o ensinarei aos transgressores os teus caminhos, e os pecadores a ti se converter\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.14",
                    "#text": "\u00b6 Livra-me dos crimes de sangue, \u00f3 Deus, Deus da minha salva\u00e7\u00e3o, e a minha l\u00edngua louvar\u00e1 altamente a tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.15",
                    "#text": "Abre, Senhor, os meus l\u00e1bios, e a minha boca entoar\u00e1 o teu louvor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.16",
                    "#text": "Pois n\u00e3o desejas sacrif\u00edcios, sen\u00e3o eu os daria; tu n\u00e3o te deleitas em holocaustos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.17",
                    "#text": "Os sacrif\u00edcios para Deus s\u00e3o o esp\u00edrito quebrantado; a um cora\u00e7\u00e3o quebrantado e contrito n\u00e3o desprezar\u00e1s, \u00f3 Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.18",
                    "#text": "Faze o bem a Si\u00e3o, segundo a tua boa vontade; edifica os muros de Jerusal\u00e9m."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.51.19",
                    "#text": "Ent\u00e3o te agradar\u00e1s dos sacrif\u00edcios de justi\u00e7a, dos holocaustos e das ofertas queimadas; ent\u00e3o se oferecer\u00e3o novilhos sobre o teu altar."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.52",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.52.1",
                    "#text": "\u00b6 Por que te glorias na mal\u00edcia, \u00f3 homem poderoso? Pois a bondade de Deus permanece continuamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.2",
                    "#text": "A tua l\u00edngua intenta o mal, como uma navalha amolada, tra\u00e7ando enganos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.3",
                    "#text": "Tu amas mais o mal do que o bem, e a mentira mais do que o falar a retid\u00e3o. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.4",
                    "#text": "Amas todas as palavras devoradoras, \u00f3 l\u00edngua fraudulenta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.5",
                    "#text": "Tamb\u00e9m Deus te destruir\u00e1 para sempre; arrebatar-te-\u00e1 e arrancar-te-\u00e1 da tua habita\u00e7\u00e3o, e desarraigar-te-\u00e1 da terra dos viventes. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.6",
                    "#text": "\u00b6 E os justos o ver\u00e3o, e temer\u00e3o: e se rir\u00e3o dele, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.7",
                    "#text": "Eis aqui o homem que n\u00e3o p\u00f4s em Deus a sua fortaleza, antes confiou na abund\u00e2ncia das suas riquezas, e se fortaleceu na sua maldade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.8",
                    "#text": "Mas eu sou como a oliveira verde na casa de Deus; confio na miseric\u00f3rdia de Deus para sempre, eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.52.9",
                    "#text": "Para sempre te louvarei, porque tu o fizeste, e esperarei no teu nome, porque \u00e9 bom diante de teus santos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.53",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.53.1",
                    "#text": "\u00b6 Disse o n\u00e9scio no seu cora\u00e7\u00e3o: N\u00e3o h\u00e1 Deus. T\u00eam-se corrompido, e cometido abomin\u00e1vel iniq\u00fcidade; n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que fa\u00e7a o bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.53.2",
                    "#text": "Deus olhou desde os c\u00e9us para os filhos dos homens, para ver se havia algum que tivesse entendimento e buscasse a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.53.3",
                    "#text": "Desviaram-se todos, e juntamente se fizeram imundos; n\u00e3o h\u00e1 quem fa\u00e7a o bem, n\u00e3o, nem sequer um."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.53.4",
                    "#text": "Acaso n\u00e3o t\u00eam conhecimento os que praticam a iniq\u00fcidade, os quais comem o meu povo como se comessem p\u00e3o? Eles n\u00e3o invocaram a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.53.5",
                    "#text": "Ali se acharam em grande temor, onde n\u00e3o havia temor, pois Deus espalhou os ossos daquele que te cercava; tu os confundiste, porque Deus os rejeitou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.53.6",
                    "#text": "Oh! se j\u00e1 de Si\u00e3o viesse a salva\u00e7\u00e3o de Israel! Quando Deus fizer voltar os cativos do seu povo, ent\u00e3o se regozijar\u00e1 Jac\u00f3 e se alegrar\u00e1 Israel."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.54",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.54.1",
                    "#text": "\u00b6 Salva-me, \u00f3 Deus, pelo teu nome, e faze-me justi\u00e7a pelo teu poder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.2",
                    "#text": "\u00d3 Deus, ouve a minha ora\u00e7\u00e3o, inclina os teus ouvidos \u00e0s palavras da minha boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.3",
                    "#text": "Porque os estranhos se levantam contra mim, e tiranos procuram a minha vida; n\u00e3o t\u00eam posto Deus perante os seus olhos. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.4",
                    "#text": "\u00b6 Eis que Deus \u00e9 o meu ajudador, o Senhor est\u00e1 com aqueles que sust\u00eam a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.5",
                    "#text": "Ele recompensar\u00e1 com o mal os meus inimigos. Destr\u00f3i-os na tua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.6",
                    "#text": "Eu te oferecerei voluntariamente sacrif\u00edcios; louvarei o teu nome, \u00f3 Senhor, porque \u00e9 bom,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.54.7",
                    "#text": "Pois me tem livrado de toda a ang\u00fastia; e os meus olhos viram o meu desejo sobre os meus inimigos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.55",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.55.1",
                    "#text": "\u00b6 Inclina, \u00f3 Deus, os teus ouvidos \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o te escondas da minha s\u00faplica."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.2",
                    "#text": "Atende-me, e ouve-me; lamento na minha queixa, e fa\u00e7o ru\u00eddo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.3",
                    "#text": "Pelo clamor do inimigo e por causa da opress\u00e3o do \u00edmpio; pois lan\u00e7am sobre mim a iniq\u00fcidade, e com furor me odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.4",
                    "#text": "O meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 dolorido dentro de mim, e terrores da morte ca\u00edram sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.5",
                    "#text": "Temor e tremor vieram sobre mim; e o horror me cobriu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.6",
                    "#text": "Assim eu disse: Oh! quem me dera asas como de pomba! Ent\u00e3o voaria, e estaria em descanso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.7",
                    "#text": "Eis que fugiria para longe, e pernoitaria no deserto. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.8",
                    "#text": "Apressar-me-ia a escapar da f\u00faria do vento e da tempestade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.9",
                    "#text": "\u00b6 Despeda\u00e7a, Senhor, e divide as suas l\u00ednguas, pois tenho visto viol\u00eancia e contenda na cidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.10",
                    "#text": "De dia e de noite a cercam sobre os seus muros; iniq\u00fcidade e mal\u00edcia est\u00e3o no meio dela."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.11",
                    "#text": "Maldade h\u00e1 dentro dela; ast\u00facia e engano n\u00e3o se apartam das suas ruas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.12",
                    "#text": "Pois n\u00e3o era um inimigo que me afrontava; ent\u00e3o eu o teria suportado; nem era o que me odiava que se engrandecia contra mim, porque dele me teria escondido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.13",
                    "#text": "Mas eras tu, homem meu igual, meu guia e meu \u00edntimo amigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.14",
                    "#text": "Consult\u00e1vamos juntos suavemente, e and\u00e1vamos em companhia na casa de Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.15",
                    "#text": "A morte os assalte, e vivos des\u00e7am ao inferno; porque h\u00e1 maldade nas suas habita\u00e7\u00f5es e no meio deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.16",
                    "#text": "\u00b6 Eu, por\u00e9m, invocarei a Deus, e o Senhor me salvar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.17",
                    "#text": "De tarde e de manh\u00e3 e ao meio-dia orarei; e clamarei, e ele ouvir\u00e1 a minha voz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.18",
                    "#text": "Livrou em paz a minha alma da peleja que havia contra mim; pois havia muitos comigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.19",
                    "#text": "Deus ouvir\u00e1, e os afligir\u00e1. Aquele que preside desde a antiguidade (Sel\u00e1), porque n\u00e3o h\u00e1 neles nenhuma mudan\u00e7a, e portanto n\u00e3o temem a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.20",
                    "#text": "Tal homem p\u00f4s as suas m\u00e3os naqueles que t\u00eam paz com ele; quebrou a sua alian\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.21",
                    "#text": "As palavras da sua boca eram mais macias do que a manteiga, mas havia guerra no seu cora\u00e7\u00e3o: as suas palavras eram mais brandas do que o azeite; contudo, eram espadas desembainhadas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.22",
                    "#text": "Lan\u00e7a o teu cuidado sobre o Senhor, e ele te suster\u00e1; n\u00e3o permitir\u00e1 jamais que o justo seja abalado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.55.23",
                    "#text": "Mas tu, \u00f3 Deus, os far\u00e1s descer ao po\u00e7o da perdi\u00e7\u00e3o; homens de sangue e de fraude n\u00e3o viver\u00e3o metade dos seus dias; mas eu em ti confiarei."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.56",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.56.1",
                    "#text": "\u00b6 Tem miseric\u00f3rdia de mim, \u00f3 Deus, porque o homem procura devorar-me; pelejando todo dia, me oprime."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.2",
                    "#text": "Os meus inimigos procuram devorar-me todo dia; pois s\u00e3o muitos os que pelejam contra mim, \u00f3 Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.3",
                    "#text": "Em qualquer tempo em que eu temer, confiarei em ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.4",
                    "#text": "Em Deus louvarei a sua palavra, em Deus pus a minha confian\u00e7a; n\u00e3o temerei o que me possa fazer a carne."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.5",
                    "#text": "Todos os dias torcem as minhas palavras; todos os seus pensamentos s\u00e3o contra mim para o mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.6",
                    "#text": "Ajuntam-se, escondem-se, marcam os meus passos, como aguardando a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.7",
                    "#text": "Porventura escapar\u00e3o eles por meio da sua iniq\u00fcidade? \u00d3 Deus, derruba os povos na tua ira!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.8",
                    "#text": "\u00b6 Tu contas as minhas vaguea\u00e7\u00f5es; p\u00f5e as minhas l\u00e1grimas no teu odre. N\u00e3o est\u00e3o elas no teu livro?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.9",
                    "#text": "Quando eu a ti clamar, ent\u00e3o voltar\u00e3o para tr\u00e1s os meus inimigos: isto sei eu, porque Deus \u00e9 por mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.10",
                    "#text": "Em Deus louvarei a sua palavra; no Senhor louvarei a sua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.11",
                    "#text": "Em Deus tenho posto a minha confian\u00e7a; n\u00e3o temerei o que me possa fazer o homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.12",
                    "#text": "Os teus votos est\u00e3o sobre mim, \u00f3 Deus; eu te renderei a\u00e7\u00f5es de gra\u00e7as;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.56.13",
                    "#text": "Pois tu livraste a minha alma da morte; n\u00e3o livrar\u00e1s os meus p\u00e9s da queda, para andar diante de Deus na luz dos viventes?"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.57",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.57.1",
                    "#text": "\u00b6 Tem miseric\u00f3rdia de mim, \u00f3 Deus, tem miseric\u00f3rdia de mim, porque a minha alma confia em ti; e \u00e0 sombra das tuas asas me abrigo, at\u00e9 que passem as calamidades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.2",
                    "#text": "Clamarei ao Deus alt\u00edssimo, ao Deus que por mim tudo executa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.3",
                    "#text": "Ele enviar\u00e1 desde os c\u00e9us, e me salvar\u00e1 do desprezo daquele que procurava devorar-me. (Sel\u00e1.) Deus enviar\u00e1 a sua miseric\u00f3rdia e a sua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.4",
                    "#text": "A minha alma est\u00e1 entre le\u00f5es, e eu estou entre aqueles que est\u00e3o abrasados, filhos dos homens, cujos dentes s\u00e3o lan\u00e7as e flechas, e a sua l\u00edngua espada afiada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.5",
                    "#text": "S\u00ea exaltado, \u00f3 Deus, sobre os c\u00e9us; seja a tua gl\u00f3ria sobre toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.6",
                    "#text": "Armaram uma rede aos meus passos; a minha alma est\u00e1 abatida. Cavaram uma cova diante de mim, por\u00e9m eles mesmos ca\u00edram no meio dela. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.7",
                    "#text": "\u00b6 Preparado est\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o, \u00f3 Deus, preparado est\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o; cantarei, e darei louvores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.8",
                    "#text": "Desperta, gl\u00f3ria minha; despertai, salt\u00e9rio e harpa; eu mesmo despertarei ao romper da alva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.9",
                    "#text": "Louvar-te-ei, Senhor, entre os povos; eu te cantarei entre as na\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.10",
                    "#text": "Pois a tua miseric\u00f3rdia \u00e9 grande at\u00e9 aos c\u00e9us, e a tua verdade at\u00e9 \u00e0s nuvens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.57.11",
                    "#text": "S\u00ea exaltado, \u00f3 Deus, sobre os c\u00e9us; e seja a tua gl\u00f3ria sobre toda a terra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.58",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.58.1",
                    "#text": "\u00b6 Acaso falais v\u00f3s, deveras, \u00f3 congrega\u00e7\u00e3o, a justi\u00e7a? Julgais retamente, \u00f3 filhos dos homens?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.2",
                    "#text": "Antes no cora\u00e7\u00e3o forjais iniq\u00fcidades; sobre a terra pesais a viol\u00eancia das vossas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.3",
                    "#text": "Alienam-se os \u00edmpios desde a madre; andam errados desde que nasceram, falando mentiras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.4",
                    "#text": "O seu veneno \u00e9 semelhante ao veneno da serpente; s\u00e3o como a v\u00edbora surda, que tapa os ouvidos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.5",
                    "#text": "Para n\u00e3o ouvir a voz dos encantadores, do encantador s\u00e1bio em encantamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.6",
                    "#text": "\u00d3 Deus, quebra-lhes os dentes nas suas bocas; arranca, Senhor, os queixais aos filhos dos le\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.7",
                    "#text": "Escorram como \u00e1guas que correm constantemente. Quando ele armar as suas flechas, fiquem feitas em peda\u00e7os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.8",
                    "#text": "Como a lesma se derrete, assim se v\u00e1 cada um deles; como o aborto duma mulher, que nunca viu o sol."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.9",
                    "#text": "Antes que as vossas panelas sintam o calor dos espinhos, como por um redemoinho os arrebatar\u00e1 ele, vivo e em indigna\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.10",
                    "#text": "O justo se alegrar\u00e1 quando vir a vingan\u00e7a; lavar\u00e1 os seus p\u00e9s no sangue do \u00edmpio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.58.11",
                    "#text": "Ent\u00e3o dir\u00e1 o homem: Deveras h\u00e1 uma recompensa para o justo; deveras h\u00e1 um Deus que julga na terra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.59",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.59.1",
                    "#text": "\u00b6 Livra-me, meu Deus, dos meus inimigos, defende-me daqueles que se levantam contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.2",
                    "#text": "Livra-me dos que praticam a iniq\u00fcidade, e salva-me dos homens sanguin\u00e1rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.3",
                    "#text": "Pois eis que p\u00f5em ciladas \u00e0 minha alma; os fortes se ajuntam contra mim, n\u00e3o por transgress\u00e3o minha ou por pecado meu, \u00f3 Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.4",
                    "#text": "Eles correm, e se preparam, sem culpa minha; desperta para me ajudares, e olha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.5",
                    "#text": "Tu, pois, \u00f3 Senhor, Deus dos Ex\u00e9rcitos, Deus de Israel, desperta para visitares todos os gentios; n\u00e3o tenhas miseric\u00f3rdia de nenhum dos p\u00e9rfidos que praticam a iniq\u00fcidade. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.6",
                    "#text": "Voltam \u00e0 tarde; d\u00e3o ganidos como c\u00e3es, e rodeiam a cidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.7",
                    "#text": "Eis que eles d\u00e3o gritos com as suas bocas; espadas est\u00e3o nos seus l\u00e1bios, porque, dizem eles: Quem ouve?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.8",
                    "#text": "\u00b6 Mas tu, Senhor, te rir\u00e1s deles; zombar\u00e1s de todos os gentios;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.9",
                    "#text": "Por causa da sua for\u00e7a eu te aguardarei; pois Deus \u00e9 a minha alta defesa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.10",
                    "#text": "O Deus da minha miseric\u00f3rdia vir\u00e1 ao meu encontro; Deus me far\u00e1 ver o meu desejo sobre os meus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.11",
                    "#text": "N\u00e3o os mates, para que o meu povo n\u00e3o se esque\u00e7a; espalha-os pelo teu poder, e abate-os, \u00f3 Senhor, nosso escudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.12",
                    "#text": "Pelo pecado da sua boca e pelas palavras dos seus l\u00e1bios, fiquem presos na sua soberba, e pelas maldi\u00e7\u00f5es e pelas mentiras que falam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.13",
                    "#text": "Consome-os na tua indigna\u00e7\u00e3o, consome-os, para que n\u00e3o existam, e para que saibam que Deus reina em Jac\u00f3 at\u00e9 aos fins da terra. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.14",
                    "#text": "E tornem a vir \u00e0 tarde, e d\u00eaem ganidos como c\u00e3es, e cerquem a cidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.15",
                    "#text": "Vagueiem para cima e para baixo por mantimento, e passem a noite sem se saciarem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.16",
                    "#text": "Eu, por\u00e9m, cantarei a tua for\u00e7a; pela manh\u00e3 louvarei com alegria a tua miseric\u00f3rdia; porquanto tu foste o meu alto ref\u00fagio, e prote\u00e7\u00e3o no dia da minha ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.59.17",
                    "#text": "A ti, \u00f3 fortaleza minha, cantarei salmos; porque Deus \u00e9 a minha defesa e o Deus da minha miseric\u00f3rdia."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.60",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.60.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, tu nos rejeitaste, tu nos espalhaste, tu te indignaste; oh, volta-te para n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.2",
                    "#text": "Abalaste a terra, e a fendeste; sara as suas fendas, pois ela treme."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.3",
                    "#text": "Fizeste ver ao teu povo coisas \u00e1rduas; fizeste-nos beber o vinho do atordoamento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.4",
                    "#text": "Deste um estandarte aos que te temem, para o arvorarem no alto, por causa da verdade. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.5",
                    "#text": "Para que os teus amados sejam livres, salva-nos com a tua destra, e ouve-nos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.6",
                    "#text": "\u00b6 Deus falou na sua santidade; eu me regozijarei, repartirei a Siqu\u00e9m e medirei o vale de Sucote."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.7",
                    "#text": "Meu \u00e9 Gileade, e meu \u00e9 Manass\u00e9s; Efraim \u00e9 a for\u00e7a da minha cabe\u00e7a; Jud\u00e1 \u00e9 o meu legislador."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.8",
                    "#text": "Moabe \u00e9 a minha bacia de lavar; sobre Edom lan\u00e7arei o meu sapato; alegra-te, \u00f3 Fil\u00edstia, por minha causa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.9",
                    "#text": "Quem me conduzir\u00e1 \u00e0 cidade forte? Quem me guiar\u00e1 at\u00e9 Edom?."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.10",
                    "#text": "N\u00e3o ser\u00e1s tu, \u00f3 Deus, que nos tinhas rejeitado? tu, \u00f3 Deus, que n\u00e3o sa\u00edste com os nossos ex\u00e9rcitos?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.11",
                    "#text": "D\u00e1-nos aux\u00edlio na ang\u00fastia, porque v\u00e3o \u00e9 o socorro do homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.60.12",
                    "#text": "Em Deus faremos proezas; porque ele \u00e9 que pisar\u00e1 os nossos inimigos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.61",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.61.1",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, \u00f3 Deus, o meu clamor; atende \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.2",
                    "#text": "Desde o fim da terra clamarei a ti, quando o meu cora\u00e7\u00e3o estiver desmaiado; leva-me para a rocha que \u00e9 mais alta do que eu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.3",
                    "#text": "Pois tens sido um ref\u00fagio para mim, e uma torre forte contra o inimigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.4",
                    "#text": "Habitarei no teu tabern\u00e1culo para sempre; abrigar-me-ei no esconderijo das tuas asas. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.5",
                    "#text": "\u00b6 Pois tu, \u00f3 Deus, ouviste os meus votos; deste-me a heran\u00e7a dos que temem o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.6",
                    "#text": "Prolongar\u00e1s os dias do rei; e os seus anos ser\u00e3o como muitas gera\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.7",
                    "#text": "Ele permanecer\u00e1 diante de Deus para sempre; prepara-lhe miseric\u00f3rdia e verdade que o preservem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.61.8",
                    "#text": "Assim cantarei louvores ao teu nome perpetuamente, para pagar os meus votos de dia em dia."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.62",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.62.1",
                    "#text": "\u00b6 A minha alma espera somente em Deus; dele vem a minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.2",
                    "#text": "S\u00f3 ele \u00e9 a minha rocha e a minha salva\u00e7\u00e3o; \u00e9 a minha defesa; n\u00e3o serei grandemente abalado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.3",
                    "#text": "At\u00e9 quando maquinareis o mal contra um homem? Sereis mortos todos v\u00f3s, sereis como uma parede encurvada e uma sebe prestes a cair."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.4",
                    "#text": "Eles somente consultam como o h\u00e3o de derrubar da sua excel\u00eancia; deleitam-se em mentiras; com a boca bendizem, mas nas suas entranhas maldizem. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.5",
                    "#text": "\u00d3 minha alma, espera somente em Deus, porque dele vem a minha esperan\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.6",
                    "#text": "S\u00f3 ele \u00e9 a minha rocha e a minha salva\u00e7\u00e3o; \u00e9 a minha defesa; n\u00e3o serei abalado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.7",
                    "#text": "Em Deus est\u00e1 a minha salva\u00e7\u00e3o e a minha gl\u00f3ria; a rocha da minha fortaleza, e o meu ref\u00fagio est\u00e3o em Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.8",
                    "#text": "\u00b6 Confiai nele, \u00f3 povo, em todos os tempos; derramai perante ele o vosso cora\u00e7\u00e3o. Deus \u00e9 o nosso ref\u00fagio. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.9",
                    "#text": "Certamente que os homens de classe baixa s\u00e3o vaidade, e os homens de ordem elevada s\u00e3o mentira; pesados em balan\u00e7as, eles juntos s\u00e3o mais leves do que a vaidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.10",
                    "#text": "N\u00e3o confieis na opress\u00e3o, nem vos ensoberbe\u00e7ais na rapina; se as vossas riquezas aumentam, n\u00e3o ponhais nelas o cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.11",
                    "#text": "Deus falou uma vez; duas vezes ouvi isto: que o poder pertence a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.62.12",
                    "#text": "A ti tamb\u00e9m, Senhor, pertence a miseric\u00f3rdia; pois retribuir\u00e1s a cada um segundo a sua obra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.63",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.63.1",
                    "#text": "\u00b6 O Deus, tu \u00e9s o meu Deus, de madrugada te buscarei; a minha alma tem sede de ti; a minha carne te deseja muito em uma terra seca e cansada, onde n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, tu \u00e9s o meu Deus, de madrugada te buscarei; a minha alma tem sede de ti; a minha carne te deseja muito em uma terra seca e cansada, onde n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.2",
                    "#text": "Para ver a tua for\u00e7a e a tua gl\u00f3ria, como te vi no santu\u00e1rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.3",
                    "#text": "\u00b6 Porque a tua benignidade \u00e9 melhor do que a vida, os meus l\u00e1bios te louvar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.4",
                    "#text": "Assim eu te bendirei enquanto viver; em teu nome levantarei as minhas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.5",
                    "#text": "A minha alma se fartar\u00e1, como de tutano e de gordura; e a minha boca te louvar\u00e1 com alegres l\u00e1bios,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.6",
                    "#text": "Quando me lembrar de ti na minha cama, e meditar em ti nas vig\u00edlias da noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.7",
                    "#text": "\u00b6 Porque tu tens sido o meu aux\u00edlio; ent\u00e3o, \u00e0 sombra das tuas asas me regozijarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.8",
                    "#text": "A minha alma te segue de perto; a tua destra me sustenta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.9",
                    "#text": "Mas aqueles que procuram a minha alma para a destruir, ir\u00e3o para as profundezas da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.10",
                    "#text": "Cair\u00e3o \u00e0 espada; ser\u00e3o uma ra\u00e7\u00e3o para as raposas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.63.11",
                    "#text": "Mas o rei se regozijar\u00e1 em Deus; qualquer que por ele jurar se gloriar\u00e1; porque se tapar\u00e3o as bocas dos que falam a mentira."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.64",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.64.1",
                    "#text": "\u00b6 Ouve, \u00f3 Deus, a minha voz na minha ora\u00e7\u00e3o; guarda a minha vida do temor do inimigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.2",
                    "#text": "Esconde-me do secreto conselho dos maus, e do tumulto dos que praticam a iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.3",
                    "#text": "Que afiaram as suas l\u00ednguas como espadas; e armaram por suas flechas palavras amargas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.4",
                    "#text": "A fim de atirarem em lugar oculto ao que \u00e9 \u00edntegro; disparam sobre ele repentinamente, e n\u00e3o temem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.5",
                    "#text": "Firmam-se em mau intento; falam de armar la\u00e7os secretamente, e dizem: Quem os ver\u00e1?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.6",
                    "#text": "Andam inquirindo mal\u00edcias, inquirem tudo o que se pode inquirir; e ambos, o \u00edntimo pensamento de cada um deles, e o cora\u00e7\u00e3o, s\u00e3o profundos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.7",
                    "#text": "\u00b6 Mas Deus atirar\u00e1 sobre eles uma seta, e de repente ficar\u00e3o feridos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.8",
                    "#text": "Assim eles far\u00e3o com que as suas l\u00ednguas tropecem contra si mesmos; todos aqueles que os virem, fugir\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.9",
                    "#text": "E todos os homens temer\u00e3o, e anunciar\u00e3o a obra de Deus; e considerar\u00e3o prudentemente os feitos dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.64.10",
                    "#text": "O justo se alegrar\u00e1 no Senhor, e confiar\u00e1 nele, e todos os retos de cora\u00e7\u00e3o se gloriar\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.65",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.65.1",
                    "#text": "\u00b6 A ti, \u00f3 Deus, espera o louvor em Si\u00e3o, e a ti se pagar\u00e1 o voto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.2",
                    "#text": "\u00d3 tu que ouves as ora\u00e7\u00f5es, a ti vir\u00e1 toda a carne."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.3",
                    "#text": "Prevalecem as iniq\u00fcidades contra mim; por\u00e9m tu limpas as nossas transgress\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.4",
                    "#text": "Bem-aventurado aquele a quem tu escolhes, e fazes chegar a ti, para que habite em teus \u00e1trios; n\u00f3s seremos fartos da bondade da tua casa e do teu santo templo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.5",
                    "#text": "Com coisas tremendas em justi\u00e7a nos responder\u00e1s, \u00f3 Deus da nossa salva\u00e7\u00e3o; tu \u00e9s a esperan\u00e7a de todas as extremidades da terra, e daqueles que est\u00e3o longe sobre o mar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.6",
                    "#text": "\u00b6 O que pela sua for\u00e7a consolida os montes, cingido de fortaleza;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.7",
                    "#text": "O que aplaca o ru\u00eddo dos mares, o ru\u00eddo das suas ondas, e o tumulto dos povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.8",
                    "#text": "E os que habitam nos fins da terra temem os teus sinais; tu fazes alegres as sa\u00eddas da manh\u00e3 e da tarde."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.9",
                    "#text": "Tu visitas a terra, e a refrescas; tu a enriqueces grandemente com o rio de Deus, que est\u00e1 cheio de \u00e1gua; tu lhe preparas o trigo, quando assim a tens preparada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.10",
                    "#text": "Enches de \u00e1gua os seus sulcos; tu lhe aplanas as leivas; tu a amoleces com a muita chuva; aben\u00e7oas as suas novidades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.11",
                    "#text": "Coroas o ano com a tua bondade, e as tuas veredas destilam gordura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.12",
                    "#text": "Destilam sobre os pastos do deserto, e os outeiros os cingem de alegria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.65.13",
                    "#text": "Os campos se vestem de rebanhos, e os vales se cobrem de trigo; eles se regozijam e cantam."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.66",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.66.1",
                    "#text": "\u00b6 Celebrai com j\u00fabilo a Deus, todas as terras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.2",
                    "#text": "Cantai a gl\u00f3ria do seu nome; dai gl\u00f3ria ao seu louvor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.3",
                    "#text": "Dizei a Deus: Qu\u00e3o tremendo \u00e9s tu nas tuas obras! Pela grandeza do teu poder se submeter\u00e3o a ti os teus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.4",
                    "#text": "Todos os moradores da terra te adorar\u00e3o e te cantar\u00e3o; cantar\u00e3o o teu nome. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.5",
                    "#text": "Vinde, e vede as obras de Deus: \u00e9 tremendo nos seus feitos para com os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.6",
                    "#text": "Converteu o mar em terra seca; passaram o rio a p\u00e9; ali nos alegramos nele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.7",
                    "#text": "Ele domina eternamente pelo seu poder; os seus olhos est\u00e3o sobre as na\u00e7\u00f5es; n\u00e3o se exaltem os rebeldes. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.8",
                    "#text": "\u00b6 Bendizei, povos, ao nosso Deus, e fazei ouvir a voz do seu louvor,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.9",
                    "#text": "Ao que sustenta com vida a nossa alma, e n\u00e3o consente que sejam abalados os nossos p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.10",
                    "#text": "Pois tu, \u00f3 Deus, nos provaste; tu nos afinaste como se afina a prata."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.11",
                    "#text": "Tu nos puseste na rede; afligiste os nossos lombos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.12",
                    "#text": "Fizeste com que os homens cavalgassem sobre as nossas cabe\u00e7as; passamos pelo fogo e pela \u00e1gua; mas nos trouxeste a um lugar espa\u00e7oso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.13",
                    "#text": "\u00b6 Entrarei em tua casa com holocaustos; pagar-te-ei os meus votos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.14",
                    "#text": "Os quais pronunciaram os meus l\u00e1bios, e falou a minha boca, quando estava na ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.15",
                    "#text": "Oferecer-te-ei holocaustos gordurosos com incenso de carneiros; oferecerei novilhos com cabritos. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.16",
                    "#text": "Vinde, e ouvi, todos os que temeis a Deus, e eu contarei o que ele tem feito \u00e0 minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.17",
                    "#text": "A ele clamei com a minha boca, e ele foi exaltado pela minha l\u00edngua."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.18",
                    "#text": "Se eu atender \u00e0 iniq\u00fcidade no meu cora\u00e7\u00e3o, o Senhor n\u00e3o me ouvir\u00e1;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.19",
                    "#text": "Mas, na verdade, Deus me ouviu; atendeu \u00e0 voz da minha ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.66.20",
                    "#text": "Bendito seja Deus, que n\u00e3o rejeitou a minha ora\u00e7\u00e3o, nem desviou de mim a sua miseric\u00f3rdia."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.67",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.67.1",
                    "#text": "\u00b6 Deus tenha miseric\u00f3rdia de n\u00f3s e nos aben\u00e7oe; e fa\u00e7a resplandecer o seu rosto sobre n\u00f3s (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.2",
                    "#text": "Para que se conhe\u00e7a na terra o teu caminho, e entre todas as na\u00e7\u00f5es a tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.3",
                    "#text": "Louvem-te a ti, \u00f3 Deus, os povos; louvem-te os povos todos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.4",
                    "#text": "Alegrem-se e regozijem-se as na\u00e7\u00f5es, pois julgar\u00e1s os povos com eq\u00fcidade, e governar\u00e1s as na\u00e7\u00f5es sobre a terra. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.5",
                    "#text": "Louvem-te a ti, \u00f3 Deus, os povos; louvem-te os povos todos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.6",
                    "#text": "Ent\u00e3o a terra dar\u00e1 o seu fruto; e Deus, o nosso Deus, nos aben\u00e7oar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.67.7",
                    "#text": "Deus nos aben\u00e7oar\u00e1, e todas as extremidades da terra o temer\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.68",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.68.1",
                    "#text": "\u00b6 Levante-se Deus, e sejam dissipados os seus inimigos; fugir\u00e3o de diante dele os que o odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.2",
                    "#text": "Como se impele a fuma\u00e7a, assim tu os impeles; assim como a cera se derrete diante do fogo, assim pere\u00e7am os \u00edmpios diante de Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.3",
                    "#text": "Mas alegrem-se os justos, e se regozijem na presen\u00e7a de Deus, e folguem de alegria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.4",
                    "#text": "Cantai a Deus, cantai louvores ao seu nome; louvai aquele que vai montado sobre os c\u00e9us, pois o seu nome \u00e9 Senhor, e exultai diante dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.5",
                    "#text": "Pai de \u00f3rf\u00e3os e juiz de vi\u00favas \u00e9 Deus, no seu lugar santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.6",
                    "#text": "Deus faz que o solit\u00e1rio viva em fam\u00edlia; liberta aqueles que est\u00e3o presos em grilh\u00f5es; mas os rebeldes habitam em terra seca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.7",
                    "#text": "\u00d3 Deus, quando sa\u00edas diante do teu povo, quando caminhavas pelo deserto, (Sel\u00e1.)."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.8",
                    "#text": "A terra abalava-se, e os c\u00e9us destilavam perante a face de Deus; at\u00e9 o pr\u00f3prio Sinai foi comovido na presen\u00e7a de Deus, do Deus de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.9",
                    "#text": "Tu, \u00f3 Deus, mandaste a chuva em abund\u00e2ncia, confortaste a tua heran\u00e7a, quando estava cansada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.10",
                    "#text": "Nela habitava o teu rebanho; tu, \u00f3 Deus, fizeste provis\u00e3o da tua bondade para o pobre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.11",
                    "#text": "O Senhor deu a palavra; grande era o ex\u00e9rcito dos que anunciavam as boas novas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.12",
                    "#text": "Reis de ex\u00e9rcitos fugiram \u00e0 pressa; e aquela que ficava em casa repartia os despojos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.13",
                    "#text": "Ainda que vos tenhais deitado entre redis, contudo sereis como as asas duma pomba, cobertas de prata, e as suas penas, de ouro amarelo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.14",
                    "#text": "Quando o Onipotente ali espalhou os reis, foi como a neve em Salmon."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.15",
                    "#text": "\u00b6 O monte de Deus \u00e9 como o monte de Bas\u00e3, um monte elevado como o monte de Bas\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.16",
                    "#text": "Por que saltais, \u00f3 montes elevados? Este \u00e9 o monte que Deus desejou para a sua habita\u00e7\u00e3o, e o Senhor habitar\u00e1 nele eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.17",
                    "#text": "Os carros de Deus s\u00e3o vinte milhares, milhares de milhares. O Senhor est\u00e1 entre eles, como em Sinai, no lugar santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.18",
                    "#text": "Tu subiste ao alto, levaste cativo o cativeiro, recebeste dons para os homens, e at\u00e9 para os rebeldes, para que o Senhor Deus habitasse entre eles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.19",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor, que de dia em dia nos carrega de benef\u00edcios; o Deus que \u00e9 a nossa salva\u00e7\u00e3o. (Sel\u00e1.)."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.20",
                    "#text": "O nosso Deus \u00e9 o Deus da salva\u00e7\u00e3o; e a DEUS, o Senhor, pertencem os livramentos da morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.21",
                    "#text": "Mas Deus ferir\u00e1 gravemente a cabe\u00e7a de seus inimigos e o cr\u00e2nio cabeludo do que anda em suas culpas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.22",
                    "#text": "\u00b6 Disse o Senhor: Eu os farei voltar de Bas\u00e3, farei voltar o meu povo das profundezas do mar;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.23",
                    "#text": "Para que o teu p\u00e9 mergulhe no sangue de teus inimigos, e no mesmo a l\u00edngua dos teus c\u00e3es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.24",
                    "#text": "\u00d3 Deus, eles t\u00eam visto os teus caminhos; os caminhos do meu Deus, meu Rei, no santu\u00e1rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.25",
                    "#text": "Os cantores iam adiante, os tocadores de instrumentos atr\u00e1s; entre eles as donzelas tocando adufes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.26",
                    "#text": "Celebrai a Deus nas congrega\u00e7\u00f5es; ao Senhor, desde a fonte de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.27",
                    "#text": "Ali est\u00e1 o pequeno Benjamim, que domina sobre eles, os pr\u00edncipes de Jud\u00e1 com o seu ajuntamento, os pr\u00edncipes de Zebulom e os pr\u00edncipes de Naftali."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.28",
                    "#text": "O teu Deus ordenou a tua for\u00e7a; fortalece, \u00f3 Deus, o que j\u00e1 fizeste para n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.29",
                    "#text": "Por amor do teu templo em Jerusal\u00e9m, os reis te trar\u00e3o presentes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.30",
                    "#text": "Repreende asperamente as feras dos canaviais, a multid\u00e3o dos touros, com os novilhos dos povos, at\u00e9 que cada um se submeta com pe\u00e7as de prata; dissipa os povos que desejam a guerra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.31",
                    "#text": "Pr\u00edncipes vir\u00e3o do Egito; a Eti\u00f3pia cedo estender\u00e1 para Deus as suas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.32",
                    "#text": "\u00b6 Reinos da terra, cantai a Deus, cantai louvores ao Senhor. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.33",
                    "#text": "\u00c0quele que vai montado sobre os c\u00e9us dos c\u00e9us, que existiam desde a antiguidade; eis que envia a sua voz, d\u00e1 um brado veemente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.34",
                    "#text": "Atribu\u00ed a Deus fortaleza; a sua excel\u00eancia est\u00e1 sobre Israel e a sua fortaleza nas mais altas nuvens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.68.35",
                    "#text": "\u00d3 Deus, tu \u00e9s tremendo desde os teus santu\u00e1rios; o Deus de Israel \u00e9 o que d\u00e1 for\u00e7a e poder ao seu povo. Bendito seja Deus!"
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.69",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.69.1",
                    "#text": "\u00b6 Livra-me, \u00f3 Deus, pois as \u00e1guas entraram at\u00e9 \u00e0 minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.2",
                    "#text": "Atolei-me em profundo lama\u00e7al, onde se n\u00e3o pode estar em p\u00e9; entrei na profundeza das \u00e1guas, onde a corrente me leva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.3",
                    "#text": "Estou cansado de clamar; a minha garganta se secou; os meus olhos desfalecem esperando o meu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.4",
                    "#text": "Aqueles que me odeiam sem causa s\u00e3o mais do que os cabelos da minha cabe\u00e7a; aqueles que procuram destruir-me, sendo injustamente meus inimigos, s\u00e3o poderosos; ent\u00e3o restitu\u00ed o que n\u00e3o furtei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.5",
                    "#text": "Tu, \u00f3 Deus, bem conheces a minha estultice; e os meus pecados n\u00e3o te s\u00e3o encobertos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.6",
                    "#text": "N\u00e3o sejam envergonhados por minha causa aqueles que esperam em ti, \u00f3 Senhor, DEUS dos Ex\u00e9rcitos; n\u00e3o sejam confundidos por minha causa aqueles que te buscam, \u00f3 Deus de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.7",
                    "#text": "Porque por amor de ti tenho suportado afrontas; a confus\u00e3o cobriu o meu rosto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.8",
                    "#text": "Tenho-me tornado um estranho para com meus irm\u00e3os, e um desconhecido para com os filhos de minha m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.9",
                    "#text": "Pois o zelo da tua casa me devorou, e as afrontas dos que te afrontam ca\u00edram sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.10",
                    "#text": "Quando chorei, e castiguei com jejum a minha alma, isto se me tornou em afrontas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.11",
                    "#text": "Pus por vestido um saco, e me fiz um prov\u00e9rbio para eles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.12",
                    "#text": "Aqueles que se assentam \u00e0 porta falam contra mim; e fui o c\u00e2ntico dos bebedores de bebida forte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.13",
                    "#text": "\u00b6 Eu, por\u00e9m, fa\u00e7o a minha ora\u00e7\u00e3o a ti, Senhor, num tempo aceit\u00e1vel; \u00f3 Deus, ouve-me segundo a grandeza da tua miseric\u00f3rdia, segundo a verdade da tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.14",
                    "#text": "Tira-me do lama\u00e7al, e n\u00e3o me deixes atolar; seja eu livre dos que me odeiam, e das profundezas das \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.15",
                    "#text": "N\u00e3o me leve a corrente das \u00e1guas, e n\u00e3o me absorva ao profundo, nem o po\u00e7o cerre a sua boca sobre mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.16",
                    "#text": "Ouve-me, Senhor, pois boa \u00e9 a tua miseric\u00f3rdia. Olha para mim segundo a tua muit\u00edssima piedade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.17",
                    "#text": "E n\u00e3o escondas o teu rosto do teu servo, porque estou angustiado; ouve-me depressa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.18",
                    "#text": "Aproxima-te da minha alma, e resgata-a; livra-me por causa dos meus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.19",
                    "#text": "Bem tens conhecido a minha afronta, e a minha vergonha, e a minha confus\u00e3o; diante de ti est\u00e3o todos os meus advers\u00e1rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.20",
                    "#text": "Afrontas me quebrantaram o cora\u00e7\u00e3o, e estou fraqu\u00edssimo; esperei por algu\u00e9m que tivesse compaix\u00e3o, mas n\u00e3o houve nenhum; e por consoladores, mas n\u00e3o os achei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.21",
                    "#text": "Deram-me fel por mantimento, e na minha sede me deram a beber vinagre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.22",
                    "#text": "\u00b6 Torne-se-lhes a sua mesa diante deles em la\u00e7o, e a prosperidade em armadilha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.23",
                    "#text": "Escure\u00e7am-se-lhes os seus olhos, para que n\u00e3o vejam, e faze com que os seus lombos tremam constantemente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.24",
                    "#text": "Derrama sobre eles a tua indigna\u00e7\u00e3o, e prenda-os o ardor da tua ira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.25",
                    "#text": "Fique desolado o seu pal\u00e1cio; e n\u00e3o haja quem habite nas suas tendas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.26",
                    "#text": "Pois perseguem \u00e0quele a quem feriste, e conversam sobre a dor daqueles a quem chagaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.27",
                    "#text": "Acrescenta iniq\u00fcidade \u00e0 iniq\u00fcidade deles, e n\u00e3o entrem na tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.28",
                    "#text": "Sejam riscados do livro dos vivos, e n\u00e3o sejam inscritos com os justos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.29",
                    "#text": "Eu, por\u00e9m, sou pobre e estou triste; ponha-me a tua salva\u00e7\u00e3o, \u00f3 Deus, num alto retiro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.30",
                    "#text": "\u00b6 Louvarei o nome de Deus com um c\u00e2ntico, e engrandec\u00ea-lo-ei com a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.31",
                    "#text": "Isto ser\u00e1 mais agrad\u00e1vel ao Senhor do que boi, ou bezerro que tem chifres e unhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.32",
                    "#text": "Os mansos ver\u00e3o isto, e se agradar\u00e3o; o vosso cora\u00e7\u00e3o viver\u00e1, pois que buscais a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.33",
                    "#text": "Porque o Senhor ouve os necessitados, e n\u00e3o despreza os seus cativos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.34",
                    "#text": "Louvem-no os c\u00e9us e a terra, os mares e tudo quanto neles se move."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.35",
                    "#text": "Porque Deus salvar\u00e1 a Si\u00e3o, e edificar\u00e1 as cidades de Jud\u00e1; para que habitem ali e a possuam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.69.36",
                    "#text": "E herd\u00e1-la-\u00e1 a semente de seus servos, e os que amam o seu nome habitar\u00e3o nela."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.70",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.70.1",
                    "#text": "\u00b6 Apressa-te, \u00f3 Deus, em me livrar; SENHOR, apressa-te em ajudar-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.70.2",
                    "#text": "Fiquem envergonhados e confundidos os que procuram a minha alma; voltem para tr\u00e1s e confundam-se os que me desejam mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.70.3",
                    "#text": "Virem as costas como recompensa da sua vergonha os que dizem: Ah! Ah!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.70.4",
                    "#text": "Folguem e alegrem-se em ti todos os que te buscam; e aqueles que amam a tua salva\u00e7\u00e3o digam continuamente: Engrandecido seja Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.70.5",
                    "#text": "Eu, por\u00e9m, estou aflito e necessitado; apressa-te por mim, \u00f3 Deus. Tu \u00e9s o meu aux\u00edlio e o meu libertador; Senhor, n\u00e3o te detenhas."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.71",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.71.1",
                    "#text": "\u00b6 Em ti, SENHOR, confio; nunca seja eu confundido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.2",
                    "#text": "Livra-me na tua justi\u00e7a, e faze-me escapar; inclina os teus ouvidos para mim, e salva-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.3",
                    "#text": "S\u00ea tu a minha habita\u00e7\u00e3o forte, \u00e0 qual possa recorrer continuamente. Deste um mandamento que me salva, pois tu \u00e9s a minha rocha e a minha fortaleza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.4",
                    "#text": "Livra-me, meu Deus, das m\u00e3os do \u00edmpio, das m\u00e3os do homem injusto e cruel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.5",
                    "#text": "Pois tu \u00e9s a minha esperan\u00e7a, Senhor DEUS; tu \u00e9s a minha confian\u00e7a desde a minha mocidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.6",
                    "#text": "Por ti tenho sido sustentado desde o ventre; tu \u00e9s aquele que me tiraste das entranhas de minha m\u00e3e; o meu louvor ser\u00e1 para ti constantemente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.7",
                    "#text": "Sou como um prod\u00edgio para muitos, mas tu \u00e9s o meu ref\u00fagio forte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.8",
                    "#text": "Encha-se a minha boca do teu louvor e da tua gl\u00f3ria todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.9",
                    "#text": "N\u00e3o me rejeites no tempo da velhice; n\u00e3o me desampares, quando se for acabando a minha for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.10",
                    "#text": "Porque os meus inimigos falam contra mim, e os que espiam a minha alma consultam juntos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.11",
                    "#text": "Dizendo: Deus o desamparou; persegui-o e tomai-o, pois n\u00e3o h\u00e1 quem o livre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.12",
                    "#text": "\u00d3 Deus, n\u00e3o te alongues de mim; meu Deus, apressa-te em ajudar-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.13",
                    "#text": "Sejam confundidos e consumidos os que s\u00e3o advers\u00e1rios da minha alma; cubram-se de opr\u00f3brio e de confus\u00e3o aqueles que procuram o meu mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.14",
                    "#text": "\u00b6 Mas eu esperarei continuamente, e te louvarei cada vez mais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.15",
                    "#text": "A minha boca manifestar\u00e1 a tua justi\u00e7a e a tua salva\u00e7\u00e3o todo o dia, pois n\u00e3o conhe\u00e7o o n\u00famero delas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.16",
                    "#text": "Sairei na for\u00e7a do Senhor DEUS, farei men\u00e7\u00e3o da tua justi\u00e7a, e s\u00f3 dela."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.17",
                    "#text": "Ensinaste-me, \u00f3 Deus, desde a minha mocidade; e at\u00e9 aqui tenho anunciado as tuas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.18",
                    "#text": "Agora tamb\u00e9m, quando estou velho e de cabelos brancos, n\u00e3o me desampares, \u00f3 Deus, at\u00e9 que tenha anunciado a tua for\u00e7a a esta gera\u00e7\u00e3o, e o teu poder a todos os vindouros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.19",
                    "#text": "Tamb\u00e9m a tua justi\u00e7a, \u00f3 Deus, est\u00e1 muito alta, pois fizeste grandes coisas. \u00d3 Deus, quem \u00e9 semelhante a ti?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.20",
                    "#text": "Tu, que me tens feito ver muitos males e ang\u00fastias, me dar\u00e1s ainda a vida, e me tirar\u00e1s dos abismos da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.21",
                    "#text": "Aumentar\u00e1s a minha grandeza, e de novo me consolar\u00e1s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.22",
                    "#text": "Tamb\u00e9m eu te louvarei com o salt\u00e9rio, bem como \u00e0 tua verdade, \u00f3 meu Deus; cantarei com harpa a ti, \u00f3 Santo de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.23",
                    "#text": "Os meus l\u00e1bios exultar\u00e3o quando eu te cantar, assim como a minha alma, que tu remiste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.71.24",
                    "#text": "A minha l\u00edngua falar\u00e1 da tua justi\u00e7a todo o dia; pois est\u00e3o confundidos e envergonhados aqueles que procuram o meu mal."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.72",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.72.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, d\u00e1 ao rei os teus ju\u00edzos, e a tua justi\u00e7a ao filho do rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.2",
                    "#text": "\u00b6 Ele julgar\u00e1 ao teu povo com justi\u00e7a, e aos teus pobres com ju\u00edzo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.3",
                    "#text": "Os montes trar\u00e3o paz ao povo, e os outeiros, justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.4",
                    "#text": "Julgar\u00e1 os aflitos do povo, salvar\u00e1 os filhos do necessitado, e quebrantar\u00e1 o opressor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.5",
                    "#text": "Temer-te-\u00e3o enquanto durarem o sol e a lua, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.6",
                    "#text": "Ele descer\u00e1 como chuva sobre a erva ceifada, como os chuveiros que umedecem a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.7",
                    "#text": "Nos seus dias florescer\u00e1 o justo, e abund\u00e2ncia de paz haver\u00e1 enquanto durar a lua."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.8",
                    "#text": "Dominar\u00e1 de mar a mar, e desde o rio at\u00e9 \u00e0s extremidades da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.9",
                    "#text": "Aqueles que habitam no deserto se inclinar\u00e3o ante ele, e os seus inimigos lamber\u00e3o o p\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.10",
                    "#text": "Os reis de T\u00e1rsis e das ilhas trar\u00e3o presentes; os reis de Sab\u00e1 e de Seba oferecer\u00e3o dons."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.11",
                    "#text": "E todos os reis se prostrar\u00e3o perante ele; todas as na\u00e7\u00f5es o servir\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.12",
                    "#text": "Porque ele livrar\u00e1 ao necessitado quando clamar, como tamb\u00e9m ao aflito e ao que n\u00e3o tem quem o ajude."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.13",
                    "#text": "Compadecer-se-\u00e1 do pobre e do aflito, e salvar\u00e1 as almas dos necessitados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.14",
                    "#text": "Libertar\u00e1 as suas almas do engano e da viol\u00eancia, e precioso ser\u00e1 o seu sangue aos olhos dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.15",
                    "#text": "E viver\u00e1, e se lhe dar\u00e1 do ouro de Sab\u00e1; e continuamente se far\u00e1 por ele ora\u00e7\u00e3o; e todos os dias o bendir\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.16",
                    "#text": "Haver\u00e1 um punhado de trigo na terra sobre as cabe\u00e7as dos montes; o seu fruto se mover\u00e1 como o L\u00edbano, e os da cidade florescer\u00e3o como a erva da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.17",
                    "#text": "O seu nome permanecer\u00e1 eternamente; o seu nome se ir\u00e1 propagando de pais a filhos enquanto o sol durar, e os homens ser\u00e3o aben\u00e7oados nele; todas as na\u00e7\u00f5es lhe chamar\u00e3o bem-aventurado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.18",
                    "#text": "\u00b6 Bendito seja o Senhor Deus, o Deus de Israel, que s\u00f3 ele faz maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.19",
                    "#text": "E bendito seja para sempre o seu nome glorioso; e encha-se toda a terra da sua gl\u00f3ria. Am\u00e9m e Am\u00e9m."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.72.20",
                    "#text": "Aqui acabam as ora\u00e7\u00f5es de Davi, filho de Jess\u00e9."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.73",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.73.1",
                    "#text": "\u00b6 Verdadeiramente bom \u00e9 Deus para com Israel, para com os limpos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.2",
                    "#text": "Quanto a mim, os meus p\u00e9s quase que se desviaram; pouco faltou para que escorregassem os meus passos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.3",
                    "#text": "Pois eu tinha inveja dos n\u00e9scios, quando via a prosperidade dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.4",
                    "#text": "Porque n\u00e3o h\u00e1 apertos na sua morte, mas firme est\u00e1 a sua for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.5",
                    "#text": "N\u00e3o se acham em trabalhos como outros homens, nem s\u00e3o afligidos como outros homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.6",
                    "#text": "Por isso a soberba os cerca como um colar; vestem-se de viol\u00eancia como de adorno."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.7",
                    "#text": "Os olhos deles est\u00e3o inchados de gordura; eles t\u00eam mais do que o cora\u00e7\u00e3o podia desejar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.8",
                    "#text": "S\u00e3o corrompidos e tratam maliciosamente de opress\u00e3o; falam arrogantemente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.9",
                    "#text": "P\u00f5em as suas bocas contra os c\u00e9us, e as suas l\u00ednguas andam pela terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.10",
                    "#text": "Por isso o povo dele volta aqui, e \u00e1guas de copo cheio se lhes espremem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.11",
                    "#text": "E eles dizem: Como o sabe Deus? H\u00e1 conhecimento no Alt\u00edssimo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.12",
                    "#text": "Eis que estes s\u00e3o \u00edmpios, e prosperam no mundo; aumentam em riquezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.13",
                    "#text": "Na verdade que em v\u00e3o tenho purificado o meu cora\u00e7\u00e3o; e lavei as minhas m\u00e3os na inoc\u00eancia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.14",
                    "#text": "Pois todo o dia tenho sido afligido, e castigado cada manh\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.15",
                    "#text": "\u00b6 Se eu dissesse: Falarei assim; eis que ofenderia a gera\u00e7\u00e3o de teus filhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.16",
                    "#text": "Quando pensava em entender isto, foi para mim muito doloroso;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.17",
                    "#text": "At\u00e9 que entrei no santu\u00e1rio de Deus; ent\u00e3o entendi eu o fim deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.18",
                    "#text": "Certamente tu os puseste em lugares escorregadios; tu os lan\u00e7as em destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.19",
                    "#text": "Como caem na desola\u00e7\u00e3o, quase num momento! Ficam totalmente consumidos de terrores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.20",
                    "#text": "Como um sonho, quando se acorda, assim, \u00f3 Senhor, quando acordares, desprezar\u00e1s a apar\u00eancia deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.21",
                    "#text": "\u00b6 Assim o meu cora\u00e7\u00e3o se azedou, e sinto picadas nos meus rins."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.22",
                    "#text": "Assim me embruteci, e nada sabia; fiquei como um animal perante ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.23",
                    "#text": "Todavia estou de cont\u00ednuo contigo; tu me sustentaste pela minha m\u00e3o direita."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.24",
                    "#text": "Guiar-me-\u00e1s com o teu conselho, e depois me receber\u00e1s na gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.25",
                    "#text": "Quem tenho eu no c\u00e9u sen\u00e3o a ti? e na terra n\u00e3o h\u00e1 quem eu deseje al\u00e9m de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.26",
                    "#text": "A minha carne e o meu cora\u00e7\u00e3o desfalecem; mas Deus \u00e9 a fortaleza do meu cora\u00e7\u00e3o, e a minha por\u00e7\u00e3o para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.27",
                    "#text": "Pois eis que os que se alongam de ti, perecer\u00e3o; tu tens destru\u00eddo todos aqueles que se desviam de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.73.28",
                    "#text": "Mas para mim, bom \u00e9 aproximar-me de Deus; pus a minha confian\u00e7a no Senhor DEUS, para anunciar todas as tuas obras."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.74",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.74.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, por que nos rejeitaste para sempre? Por que se acende a tua ira contra as ovelhas do teu pasto?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.2",
                    "#text": "Lembra-te da tua congrega\u00e7\u00e3o, que compraste desde a antiguidade; da vara da tua heran\u00e7a, que remiste; deste monte Si\u00e3o, em que habitaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.3",
                    "#text": "Levanta os teus p\u00e9s para as perp\u00e9tuas assola\u00e7\u00f5es, para tudo o que o inimigo tem feito de mal no santu\u00e1rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.4",
                    "#text": "Os teus inimigos bramam no meio dos teus lugares santos; p\u00f5em neles as suas ins\u00edgnias por sinais."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.5",
                    "#text": "Um homem se tornava famoso, conforme houvesse levantado machados, contra a espessura do arvoredo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.6",
                    "#text": "Mas agora toda obra entalhada de uma vez quebram com machados e martelos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.7",
                    "#text": "Lan\u00e7aram fogo no teu santu\u00e1rio; profanaram, derrubando-a at\u00e9 ao ch\u00e3o, a morada do teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.8",
                    "#text": "Disseram nos seus cora\u00e7\u00f5es: Despojemo-los duma vez. Queimaram todos os lugares santos de Deus na terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.9",
                    "#text": "J\u00e1 n\u00e3o vemos os nossos sinais, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 profeta, nem h\u00e1 entre n\u00f3s algu\u00e9m que saiba at\u00e9 quando isto durar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.10",
                    "#text": "At\u00e9 quando, \u00f3 Deus, nos afrontar\u00e1 o advers\u00e1rio? Blasfemar\u00e1 o inimigo o teu nome para sempre?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.11",
                    "#text": "Porque retiras a tua m\u00e3o, a saber, a tua destra? Tira-a de dentro do teu seio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.12",
                    "#text": "\u00b6 Todavia Deus \u00e9 o meu Rei desde a antiguidade, operando a salva\u00e7\u00e3o no meio da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.13",
                    "#text": "Tu dividiste o mar pela tua for\u00e7a; quebrantaste as cabe\u00e7as das baleias nas \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.14",
                    "#text": "Fizeste em peda\u00e7os as cabe\u00e7as do leviat\u00e3, e o deste por mantimento aos habitantes do deserto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.15",
                    "#text": "Fendeste a fonte e o ribeiro; secaste os rios impetuosos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.16",
                    "#text": "Teu \u00e9 o dia e tua \u00e9 a noite; preparaste a luz e o sol."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.17",
                    "#text": "Estabeleceste todos os limites da terra; ver\u00e3o e inverno tu os formaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.18",
                    "#text": "\u00b6 Lembra-te disto: que o inimigo afrontou ao Senhor e que um povo louco blasfemou o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.19",
                    "#text": "N\u00e3o entregues \u00e0s feras a alma da tua rola; n\u00e3o te esque\u00e7as para sempre da vida dos teus aflitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.20",
                    "#text": "Atende a tua alian\u00e7a; pois os lugares tenebrosos da terra est\u00e3o cheios de moradas de crueldade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.21",
                    "#text": "Oh, n\u00e3o volte envergonhado o oprimido; louvem o teu nome o aflito e o necessitado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.22",
                    "#text": "Levanta-te, \u00f3 Deus, pleiteia a tua pr\u00f3pria causa; lembra-te da afronta que o louco te faz cada dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.74.23",
                    "#text": "N\u00e3o te esque\u00e7as dos gritos dos teus inimigos; o tumulto daqueles que se levantam contra ti aumenta continuamente."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.75",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.75.1",
                    "#text": "\u00b6 A ti, \u00f3 Deus, glorificamos, a ti damos louvor, pois o teu nome est\u00e1 perto, as tuas maravilhas o declaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.2",
                    "#text": "Quando eu ocupar o lugar determinado, julgarei retamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.3",
                    "#text": "A terra e todos os seus moradores est\u00e3o dissolvidos, mas eu fortaleci as suas colunas. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.4",
                    "#text": "Disse eu aos loucos: N\u00e3o enlouque\u00e7ais, e aos \u00edmpios: N\u00e3o levanteis a fronte;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.5",
                    "#text": "N\u00e3o levanteis a vossa fronte altiva, nem faleis com cerviz dura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.6",
                    "#text": "\u00b6 Porque nem do oriente, nem do ocidente, nem do deserto vem a exalta\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.7",
                    "#text": "Mas Deus \u00e9 o Juiz: a um abate, e a outro exalta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.8",
                    "#text": "Porque na m\u00e3o do Senhor h\u00e1 um c\u00e1lice cujo vinho \u00e9 tinto; est\u00e1 cheio de mistura; e d\u00e1 a beber dele; mas as esc\u00f3rias dele todos os \u00edmpios da terra as sorver\u00e3o e beber\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.9",
                    "#text": "E eu o declararei para sempre; cantarei louvores ao Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.75.10",
                    "#text": "E quebrarei todas as for\u00e7as dos \u00edmpios, mas as for\u00e7as dos justos ser\u00e3o exaltadas."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.76",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.76.1",
                    "#text": "\u00b6 Conhecido \u00e9 Deus em Jud\u00e1; grande \u00e9 o seu nome em Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.2",
                    "#text": "E em Sal\u00e9m est\u00e1 o seu tabern\u00e1culo, e a sua morada em Si\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.3",
                    "#text": "Ali quebrou as flechas do arco; o escudo, e a espada, e a guerra. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.4",
                    "#text": "Tu \u00e9s mais ilustre e glorioso do que os montes de ca\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.5",
                    "#text": "Os que s\u00e3o ousados de cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o despojados; dormiram o seu sono; e nenhum dos homens de for\u00e7a achou as pr\u00f3prias m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.6",
                    "#text": "\u00c0 tua repreens\u00e3o, \u00f3 Deus de Jac\u00f3, carros e cavalos s\u00e3o lan\u00e7ados num sono profundo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.7",
                    "#text": "\u00b6 Tu, tu \u00e9s tem\u00edvel; e quem subsistir\u00e1 \u00e0 tua vista, uma vez que te irares?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.8",
                    "#text": "Desde os c\u00e9us fizeste ouvir o teu ju\u00edzo; a terra tremeu e se aquietou,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.9",
                    "#text": "Quando Deus se levantou para fazer ju\u00edzo, para livrar a todos os mansos da terra. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.10",
                    "#text": "Certamente a c\u00f3lera do homem redundar\u00e1 em teu louvor; o restante da c\u00f3lera tu o restringir\u00e1s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.11",
                    "#text": "Fazei votos, e pagai ao Senhor vosso Deus; tragam presentes, os que est\u00e3o em redor dele, \u00e0quele que \u00e9 tem\u00edvel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.76.12",
                    "#text": "Ele ceifar\u00e1 o esp\u00edrito dos pr\u00edncipes; \u00e9 tremendo para com os reis da terra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.77",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.77.1",
                    "#text": "\u00b6 Clamei a Deus com a minha voz, a Deus levantei a minha voz, e ele inclinou para mim os ouvidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.2",
                    "#text": "No dia da minha ang\u00fastia busquei ao Senhor; a minha m\u00e3o se estendeu de noite, e n\u00e3o cessava; a minha alma recusava ser consolada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.3",
                    "#text": "Lembrava-me de Deus, e me perturbei; queixava-me, e o meu esp\u00edrito desfalecia. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.4",
                    "#text": "Sustentaste os meus olhos acordados; estou t\u00e3o perturbado que n\u00e3o posso falar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.5",
                    "#text": "Considerava os dias da antiguidade, os anos dos tempos antigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.6",
                    "#text": "De noite chamei \u00e0 lembran\u00e7a o meu c\u00e2ntico; meditei em meu cora\u00e7\u00e3o, e o meu esp\u00edrito esquadrinhou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.7",
                    "#text": "Rejeitar\u00e1 o Senhor para sempre e n\u00e3o tornar\u00e1 a ser favor\u00e1vel?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.8",
                    "#text": "Cessou para sempre a sua benignidade? Acabou-se j\u00e1 a promessa de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.9",
                    "#text": "Esqueceu-se Deus de ter miseric\u00f3rdia? Ou encerrou ele as suas miseric\u00f3rdias na sua ira? (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.10",
                    "#text": "E eu disse: Isto \u00e9 enfermidade minha; mas eu me lembrarei dos anos da destra do Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.11",
                    "#text": "\u00b6 Eu me lembrarei das obras do Senhor; certamente que eu me lembrarei das tuas maravilhas da antiguidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.12",
                    "#text": "Meditarei tamb\u00e9m em todas as tuas obras, e falarei dos teus feitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.13",
                    "#text": "O teu caminho, \u00f3 Deus, est\u00e1 no santu\u00e1rio. Quem \u00e9 Deus t\u00e3o grande como o nosso Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.14",
                    "#text": "Tu \u00e9s o Deus que fazes maravilhas; tu fizeste not\u00f3ria a tua for\u00e7a entre os povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.15",
                    "#text": "Com o teu bra\u00e7o remiste o teu povo, os filhos de Jac\u00f3 e de Jos\u00e9. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.16",
                    "#text": "As \u00e1guas te viram, \u00f3 Deus, as \u00e1guas te viram, e tremeram; os abismos tamb\u00e9m se abalaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.17",
                    "#text": "As nuvens lan\u00e7aram \u00e1gua, os c\u00e9us deram um som; as tuas flechas correram duma para outra parte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.18",
                    "#text": "A voz do teu trov\u00e3o estava no c\u00e9u; os rel\u00e2mpagos iluminaram o mundo; a terra se abalou e tremeu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.19",
                    "#text": "O teu caminho \u00e9 no mar, e as tuas veredas nas \u00e1guas grandes, e os teus passos n\u00e3o s\u00e3o conhecidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.77.20",
                    "#text": "Guiaste o teu povo, como a um rebanho, pela m\u00e3o de Mois\u00e9s e de Ar\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.78",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.78.1",
                    "#text": "\u00b6 Escutai a minha lei, povo meu; inclinai os vossos ouvidos \u00e0s palavras da minha boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.2",
                    "#text": "Abrirei a minha boca numa par\u00e1bola; falarei enigmas da antiguidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.3",
                    "#text": "Os quais temos ouvido e sabido, e nossos pais no-los t\u00eam contado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.4",
                    "#text": "N\u00e3o os encobriremos aos seus filhos, mostrando \u00e0 gera\u00e7\u00e3o futura os louvores do Senhor, assim como a sua for\u00e7a e as maravilhas que fez."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.5",
                    "#text": "Porque ele estabeleceu um testemunho em Jac\u00f3, e p\u00f4s uma lei em Israel, a qual deu aos nossos pais para que a fizessem conhecer a seus filhos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.6",
                    "#text": "Para que a gera\u00e7\u00e3o vindoura a soubesse, os filhos que nascessem, os quais se levantassem e a contassem a seus filhos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.7",
                    "#text": "Para que pusessem em Deus a sua esperan\u00e7a, e se n\u00e3o esquecessem das obras de Deus, mas guardassem os seus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.8",
                    "#text": "E n\u00e3o fossem como seus pais, gera\u00e7\u00e3o contumaz e rebelde, gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o regeu o seu cora\u00e7\u00e3o, e cujo esp\u00edrito n\u00e3o foi fiel a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.9",
                    "#text": "\u00b6 Os filhos de Efraim, armados e trazendo arcos, viraram as costas no dia da peleja."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.10",
                    "#text": "N\u00e3o guardaram a alian\u00e7a de Deus, e recusaram andar na sua lei;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.11",
                    "#text": "E esqueceram-se das suas obras e das maravilhas que lhes fizera ver."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.12",
                    "#text": "Maravilhas que ele fez \u00e0 vista de seus pais na terra do Egito, no campo de Zo\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.13",
                    "#text": "Dividiu o mar, e os fez passar por ele; fez com que as \u00e1guas parassem como num mont\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.14",
                    "#text": "De dia os guiou por uma nuvem, e toda a noite por uma luz de fogo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.15",
                    "#text": "Fendeu as penhas no deserto; e deu-lhes de beber como de grandes abismos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.16",
                    "#text": "Fez sair fontes da rocha, e fez correr as \u00e1guas como rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.17",
                    "#text": "E ainda prosseguiram em pecar contra ele, provocando ao Alt\u00edssimo na solid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.18",
                    "#text": "E tentaram a Deus nos seus cora\u00e7\u00f5es, pedindo carne para o seu apetite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.19",
                    "#text": "E falaram contra Deus, e disseram: Acaso pode Deus prepararnos uma mesa no deserto?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.20",
                    "#text": "Eis que feriu a penha, e \u00e1guas correram dela: rebentaram ribeiros em abund\u00e2ncia. Poder\u00e1 tamb\u00e9m dar-nos p\u00e3o, ou preparar carne para o seu povo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.21",
                    "#text": "Portanto o Senhor os ouviu, e se indignou; e acendeu um fogo contra Jac\u00f3, e furor tamb\u00e9m subiu contra Israel;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.22",
                    "#text": "Porquanto n\u00e3o creram em Deus, nem confiaram na sua salva\u00e7\u00e3o;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.23",
                    "#text": "Ainda que mandara \u00e0s altas nuvens, e abriu as portas dos c\u00e9us,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.24",
                    "#text": "E chovera sobre eles o man\u00e1 para comerem, e lhes dera do trigo do c\u00e9u."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.25",
                    "#text": "O homem comeu o p\u00e3o dos anjos; ele lhes mandou comida a fartar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.26",
                    "#text": "Fez soprar o vento do oriente nos c\u00e9us, e o trouxe do sul com a sua for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.27",
                    "#text": "E choveu sobre eles carne como p\u00f3, e aves de asas como a areia do mar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.28",
                    "#text": "E as fez cair no meio do seu arraial, ao redor de suas habita\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.29",
                    "#text": "Ent\u00e3o comeram e se fartaram bem; pois lhes cumpriu o seu desejo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.30",
                    "#text": "N\u00e3o refrearam o seu apetite. Ainda lhes estava a comida na boca,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.31",
                    "#text": "Quando a ira de Deus desceu sobre eles, e matou os mais robustos deles, e feriu os escolhidos de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.32",
                    "#text": "Com tudo isto ainda pecaram, e n\u00e3o deram cr\u00e9dito \u00e0s suas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.33",
                    "#text": "Por isso consumiu os seus dias na vaidade e os seus anos na ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.34",
                    "#text": "Quando os matava, ent\u00e3o o procuravam; e voltavam, e de madrugada buscavam a Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.35",
                    "#text": "E se lembravam de que Deus era a sua rocha, e o Deus Alt\u00edssimo o seu Redentor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.36",
                    "#text": "Todavia lisonjeavam-no com a boca, e com a l\u00edngua lhe mentiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.37",
                    "#text": "Porque o seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o era reto para com ele, nem foram fi\u00e9is na sua alian\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.38",
                    "#text": "Ele, por\u00e9m, que \u00e9 misericordioso, perdoou a sua iniq\u00fcidade; e n\u00e3o os destruiu, antes muitas vezes desviou deles o seu furor, e n\u00e3o despertou toda a sua ira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.39",
                    "#text": "Porque se lembrou de que eram de carne, vento que passa e n\u00e3o volta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.40",
                    "#text": "\u00b6 Quantas vezes o provocaram no deserto, e o entristeceram na solid\u00e3o!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.41",
                    "#text": "Voltaram atr\u00e1s, e tentaram a Deus, e limitaram o Santo de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.42",
                    "#text": "N\u00e3o se lembraram da sua m\u00e3o, nem do dia em que os livrou do advers\u00e1rio;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.43",
                    "#text": "Como operou os seus sinais no Egito, e as suas maravilhas no campo de Zo\u00e3;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.44",
                    "#text": "E converteu os seus rios em sangue, e as suas correntes, para que n\u00e3o pudessem beber."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.45",
                    "#text": "Enviou entre eles enxames de moscas que os consumiram, e r\u00e3s que os destru\u00edram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.46",
                    "#text": "Deu tamb\u00e9m ao pulg\u00e3o a sua novidade, e o seu trabalho aos gafanhotos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.47",
                    "#text": "Destruiu as suas vinhas com saraiva, e os seus sic\u00f4moros com pedrisco."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.48",
                    "#text": "Tamb\u00e9m entregou o seu gado \u00e0 saraiva, e os seus rebanhos aos coriscos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.49",
                    "#text": "Lan\u00e7ou sobre eles o ardor da sua ira, furor, indigna\u00e7\u00e3o, e ang\u00fastia, mandando maus anjos contra eles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.50",
                    "#text": "Preparou caminho \u00e0 sua ira; n\u00e3o poupou as suas almas da morte, mas entregou \u00e0 pestil\u00eancia as suas vidas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.51",
                    "#text": "E feriu a todo primog\u00eanito no Egito, prim\u00edcias da sua for\u00e7a nas tendas de C\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.52",
                    "#text": "Mas fez com que o seu povo sa\u00edsse como ovelhas, e os guiou pelo deserto como um rebanho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.53",
                    "#text": "E os guiou com seguran\u00e7a, que n\u00e3o temeram; mas o mar cobriu os seus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.54",
                    "#text": "E os trouxe at\u00e9 ao termo do seu santu\u00e1rio, at\u00e9 este monte que a sua destra adquiriu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.55",
                    "#text": "E expulsou os gentios de diante deles, e lhes dividiu uma heran\u00e7a por linha, e fez habitar em suas tendas as tribos de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.56",
                    "#text": "Contudo tentaram e provocaram o Deus Alt\u00edssimo, e n\u00e3o guardaram os seus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.57",
                    "#text": "Mas retiraram-se para tr\u00e1s, e portaram-se infielmente como seus pais; viraram-se como um arco enganoso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.58",
                    "#text": "Pois o provocaram \u00e0 ira com os seus altos, e moveram o seu zelo com as suas imagens de escultura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.59",
                    "#text": "Deus ouviu isto e se indignou; e aborreceu a Israel sobremodo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.60",
                    "#text": "Por isso desamparou o tabern\u00e1culo em Sil\u00f3, a tenda que estabeleceu entre os homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.61",
                    "#text": "E deu a sua for\u00e7a ao cativeiro, e a sua gl\u00f3ria \u00e0 m\u00e3o do inimigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.62",
                    "#text": "E entregou o seu povo \u00e0 espada, e se enfureceu contra a sua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.63",
                    "#text": "O fogo consumiu os seus jovens, e as suas mo\u00e7as n\u00e3o foram dadas em casamento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.64",
                    "#text": "Os seus sacerdotes ca\u00edram \u00e0 espada, e as suas vi\u00favas n\u00e3o fizeram lamenta\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.65",
                    "#text": "Ent\u00e3o o Senhor despertou, como quem acaba de dormir, como um valente que se alegra com o vinho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.66",
                    "#text": "E feriu os seus advers\u00e1rios por detr\u00e1s, e p\u00f4-los em perp\u00e9tuo desprezo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.67",
                    "#text": "Al\u00e9m disto, recusou o tabern\u00e1culo de Jos\u00e9, e n\u00e3o elegeu a tribo de Efraim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.68",
                    "#text": "Antes elegeu a tribo de Jud\u00e1; o monte Si\u00e3o, que ele amava."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.69",
                    "#text": "E edificou o seu santu\u00e1rio como altos pal\u00e1cios, como a terra, que fundou para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.70",
                    "#text": "Tamb\u00e9m elegeu a Davi seu servo, e o tirou dos apriscos das ovelhas;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.71",
                    "#text": "E o tirou do cuidado das que se acharam prenhes; para apascentar a Jac\u00f3, seu povo, e a Israel, sua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.78.72",
                    "#text": "Assim os apascentou, segundo a integridade do seu cora\u00e7\u00e3o, e os guiou pela per\u00edcia de suas m\u00e3os."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.79",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.79.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, os gentios vieram \u00e0 tua heran\u00e7a; contaminaram o teu santo templo; reduziram Jerusal\u00e9m a mont\u00f5es de pedras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.2",
                    "#text": "Deram os corpos mortos dos teus servos por comida \u00e0s aves dos c\u00e9us, e a carne dos teus santos \u00e0s feras da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.3",
                    "#text": "Derramaram o sangue deles como a \u00e1gua ao redor de Jerusal\u00e9m, e n\u00e3o houve quem os enterrasse."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.4",
                    "#text": "Somos feitos opr\u00f3brio para nossos vizinhos, esc\u00e1rnio e zombaria para os que est\u00e3o \u00e0 roda de n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.5",
                    "#text": "At\u00e9 quando, Senhor? Acaso te indignar\u00e1s para sempre? Arder\u00e1 o teu zelo como fogo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.6",
                    "#text": "\u00b6 Derrama o teu furor sobre os gentios que n\u00e3o te conhecem, e sobre os reinos que n\u00e3o invocam o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.7",
                    "#text": "Porque devoraram a Jac\u00f3, e assolaram as suas moradas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.8",
                    "#text": "N\u00e3o te lembres das nossas iniq\u00fcidades passadas; venham ao nosso encontro depressa as tuas miseric\u00f3rdias, pois j\u00e1 estamos muito abatidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.9",
                    "#text": "Ajuda-nos, \u00f3 Deus da nossa salva\u00e7\u00e3o, pela gl\u00f3ria do teu nome; e livra-nos, e perdoa os nossos pecados por amor do teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.10",
                    "#text": "Porque diriam os gentios: Onde est\u00e1 o seu Deus? Seja ele conhecido entre os gentios, \u00e0 nossa vista, pela vingan\u00e7a do sangue dos teus servos, que foi derramado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.11",
                    "#text": "Venha perante a tua face o gemido dos presos; segundo a grandeza do teu bra\u00e7o preserva aqueles que est\u00e3o sentenciados \u00e0 morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.12",
                    "#text": "E torna aos nossos vizinhos, no seu rega\u00e7o, sete vezes tanto da sua inj\u00faria com a qual te injuriaram, Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.79.13",
                    "#text": "Assim n\u00f3s, teu povo e ovelhas de teu pasto, te louvaremos eternamente; de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o cantaremos os teus louvores."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.80",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.80.1",
                    "#text": "\u00b6 Tu, que \u00e9s pastor de Israel, d\u00e1 ouvidos; tu, que guias a Jos\u00e9 como a um rebanho; tu, que te assentas entre os querubins, resplandece."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.2",
                    "#text": "Perante Efraim, Benjamim e Manass\u00e9s, desperta o teu poder, e vem salvar-nos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.3",
                    "#text": "Faze-nos voltar, \u00f3 Deus, e faze resplandecer o teu rosto, e seremos salvos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.4",
                    "#text": "\u00d3 Senhor Deus dos Ex\u00e9rcitos, at\u00e9 quando te indignar\u00e1s contra a ora\u00e7\u00e3o do teu povo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.5",
                    "#text": "Tu os sustentas com p\u00e3o de l\u00e1grimas, e lhes d\u00e1s a beber l\u00e1grimas com abund\u00e2ncia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.6",
                    "#text": "Tu nos p\u00f5es em contendas com os nossos vizinhos, e os nossos inimigos zombam de n\u00f3s entre si."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.7",
                    "#text": "Faze-nos voltar, \u00f3 Deus dos Ex\u00e9rcitos, e faze resplandecer o teu rosto, e seremos salvos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.8",
                    "#text": "\u00b6 Trouxeste uma vinha do Egito; lan\u00e7aste fora os gentios, e a plantaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.9",
                    "#text": "Preparaste-lhe lugar, e fizeste com que ela deitasse ra\u00edzes, e encheu a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.10",
                    "#text": "Os montes foram cobertos da sua sombra, e os seus ramos se fizeram como os formosos cedros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.11",
                    "#text": "Ela estendeu a sua ramagem at\u00e9 ao mar, e os seus ramos at\u00e9 ao rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.12",
                    "#text": "Por que quebraste ent\u00e3o os seus valados, de modo que todos os que passam por ela a vindimam?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.13",
                    "#text": "O javali da selva a devasta, e as feras do campo a devoram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.14",
                    "#text": "Oh! Deus dos Ex\u00e9rcitos, volta-te, n\u00f3s te rogamos, atende dos c\u00e9us, e v\u00ea, e visita esta vide;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.15",
                    "#text": "E a videira que a tua destra plantou, e o sarmento que fortificaste para ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.16",
                    "#text": "Est\u00e1 queimada pelo fogo, est\u00e1 cortada; pereceu pela repreens\u00e3o da tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.17",
                    "#text": "Seja a tua m\u00e3o sobre o homem da tua destra, sobre o filho do homem, que fortificaste para ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.18",
                    "#text": "Assim n\u00f3s n\u00e3o te viraremos as costas; guarda-nos em vida, e invocaremos o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.80.19",
                    "#text": "Faze-nos voltar, Senhor Deus dos Ex\u00e9rcitos; faze resplandecer o teu rosto, e seremos salvos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.81",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.81.1",
                    "#text": "\u00b6 Exultai a Deus, nossa fortaleza; jubilai ao Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.2",
                    "#text": "Tomai um salmo, e trazei junto o tamborim, a harpa suave e o salt\u00e9rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.3",
                    "#text": "Tocai a trombeta na lua nova, no tempo apontado da nossa solenidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.4",
                    "#text": "Porque isto era um estatuto para Israel, e uma lei do Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.5",
                    "#text": "Ordenou-o em Jos\u00e9 por testemunho, quando sa\u00edra pela terra do Egito, onde ouvi uma l\u00edngua que n\u00e3o entendia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.6",
                    "#text": "Tirei de seus ombros a carga; as suas m\u00e3os foram livres dos cestos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.7",
                    "#text": "Clamaste na ang\u00fastia, e te livrei; respondi-te no lugar oculto dos trov\u00f5es; provei-te nas \u00e1guas de Merib\u00e1. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.8",
                    "#text": "\u00b6 Ouve-me, povo meu, e eu te atestarei: Ah, Israel, se me ouvires!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.9",
                    "#text": "N\u00e3o haver\u00e1 entre ti deus alheio nem te prostrar\u00e1s ante um deus estranho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.10",
                    "#text": "Eu sou o Senhor teu Deus, que te tirei da terra do Egito; abre bem a tua boca, e ta encherei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.11",
                    "#text": "Mas o meu povo n\u00e3o quis ouvir a minha voz, e Israel n\u00e3o me quis."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.12",
                    "#text": "Portanto eu os entreguei aos desejos dos seus cora\u00e7\u00f5es, e andaram nos seus pr\u00f3prios conselhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.13",
                    "#text": "Oh! se o meu povo me tivesse ouvido! se Israel andasse nos meus caminhos!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.14",
                    "#text": "Em breve abateria os seus inimigos, e viraria a minha m\u00e3o contra os seus advers\u00e1rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.15",
                    "#text": "Os que odeiam ao Senhor ter-se-lhe-iam sujeitado, e o seu tempo seria eterno."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.81.16",
                    "#text": "E o sustentaria com o trigo mais fino, e o fartaria com o mel sa\u00eddo da rocha."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.82",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.82.1",
                    "#text": "\u00b6 Deus est\u00e1 na congrega\u00e7\u00e3o dos poderosos; julga no meio dos deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.2",
                    "#text": "At\u00e9 quando julgareis injustamente, e aceitareis as pessoas dos \u00edmpios? (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.3",
                    "#text": "Fazei justi\u00e7a ao pobre e ao \u00f3rf\u00e3o; justificai o aflito e o necessitado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.4",
                    "#text": "Livrai o pobre e o necessitado; tirai-os das m\u00e3os dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.5",
                    "#text": "Eles n\u00e3o conhecem, nem entendem; andam em trevas; todos os fundamentos da terra vacilam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.6",
                    "#text": "\u00b6 Eu disse: V\u00f3s sois deuses, e todos v\u00f3s filhos do Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.7",
                    "#text": "Todavia morrereis como homens, e caireis como qualquer dos pr\u00edncipes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.82.8",
                    "#text": "Levanta-te, \u00f3 Deus, julga a terra, pois tu possuis todas as na\u00e7\u00f5es."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.83",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.83.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus, n\u00e3o estejas em sil\u00eancio; n\u00e3o te cales, nem te aquietes, \u00f3 Deus,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.2",
                    "#text": "Porque eis que teus inimigos fazem tumulto, e os que te odeiam levantaram a cabe\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.3",
                    "#text": "Tomaram astuto conselho contra o teu povo, e consultaram contra os teus escondidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.4",
                    "#text": "Disseram: Vinde, e desarraiguemo-los para que n\u00e3o sejam na\u00e7\u00e3o, nem haja mais mem\u00f3ria do nome de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.5",
                    "#text": "Porque consultaram juntos e un\u00e2nimes; eles se unem contra ti:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.6",
                    "#text": "As tendas de Edom, e dos ismaelitas, de Moabe, e dos agarenos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.7",
                    "#text": "De Gebal, e de Amom, e de Amaleque, a Fil\u00edstia, com os moradores de Tiro;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.8",
                    "#text": "Tamb\u00e9m a Ass\u00edria se ajuntou com eles; foram ajudar aos filhos de L\u00f3. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.9",
                    "#text": "\u00b6 Faze-lhes como aos midianitas; como a S\u00edsera, como a Jabim na ribeira de Quisom;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.10",
                    "#text": "Os quais pereceram em Endor; tornaram-se como estrume para a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.11",
                    "#text": "Faze aos seus nobres como a Orebe, e como a Zeebe; e a todos os seus pr\u00edncipes, como a Zeb\u00e1 e como a Zalmuna,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.12",
                    "#text": "Que disseram: Tomemos para n\u00f3s as casas de Deus em possess\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.13",
                    "#text": "Deus meu, faze-os como um tuf\u00e3o, como a aresta diante do vento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.14",
                    "#text": "Como o fogo que queima um bosque, e como a chama que incendeia as brenhas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.15",
                    "#text": "Assim os persegue com a tua tempestade, e os assombra com o teu torvelinho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.16",
                    "#text": "Encham-se de vergonha as suas faces, para que busquem o teu nome, Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.17",
                    "#text": "Confundam-se e assombrem-se perpetuamente; envergonhem-se, e pere\u00e7am,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.83.18",
                    "#text": "Para que saibam que tu, a quem s\u00f3 pertence o nome de Senhor, \u00e9s o Alt\u00edssimo sobre toda a terra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.84",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.84.1",
                    "#text": "\u00b6 Qu\u00e3o am\u00e1veis s\u00e3o os teus tabern\u00e1culos, SENHOR dos Ex\u00e9rcitos!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.2",
                    "#text": "A minha alma est\u00e1 desejosa, e desfalece pelos \u00e1trios do Senhor; o meu cora\u00e7\u00e3o e a minha carne clamam pelo Deus vivo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.3",
                    "#text": "At\u00e9 o pardal encontrou casa, e a andorinha ninho para si, onde ponha seus filhos, at\u00e9 mesmo nos teus altares, Senhor dos Ex\u00e9rcitos, Rei meu e Deus meu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.4",
                    "#text": "Bem-aventurados os que habitam em tua casa; louvar-te-\u00e3o continuamente. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.5",
                    "#text": "Bem-aventurado o homem cuja for\u00e7a est\u00e1 em ti, em cujo cora\u00e7\u00e3o est\u00e3o os caminhos aplanados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.6",
                    "#text": "Que, passando pelo vale de Baca, faz dele uma fonte; a chuva tamb\u00e9m enche os tanques."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.7",
                    "#text": "V\u00e3o indo de for\u00e7a em for\u00e7a; cada um deles em Si\u00e3o aparece perante Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.8",
                    "#text": "\u00b6 Senhor Deus dos Ex\u00e9rcitos, escuta a minha ora\u00e7\u00e3o; inclina os ouvidos, \u00f3 Deus de Jac\u00f3! (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.9",
                    "#text": "Olha, \u00f3 Deus, escudo nosso, e contempla o rosto do teu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.10",
                    "#text": "Porque vale mais um dia nos teus \u00e1trios do que mil. Preferiria estar \u00e0 porta da casa do meu Deus, a habitar nas tendas dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.11",
                    "#text": "Porque o Senhor Deus \u00e9 um sol e escudo; o Senhor dar\u00e1 gra\u00e7a e gl\u00f3ria; n\u00e3o retirar\u00e1 bem algum aos que andam na retid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.84.12",
                    "#text": "Senhor dos Ex\u00e9rcitos, bem-aventurado o homem que em ti p\u00f5e a sua confian\u00e7a."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.85",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.85.1",
                    "#text": "\u00b6 Aben\u00e7oaste, SENHOR, a tua terra; fizeste voltar o cativeiro de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.2",
                    "#text": "Perdoaste a iniq\u00fcidade do teu povo; cobriste todos os seus pecados. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.3",
                    "#text": "Fizeste cessar toda a tua indigna\u00e7\u00e3o; desviaste-te do ardor da tua ira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.4",
                    "#text": "Torna-nos a trazer, \u00f3 Deus da nossa salva\u00e7\u00e3o, e faze cessar a tua ira de sobre n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.5",
                    "#text": "Acaso estar\u00e1s sempre irado contra n\u00f3s? Estender\u00e1s a tua ira a todas as gera\u00e7\u00f5es?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.6",
                    "#text": "N\u00e3o tornar\u00e1s a vivificar-nos, para que o teu povo se alegre em ti?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.7",
                    "#text": "Mostra-nos, Senhor, a tua miseric\u00f3rdia, e concede-nos a tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.8",
                    "#text": "\u00b6 Escutarei o que Deus, o Senhor, falar; porque falar\u00e1 de paz ao seu povo, e aos santos, para que n\u00e3o voltem \u00e0 loucura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.9",
                    "#text": "Certamente que a salva\u00e7\u00e3o est\u00e1 perto daqueles que o temem, para que a gl\u00f3ria habite na nossa terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.10",
                    "#text": "A miseric\u00f3rdia e a verdade se encontraram; a justi\u00e7a e a paz se beijaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.11",
                    "#text": "A verdade brotar\u00e1 da terra, e a justi\u00e7a olhar\u00e1 desde os c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.12",
                    "#text": "Tamb\u00e9m o Senhor dar\u00e1 o que \u00e9 bom, e a nossa terra dar\u00e1 o seu fruto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.85.13",
                    "#text": "A justi\u00e7a ir\u00e1 adiante dele, e nos por\u00e1 no caminho das suas pisadas."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.86",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.86.1",
                    "#text": "\u00b6 Inclina, SENHOR, os teus ouvidos, e ouve-me, porque estou necessitado e aflito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.2",
                    "#text": "Guarda a minha alma, pois sou santo: \u00f3 Deus meu, salva o teu servo, que em ti confia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.3",
                    "#text": "Tem miseric\u00f3rdia de mim, \u00f3 Senhor, pois a ti clamo todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.4",
                    "#text": "Alegra a alma do teu servo, pois a ti, Senhor, levanto a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.5",
                    "#text": "Pois tu, Senhor, \u00e9s bom, e pronto a perdoar, e abundante em benignidade para todos os que te invocam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.6",
                    "#text": "D\u00e1 ouvidos, Senhor, \u00e0 minha ora\u00e7\u00e3o e atende \u00e0 voz das minhas s\u00faplicas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.7",
                    "#text": "No dia da minha ang\u00fastia clamo a ti, porquanto me respondes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.8",
                    "#text": "\u00b6 Entre os deuses n\u00e3o h\u00e1 semelhante a ti, Senhor, nem h\u00e1 obras como as tuas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.9",
                    "#text": "Todas as na\u00e7\u00f5es que fizeste vir\u00e3o e se prostrar\u00e3o perante a tua face, Senhor, e glorificar\u00e3o o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.10",
                    "#text": "Porque tu \u00e9s grande e fazes maravilhas; s\u00f3 tu \u00e9s Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.11",
                    "#text": "Ensina-me, Senhor, o teu caminho, e andarei na tua verdade; une o meu cora\u00e7\u00e3o ao temor do teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.12",
                    "#text": "Louvar-te-ei, Senhor Deus meu, com todo o meu cora\u00e7\u00e3o, e glorificarei o teu nome para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.13",
                    "#text": "Pois grande \u00e9 a tua miseric\u00f3rdia para comigo; e livraste a minha alma do inferno mais profundo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.14",
                    "#text": "\u00d3 Deus, os soberbos se levantaram contra mim, e as assembl\u00e9ias dos tiranos procuraram a minha alma, e n\u00e3o te puseram perante os seus olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.15",
                    "#text": "Por\u00e9m tu, Senhor, \u00e9s um Deus cheio de compaix\u00e3o, e piedoso, sofredor, e grande em benignidade e em verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.16",
                    "#text": "Volta-te para mim, e tem miseric\u00f3rdia de mim; d\u00e1 a tua fortaleza ao teu servo, e salva ao filho da tua serva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.86.17",
                    "#text": "Mostra-me um sinal para bem, para que o vejam aqueles que me odeiam, e se confundam; porque tu, Senhor, me ajudaste e me consolaste."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.87",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.87.1",
                    "#text": "\u00b6 O seu fundamento est\u00e1 nos montes santos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.2",
                    "#text": "O Senhor ama as portas de Si\u00e3o, mais do que todas as habita\u00e7\u00f5es de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.3",
                    "#text": "Coisas gloriosas se dizem de ti, \u00f3 cidade de Deus. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.4",
                    "#text": "Farei men\u00e7\u00e3o de Raabe e de Babil\u00f4nia \u00e0queles que me conhecem; eis que da Fil\u00edstia, e de Tiro, e da Eti\u00f3pia, se dir\u00e1: Este homem nasceu ali."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.5",
                    "#text": "E de Si\u00e3o se dir\u00e1: Este e aquele homem nasceram ali; e o mesmo Alt\u00edssimo a estabelecer\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.6",
                    "#text": "O Senhor contar\u00e1 na descri\u00e7\u00e3o dos povos que este homem nasceu ali. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.87.7",
                    "#text": "Assim os cantores como os tocadores de instrumentos estar\u00e3o l\u00e1; todas as minhas fontes est\u00e3o em ti."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.88",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.88.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR Deus da minha salva\u00e7\u00e3o, diante de ti tenho clamado de dia e de noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.2",
                    "#text": "Chegue a minha ora\u00e7\u00e3o perante a tua face, inclina os teus ouvidos ao meu clamor;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.3",
                    "#text": "Porque a minha alma est\u00e1 cheia de ang\u00fastia, e a minha vida se aproxima da sepultura."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.4",
                    "#text": "Estou contado com aqueles que descem ao abismo; estou como homem sem for\u00e7as,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.5",
                    "#text": "Livre entre os mortos, como os feridos de morte que jazem na sepultura, dos quais te n\u00e3o lembras mais, e est\u00e3o cortados da tua m\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.6",
                    "#text": "Puseste-me no abismo mais profundo, em trevas e nas profundezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.7",
                    "#text": "Sobre mim pesa o teu furor; tu me afligiste com todas as tuas ondas. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.8",
                    "#text": "Alongaste de mim os meus conhecidos, puseste-me em extrema abomina\u00e7\u00e3o para com eles. Estou fechado, e n\u00e3o posso sair."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.9",
                    "#text": "A minha vista desmaia por causa da afli\u00e7\u00e3o. Senhor, tenho clamado a ti todo o dia, tenho estendido para ti as minhas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.10",
                    "#text": "\u00b6 Mostrar\u00e1s, tu, maravilhas aos mortos, ou os mortos se levantar\u00e3o e te louvar\u00e3o? (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.11",
                    "#text": "Ser\u00e1 anunciada a tua benignidade na sepultura, ou a tua fidelidade na perdi\u00e7\u00e3o?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.12",
                    "#text": "Saber-se-\u00e3o as tuas maravilhas nas trevas, e a tua justi\u00e7a na terra do esquecimento?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.13",
                    "#text": "Eu, por\u00e9m, Senhor, tenho clamado a ti, e de madrugada te esperar\u00e1 a minha ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.14",
                    "#text": "Senhor, porque rejeitas a minha alma? Por que escondes de mim a tua face?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.15",
                    "#text": "Estou aflito, e prestes tenho estado a morrer desde a minha mocidade; enquanto sofro os teus terrores, estou perturbado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.16",
                    "#text": "A tua ardente indigna\u00e7\u00e3o sobre mim vai passando; os teus terrores me t\u00eam retalhado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.17",
                    "#text": "Eles me rodeiam todo o dia como \u00e1gua; eles juntos me sitiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.88.18",
                    "#text": "Desviaste para longe de mim amigos e companheiros, e os meus conhecidos est\u00e3o em trevas."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.89",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.89.1",
                    "#text": "\u00b6 As benignidades do SENHOR cantarei perpetuamente; com a minha boca manifestarei a tua fidelidade de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.2",
                    "#text": "Pois disse eu: A tua benignidade ser\u00e1 edificada para sempre; tu confirmar\u00e1s a tua fidelidade at\u00e9 nos c\u00e9us, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.3",
                    "#text": "Fiz uma alian\u00e7a com o meu escolhido, e jurei ao meu servo Davi, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.4",
                    "#text": "A tua semente estabelecerei para sempre, e edificarei o teu trono de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.5",
                    "#text": "\u00b6 E os c\u00e9us louvar\u00e3o as tuas maravilhas, \u00f3 Senhor, a tua fidelidade tamb\u00e9m na congrega\u00e7\u00e3o dos santos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.6",
                    "#text": "Pois quem no c\u00e9u se pode igualar ao Senhor? Quem entre os filhos dos poderosos pode ser semelhante ao Senhor?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.7",
                    "#text": "Deus \u00e9 muito formid\u00e1vel na assembl\u00e9ia dos santos, e para ser reverenciado por todos os que o cercam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.8",
                    "#text": "\u00d3 Senhor Deus dos Ex\u00e9rcitos, quem \u00e9 poderoso como tu, Senhor, com a tua fidelidade ao redor de ti?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.9",
                    "#text": "Tu dominas o \u00edmpeto do mar; quando as suas ondas se levantam, tu as fazes aquietar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.10",
                    "#text": "Tu quebraste a Raabe como se fora ferida de morte; espalhaste os teus inimigos com o teu bra\u00e7o forte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.11",
                    "#text": "Teus s\u00e3o os c\u00e9us, e tua \u00e9 a terra; o mundo e a sua plenitude tu os fundaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.12",
                    "#text": "O norte e o sul tu os criaste; Tabor e Hermom jubilam em teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.13",
                    "#text": "Tu tens um bra\u00e7o poderoso; forte \u00e9 a tua m\u00e3o, e alta est\u00e1 a tua destra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.14",
                    "#text": "Justi\u00e7a e ju\u00edzo s\u00e3o a base do teu trono; miseric\u00f3rdia e verdade ir\u00e3o adiante do teu rosto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.15",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado o povo que conhece o som alegre; andar\u00e1, \u00f3 Senhor, na luz da tua face."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.16",
                    "#text": "Em teu nome se alegrar\u00e1 todo o dia, e na tua justi\u00e7a se exaltar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.17",
                    "#text": "Pois tu \u00e9s a gl\u00f3ria da sua for\u00e7a; e no teu favor ser\u00e1 exaltado o nosso poder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.18",
                    "#text": "Porque o Senhor \u00e9 a nossa defesa, e o Santo de Israel o nosso Rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.19",
                    "#text": "\u00b6 Ent\u00e3o falaste em vis\u00e3o ao teu santo, e disseste: Pus o socorro sobre um que \u00e9 poderoso; exaltei a um eleito do povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.20",
                    "#text": "Achei a Davi, meu servo; com santo \u00f3leo o ungi,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.21",
                    "#text": "Com o qual a minha m\u00e3o ficar\u00e1 firme, e o meu bra\u00e7o o fortalecer\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.22",
                    "#text": "O inimigo n\u00e3o o importunar\u00e1, nem o filho da perversidade o afligir\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.23",
                    "#text": "E eu derrubarei os seus inimigos perante a sua face, e ferirei aos que o odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.24",
                    "#text": "E a minha fidelidade e a minha benignidade estar\u00e3o com ele; e em meu nome ser\u00e1 exaltado o seu poder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.25",
                    "#text": "Porei tamb\u00e9m a sua m\u00e3o no mar, e a sua direita nos rios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.26",
                    "#text": "Ele me chamar\u00e1, dizendo: Tu \u00e9s meu pai, meu Deus, e a rocha da minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.27",
                    "#text": "Tamb\u00e9m o farei meu primog\u00eanito mais elevado do que os reis da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.28",
                    "#text": "A minha benignidade lhe conservarei eu para sempre, e a minha alian\u00e7a lhe ser\u00e1 firme,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.29",
                    "#text": "E conservarei para sempre a sua semente, e o seu trono como os dias do c\u00e9u."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.30",
                    "#text": "Se os seus filhos deixarem a minha lei, e n\u00e3o andarem nos meus ju\u00edzos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.31",
                    "#text": "Se profanarem os meus preceitos, e n\u00e3o guardarem os meus mandamentos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.32",
                    "#text": "Ent\u00e3o visitarei a sua transgress\u00e3o com a vara, e a sua iniq\u00fcidade com a\u00e7oites."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.33",
                    "#text": "Mas n\u00e3o retirarei totalmente dele a minha benignidade, nem faltarei \u00e0 minha fidelidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.34",
                    "#text": "N\u00e3o quebrarei a minha alian\u00e7a, n\u00e3o alterarei o que saiu dos meus l\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.35",
                    "#text": "Uma vez jurei pela minha santidade que n\u00e3o mentirei a Davi."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.36",
                    "#text": "A sua semente durar\u00e1 para sempre, e o seu trono, como o sol diante de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.37",
                    "#text": "Ser\u00e1 estabelecido para sempre como a lua e como uma testemunha fiel no c\u00e9u. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.38",
                    "#text": "\u00b6 Mas tu rejeitaste e aborreceste; tu te indignaste contra o teu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.39",
                    "#text": "Abominaste a alian\u00e7a do teu servo; profanaste a sua coroa, lan\u00e7ando-a por terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.40",
                    "#text": "Derrubaste todos os seus muros; arruinaste as suas fortifica\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.41",
                    "#text": "Todos os que passam pelo caminho o despojam; \u00e9 um opr\u00f3brio para os seus vizinhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.42",
                    "#text": "Exaltaste a destra dos seus advers\u00e1rios; fizeste com que todos os seus inimigos se regozijassem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.43",
                    "#text": "Tamb\u00e9m embotaste o fio da sua espada, e n\u00e3o o sustentaste na peleja."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.44",
                    "#text": "Fizeste cessar a sua gl\u00f3ria, e deitaste por terra o seu trono."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.45",
                    "#text": "Abreviaste os dias da sua mocidade; cobriste-o de vergonha. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.46",
                    "#text": "At\u00e9 quando, Senhor? Acaso te esconder\u00e1s para sempre? Arder\u00e1 a tua ira como fogo?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.47",
                    "#text": "Lembra-te de qu\u00e3o breves s\u00e3o os meus dias; por que criarias debalde todos os filhos dos homens?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.48",
                    "#text": "Que homem h\u00e1, que viva, e n\u00e3o veja a morte? Livrar\u00e1 ele a sua alma do poder da sepultura? (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.49",
                    "#text": "Senhor, onde est\u00e3o as tuas antigas benignidades que juraste a Davi pela tua verdade?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.50",
                    "#text": "Lembra-te, Senhor, do opr\u00f3brio dos teus servos; como eu trago no meu peito o opr\u00f3brio de todos os povos poderosos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.51",
                    "#text": "Com o qual, Senhor, os teus inimigos t\u00eam difamado, com o qual t\u00eam difamado as pisadas do teu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.89.52",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor para sempre. Am\u00e9m, e Am\u00e9m."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.90",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.90.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, tu tens sido o nosso ref\u00fagio, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.2",
                    "#text": "Antes que os montes nascessem, ou que tu formasses a terra e o mundo, mesmo de eternidade a eternidade, tu \u00e9s Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.3",
                    "#text": "Tu reduzes o homem \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o; e dizes: Tornai-vos, filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.4",
                    "#text": "Porque mil anos s\u00e3o aos teus olhos como o dia de ontem que passou, e como a vig\u00edlia da noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.5",
                    "#text": "Tu os levas como uma corrente de \u00e1gua; s\u00e3o como um sono; de manh\u00e3 s\u00e3o como a erva que cresce."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.6",
                    "#text": "De madrugada floresce e cresce; \u00e0 tarde corta-se e seca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.7",
                    "#text": "\u00b6 Pois somos consumidos pela tua ira, e pelo teu furor somos angustiados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.8",
                    "#text": "Diante de ti puseste as nossas iniq\u00fcidades, os nossos pecados ocultos, \u00e0 luz do teu rosto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.9",
                    "#text": "Pois todos os nossos dias v\u00e3o passando na tua indigna\u00e7\u00e3o; passamos os nossos anos como um conto que se conta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.10",
                    "#text": "Os dias da nossa vida chegam a setenta anos, e se alguns, pela sua robustez, chegam a oitenta anos, o orgulho deles \u00e9 canseira e enfado, pois cedo se corta e vamos voando."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.11",
                    "#text": "Quem conhece o poder da tua ira? Segundo \u00e9s tremendo, assim \u00e9 o teu furor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.12",
                    "#text": "\u00b6 Ensina-nos a contar os nossos dias, de tal maneira que alcancemos cora\u00e7\u00f5es s\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.13",
                    "#text": "Volta-te para n\u00f3s, Senhor; at\u00e9 quando? Aplaca-te para com os teus servos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.14",
                    "#text": "Farta-nos de madrugada com a tua benignidade, para que nos regozijemos, e nos alegremos todos os nossos dias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.15",
                    "#text": "Alegra-nos pelos dias em que nos afligiste, e pelos anos em que vimos o mal."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.16",
                    "#text": "Apare\u00e7a a tua obra aos teus servos, e a tua gl\u00f3ria sobre seus filhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.90.17",
                    "#text": "E seja sobre n\u00f3s a formosura do Senhor nosso Deus, e confirma sobre n\u00f3s a obra das nossas m\u00e3os; sim, confirma a obra das nossas m\u00e3os."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.91",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.91.1",
                    "#text": "\u00b6 Aquele que habita no esconderijo do Alt\u00edssimo, \u00e0 sombra do Onipotente descansar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.2",
                    "#text": "Direi do Senhor: Ele \u00e9 o meu Deus, o meu ref\u00fagio, a minha fortaleza, e nele confiarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.3",
                    "#text": "Porque ele te livrar\u00e1 do la\u00e7o do passarinheiro, e da peste perniciosa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.4",
                    "#text": "Ele te cobrir\u00e1 com as suas penas, e debaixo das suas asas te confiar\u00e1s; a sua verdade ser\u00e1 o teu escudo e broquel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.5",
                    "#text": "N\u00e3o ter\u00e1s medo do terror de noite nem da seta que voa de dia,."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.6",
                    "#text": "Nem da peste que anda na escurid\u00e3o, nem da mortandade que assola ao meio-dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.7",
                    "#text": "Mil cair\u00e3o ao teu lado, e dez mil \u00e0 tua direita, mas n\u00e3o chegar\u00e1 a ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.8",
                    "#text": "Somente com os teus olhos contemplar\u00e1s, e ver\u00e1s a recompensa dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.9",
                    "#text": "\u00b6 Porque tu, \u00f3 Senhor, \u00e9s o meu ref\u00fagio. No Alt\u00edssimo fizeste a tua habita\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.10",
                    "#text": "Nenhum mal te suceder\u00e1, nem praga alguma chegar\u00e1 \u00e0 tua tenda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.11",
                    "#text": "Porque aos seus anjos dar\u00e1 ordem a teu respeito, para te guardarem em todos os teus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.12",
                    "#text": "Eles te sustentar\u00e3o nas suas m\u00e3os, para que n\u00e3o tropeces com o teu p\u00e9 em pedra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.13",
                    "#text": "Pisar\u00e1s o le\u00e3o e a cobra; calcar\u00e1s aos p\u00e9s o filho do le\u00e3o e a serpente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.14",
                    "#text": "Porquanto t\u00e3o encarecidamente me amou, tamb\u00e9m eu o livrarei; p\u00f4-lo-ei em retiro alto, porque conheceu o meu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.15",
                    "#text": "Ele me invocar\u00e1, e eu lhe responderei; estarei com ele na ang\u00fastia; dela o retirarei, e o glorificarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.91.16",
                    "#text": "Fart\u00e1-lo-ei com longura de dias, e lhe mostrarei a minha salva\u00e7\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.92",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.92.1",
                    "#text": "\u00b6 Bom \u00e9 louvar ao SENHOR, e cantar louvores ao teu nome, \u00f3 Alt\u00edssimo;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.2",
                    "#text": "Para de manh\u00e3 anunciar a tua benignidade, e todas as noites a tua fidelidade;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.3",
                    "#text": "Sobre um instrumento de dez cordas, e sobre o salt\u00e9rio; sobre a harpa com som solene."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.4",
                    "#text": "Pois tu, Senhor, me alegraste pelos teus feitos; exultarei nas obras das tuas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.5",
                    "#text": "Qu\u00e3o grandes s\u00e3o, Senhor, as tuas obras! Mui profundos s\u00e3o os teus pensamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.6",
                    "#text": "O homem brutal n\u00e3o conhece, nem o louco entende isto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.7",
                    "#text": "\u00b6 Quando o \u00edmpio crescer como a erva, e quando florescerem todos os que praticam a iniq\u00fcidade, \u00e9 que ser\u00e3o destru\u00eddos perpetuamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.8",
                    "#text": "Mas tu, Senhor, \u00e9s o Alt\u00edssimo para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.9",
                    "#text": "Pois eis que os teus inimigos, Senhor, eis que os teus inimigos perecer\u00e3o; ser\u00e3o dispersos todos os que praticam a iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.10",
                    "#text": "Por\u00e9m tu exaltar\u00e1s o meu poder, como o do boi selvagem. Serei ungido com \u00f3leo fresco."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.11",
                    "#text": "Os meus olhos ver\u00e3o o meu desejo sobre os meus inimigos, e os meus ouvidos ouvir\u00e3o o meu desejo acerca dos malfeitores que se levantam contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.12",
                    "#text": "O justo florescer\u00e1 como a palmeira; crescer\u00e1 como o cedro no L\u00edbano."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.13",
                    "#text": "Os que est\u00e3o plantados na casa do Senhor florescer\u00e3o nos \u00e1trios do nosso Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.14",
                    "#text": "Na velhice ainda dar\u00e3o frutos; ser\u00e3o vi\u00e7osos e vigorosos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.92.15",
                    "#text": "Para anunciar que o Senhor \u00e9 reto. Ele \u00e9 a minha rocha e nele n\u00e3o h\u00e1 injusti\u00e7a."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.93",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.93.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR reina; est\u00e1 vestido de majestade. O SENHOR se revestiu e cingiu de poder; o mundo tamb\u00e9m est\u00e1 firmado, e n\u00e3o poder\u00e1 vacilar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.93.2",
                    "#text": "O teu trono est\u00e1 firme desde ent\u00e3o; tu \u00e9s desde a eternidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.93.3",
                    "#text": "Os rios levantam, \u00f3 Senhor, os rios levantam o seu ru\u00eddo, os rios levantam as suas ondas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.93.4",
                    "#text": "Mas o Senhor nas alturas \u00e9 mais poderoso do que o ru\u00eddo das grandes \u00e1guas e do que as grandes ondas do mar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.93.5",
                    "#text": "Mui fi\u00e9is s\u00e3o os teus testemunhos; a santidade conv\u00e9m \u00e0 tua casa, Senhor, para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.94",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.94.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Senhor Deus, a quem a vingan\u00e7a pertence, \u00f3 Deus, a quem a vingan\u00e7a pertence, mostra-te resplandecente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.2",
                    "#text": "Exalta-te, tu, que \u00e9s juiz da terra; d\u00e1 a paga aos soberbos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.3",
                    "#text": "At\u00e9 quando os \u00edmpios, Senhor, at\u00e9 quando os \u00edmpios saltar\u00e3o de prazer?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.4",
                    "#text": "At\u00e9 quando proferir\u00e3o, e falar\u00e3o coisas duras, e se gloriar\u00e3o todos os que praticam a iniq\u00fcidade?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.5",
                    "#text": "Reduzem a peda\u00e7os o teu povo, \u00f3 Senhor, e afligem a tua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.6",
                    "#text": "Matam a vi\u00fava e o estrangeiro, e ao \u00f3rf\u00e3o tiram a vida."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.7",
                    "#text": "Contudo dizem: O Senhor n\u00e3o o ver\u00e1; nem para isso atender\u00e1 o Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.8",
                    "#text": "Atendei, \u00f3 brutais dentre o povo; e v\u00f3s, loucos, quando sereis s\u00e1bios?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.9",
                    "#text": "Aquele que fez o ouvido n\u00e3o ouvir\u00e1? E o que formou o olho, n\u00e3o ver\u00e1?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.10",
                    "#text": "Aquele que arg\u00fci os gentios n\u00e3o castigar\u00e1? E o que ensina ao homem o conhecimento, n\u00e3o saber\u00e1?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.11",
                    "#text": "O Senhor conhece os pensamentos do homem, que s\u00e3o vaidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.12",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado \u00e9 o homem a quem tu castigas, \u00f3 Senhor, e a quem ensinas a tua lei;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.13",
                    "#text": "Para lhe dares descanso dos dias maus, at\u00e9 que se abra a cova para o \u00edmpio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.14",
                    "#text": "Pois o Senhor n\u00e3o rejeitar\u00e1 o seu povo, nem desamparar\u00e1 a sua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.15",
                    "#text": "Mas o ju\u00edzo voltar\u00e1 \u00e0 retid\u00e3o, e segui-lo-\u00e3o todos os retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.16",
                    "#text": "Quem ser\u00e1 por mim contra os malfeitores? Quem se por\u00e1 por mim contra os que praticam a iniq\u00fcidade?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.17",
                    "#text": "Se o Senhor n\u00e3o tivera ido em meu aux\u00edlio, a minha alma quase que teria ficado no sil\u00eancio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.18",
                    "#text": "Quando eu disse: O meu p\u00e9 vacila; a tua benignidade, Senhor, me susteve."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.19",
                    "#text": "Na multid\u00e3o dos meus pensamentos dentro de mim, as tuas consola\u00e7\u00f5es recrearam a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.20",
                    "#text": "Porventura o trono de iniq\u00fcidade te acompanha, o qual forja o mal por uma lei?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.21",
                    "#text": "Eles se ajuntam contra a alma do justo, e condenam o sangue inocente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.22",
                    "#text": "Mas o Senhor \u00e9 a minha defesa; e o meu Deus \u00e9 a rocha do meu ref\u00fagio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.94.23",
                    "#text": "E trar\u00e1 sobre eles a sua pr\u00f3pria iniq\u00fcidade; e os destruir\u00e1 na sua pr\u00f3pria mal\u00edcia; o Senhor nosso Deus os destruir\u00e1."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.95",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.95.1",
                    "#text": "\u00b6 Vinde, cantemos ao SENHOR; jubilemos \u00e0 rocha da nossa salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.2",
                    "#text": "Apresentemo-nos ante a sua face com louvores, e celebremo-lo com salmos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.3",
                    "#text": "Porque o Senhor \u00e9 Deus grande, e Rei grande sobre todos os deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.4",
                    "#text": "Nas suas m\u00e3os est\u00e3o as profundezas da terra, e as alturas dos montes s\u00e3o suas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.5",
                    "#text": "Seu \u00e9 o mar, e ele o fez, e as suas m\u00e3os formaram a terra seca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.6",
                    "#text": "\u00d3, vinde, adoremos e prostremo-nos; ajoelhemos diante do Senhor que nos criou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.7",
                    "#text": "\u00b6 Porque ele \u00e9 o nosso Deus, e n\u00f3s povo do seu pasto e ovelhas da sua m\u00e3o. Se hoje ouvirdes a sua voz,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.8",
                    "#text": "N\u00e3o endure\u00e7ais os vossos cora\u00e7\u00f5es, assim como na provoca\u00e7\u00e3o e como no dia da tenta\u00e7\u00e3o no deserto;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.9",
                    "#text": "Quando vossos pais me tentaram, me provaram, e viram a minha obra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.10",
                    "#text": "Quarenta anos estive desgostado com esta gera\u00e7\u00e3o, e disse: \u00c9 um povo que erra de cora\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o tem conhecido os meus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.95.11",
                    "#text": "A quem jurei na minha ira que n\u00e3o entrar\u00e3o no meu repouso."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.96",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.96.1",
                    "#text": "\u00b6 Cantai ao SENHOR um c\u00e2ntico novo, cantai ao SENHOR toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.2",
                    "#text": "Cantai ao Senhor, bendizei o seu nome; anunciai a sua salva\u00e7\u00e3o de dia em dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.3",
                    "#text": "Anunciai entre as na\u00e7\u00f5es a sua gl\u00f3ria; entre todos os povos as suas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.4",
                    "#text": "Porque grande \u00e9 o Senhor, e digno de louvor, mais tem\u00edvel do que todos os deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.5",
                    "#text": "Porque todos os deuses dos povos s\u00e3o \u00eddolos, mas o Senhor fez os c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.6",
                    "#text": "Gl\u00f3ria e majestade est\u00e3o ante a sua face, for\u00e7a e formosura no seu santu\u00e1rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.7",
                    "#text": "Dai ao Senhor, \u00f3 fam\u00edlias dos povos, dai ao Senhor gl\u00f3ria e for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.8",
                    "#text": "Dai ao Senhor a gl\u00f3ria devida ao seu nome; trazei oferenda, e entrai nos seus \u00e1trios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.9",
                    "#text": "Adorai ao Senhor na beleza da santidade; tremei diante dele toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.10",
                    "#text": "\u00b6 Dizei entre os gentios que o Senhor reina. O mundo tamb\u00e9m se firmar\u00e1 para que se n\u00e3o abale; julgar\u00e1 os povos com retid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.11",
                    "#text": "Alegrem-se os c\u00e9us, e regozije-se a terra; brame o mar e a sua plenitude."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.12",
                    "#text": "Alegre-se o campo com tudo o que h\u00e1 nele; ent\u00e3o se regozijar\u00e3o todas as \u00e1rvores do bosque,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.96.13",
                    "#text": "Ante a face do Senhor, porque vem, porque vem a julgar a terra; julgar\u00e1 o mundo com justi\u00e7a e os povos com a sua verdade."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.97",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.97.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR reina; regozije-se a terra; alegrem-se as muitas ilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.2",
                    "#text": "Nuvens e escurid\u00e3o est\u00e3o ao redor dele; justi\u00e7a e ju\u00edzo s\u00e3o a base do seu trono."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.3",
                    "#text": "Um fogo vai adiante dele, e abrasa os seus inimigos em redor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.4",
                    "#text": "Os seus rel\u00e2mpagos iluminam o mundo; a terra viu e tremeu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.5",
                    "#text": "Os montes derretem como cera na presen\u00e7a do Senhor, na presen\u00e7a do Senhor de toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.6",
                    "#text": "Os c\u00e9us anunciam a sua justi\u00e7a, e todos os povos v\u00eaem a sua gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.7",
                    "#text": "Confundidos sejam todos os que servem imagens de escultura, que se gloriam de \u00eddolos; prostrai-vos diante dele todos os deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.8",
                    "#text": "\u00b6 Si\u00e3o ouviu e se alegrou; e os filhos de Jud\u00e1 se alegraram por causa da tua justi\u00e7a, \u00f3 Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.9",
                    "#text": "Pois tu, Senhor, \u00e9s o mais alto sobre toda a terra; tu \u00e9s muito mais exaltado do que todos os deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.10",
                    "#text": "V\u00f3s, que amais ao Senhor, odiai o mal. Ele guarda as almas dos seus santos; ele os livra das m\u00e3os dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.11",
                    "#text": "A luz semeia-se para o justo, e a alegria para os retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.97.12",
                    "#text": "Alegrai-vos, \u00f3 justos, no Senhor, e dai louvores \u00e0 mem\u00f3ria da sua santidade."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.98",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.98.1",
                    "#text": "\u00b6 Cantai ao SENHOR um c\u00e2ntico novo, porque fez maravilhas; a sua destra e o seu bra\u00e7o santo lhe alcan\u00e7aram a salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.2",
                    "#text": "O Senhor fez not\u00f3ria a sua salva\u00e7\u00e3o, manifestou a sua justi\u00e7a perante os olhos dos gentios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.3",
                    "#text": "Lembrou-se da sua benignidade e da sua verdade para com a casa de Israel; todas as extremidades da terra viram a salva\u00e7\u00e3o do nosso Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.4",
                    "#text": "\u00b6 Exultai no Senhor toda a terra; exclamai e alegrai-vos de prazer, e cantai louvores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.5",
                    "#text": "Cantai louvores ao Senhor com a harpa; com a harpa e a voz do canto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.6",
                    "#text": "Com trombetas e som de cornetas, exultai perante a face do Senhor, do Rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.7",
                    "#text": "Brame o mar e a sua plenitude; o mundo, e os que nele habitam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.8",
                    "#text": "Os rios batam as palmas; regozijem-se tamb\u00e9m as montanhas,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.98.9",
                    "#text": "Perante a face do Senhor, porque vem a julgar a terra; com justi\u00e7a julgar\u00e1 o mundo, e o povo com eq\u00fcidade."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.99",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.99.1",
                    "#text": "\u00b6 O SENHOR reina; tremam os povos. Ele est\u00e1 assentado entre os querubins; comova-se a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.2",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 grande em Si\u00e3o, e mais alto do que todos os povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.3",
                    "#text": "Louvem o teu nome, grande e tremendo, pois \u00e9 santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.4",
                    "#text": "Tamb\u00e9m o poder do Rei ama o ju\u00edzo; tu firmas a eq\u00fcidade, fazes ju\u00edzo e justi\u00e7a em Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.5",
                    "#text": "Exaltai ao Senhor nosso Deus, e prostrai-vos diante do escabelo de seus p\u00e9s, pois \u00e9 santo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.6",
                    "#text": "\u00b6 Mois\u00e9s e Ar\u00e3o, entre os seus sacerdotes, e Samuel entre os que invocam o seu nome, clamavam ao Senhor, e Ele lhes respondia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.7",
                    "#text": "Na coluna de nuvem lhes falava; eles guardaram os seus testemunhos, e os estatutos que lhes dera."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.8",
                    "#text": "Tu os escutaste, Senhor nosso Deus: tu foste um Deus que lhes perdoaste, ainda que tomaste vingan\u00e7a dos seus feitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.99.9",
                    "#text": "Exaltai ao Senhor nosso Deus e adorai-o no seu monte santo, pois o Senhor nosso Deus \u00e9 santo."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.100",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.100.1",
                    "#text": "\u00b6 Celebrai com j\u00fabilo ao SENHOR, todas as terras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.100.2",
                    "#text": "Servi ao Senhor com alegria; e entrai diante dele com canto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.100.3",
                    "#text": "Sabei que o Senhor \u00e9 Deus; foi ele que nos fez, e n\u00e3o n\u00f3s a n\u00f3s mesmos; somos povo seu e ovelhas do seu pasto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.100.4",
                    "#text": "Entrai pelas portas dele com gratid\u00e3o, e em seus \u00e1trios com louvor; louvai-o, e bendizei o seu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.100.5",
                    "#text": "Porque o Senhor \u00e9 bom, e eterna a sua miseric\u00f3rdia; e a sua verdade dura de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.101",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.101.1",
                    "#text": "\u00b6 Cantarei a miseric\u00f3rdia e o ju\u00edzo; a ti, SENHOR, cantarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.2",
                    "#text": "Portar-me-ei com intelig\u00eancia no caminho reto. Quando vir\u00e1s a mim? Andarei em minha casa com um cora\u00e7\u00e3o sincero."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.3",
                    "#text": "N\u00e3o porei coisa m\u00e1 diante dos meus olhos. Odeio a obra daqueles que se desviam; n\u00e3o se me pegar\u00e1 a mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.4",
                    "#text": "Um cora\u00e7\u00e3o perverso se apartar\u00e1 de mim; n\u00e3o conhecerei o homem mau."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.5",
                    "#text": "Aquele que murmura do seu pr\u00f3ximo \u00e0s escondidas, eu o destruirei; aquele que tem olhar altivo e cora\u00e7\u00e3o soberbo, n\u00e3o suportarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.6",
                    "#text": "Os meus olhos estar\u00e3o sobre os fi\u00e9is da terra, para que se assentem comigo; o que anda num caminho reto, esse me servir\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.7",
                    "#text": "O que usa de engano n\u00e3o ficar\u00e1 dentro da minha casa; o que fala mentiras n\u00e3o estar\u00e1 firme perante os meus olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.101.8",
                    "#text": "Pela manh\u00e3 destruirei todos os \u00edmpios da terra, para desarraigar da cidade do Senhor todos os que praticam a iniq\u00fcidade."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.102",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.102.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, ouve a minha ora\u00e7\u00e3o, e chegue a ti o meu clamor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.2",
                    "#text": "N\u00e3o escondas de mim o teu rosto no dia da minha ang\u00fastia, inclina para mim os teus ouvidos; no dia em que eu clamar, ouve-me depressa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.3",
                    "#text": "Porque os meus dias se consomem como a fuma\u00e7a, e os meus ossos ardem como lenha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.4",
                    "#text": "O meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 ferido e seco como a erva, por isso me esque\u00e7o de comer o meu p\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.5",
                    "#text": "Por causa da voz do meu gemido os meus ossos se apegam \u00e0 minha pele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.6",
                    "#text": "Sou semelhante ao pelicano no deserto; sou como um mocho nas solid\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.7",
                    "#text": "Vigio, sou como o pardal solit\u00e1rio no telhado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.8",
                    "#text": "Os meus inimigos me afrontam todo o dia; os que se enfurecem contra mim t\u00eam jurado contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.9",
                    "#text": "Pois tenho comido cinza como p\u00e3o, e misturado com l\u00e1grimas a minha bebida,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.10",
                    "#text": "Por causa da tua ira e da tua indigna\u00e7\u00e3o, pois tu me levantaste e me arremessaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.11",
                    "#text": "Os meus dias s\u00e3o como a sombra que declina, e como a erva me vou secando."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.12",
                    "#text": "\u00b6 Mas tu, Senhor, permanecer\u00e1s para sempre, a tua mem\u00f3ria de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.13",
                    "#text": "Tu te levantar\u00e1s e ter\u00e1s piedade de Si\u00e3o; pois o tempo de te compadeceres dela, o tempo determinado, j\u00e1 chegou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.14",
                    "#text": "Porque os teus servos t\u00eam prazer nas suas pedras, e se compadecem do seu p\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.15",
                    "#text": "Ent\u00e3o os gentios temer\u00e3o o nome do Senhor, e todos os reis da terra a tua gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.16",
                    "#text": "Quando o Senhor edificar a Si\u00e3o, aparecer\u00e1 na sua gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.17",
                    "#text": "Ele atender\u00e1 \u00e0 ora\u00e7\u00e3o do desamparado, e n\u00e3o desprezar\u00e1 a sua ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.18",
                    "#text": "Isto se escrever\u00e1 para a gera\u00e7\u00e3o futura; e o povo que se criar louvar\u00e1 ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.19",
                    "#text": "Pois olhou desde o alto do seu santu\u00e1rio, desde os c\u00e9us o Senhor contemplou a terra,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.20",
                    "#text": "Para ouvir o gemido dos presos, para soltar os sentenciados \u00e0 morte;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.21",
                    "#text": "Para anunciarem o nome do Senhor em Si\u00e3o, e o seu louvor em Jerusal\u00e9m,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.22",
                    "#text": "Quando os povos se ajuntarem, e os reinos, para servirem ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.23",
                    "#text": "\u00b6 Abateu a minha for\u00e7a no caminho; abreviou os meus dias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.24",
                    "#text": "Dizia eu: Meu Deus, n\u00e3o me leves no meio dos meus dias, os teus anos s\u00e3o por todas as gera\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.25",
                    "#text": "Desde a antiguidade fundaste a terra, e os c\u00e9us s\u00e3o obra das tuas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.26",
                    "#text": "Eles perecer\u00e3o, mas tu permanecer\u00e1s; todos eles se envelhecer\u00e3o como um vestido; como roupa os mudar\u00e1s, e ficar\u00e3o mudados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.27",
                    "#text": "Por\u00e9m tu \u00e9s o mesmo, e os teus anos nunca ter\u00e3o fim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.102.28",
                    "#text": "Os filhos dos teus servos continuar\u00e3o, e a sua semente ficar\u00e1 firmada perante ti."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.103",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.103.1",
                    "#text": "\u00b6 Bendize, \u00f3 minha alma, ao SENHOR, e tudo o que h\u00e1 em mim bendiga o seu santo nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.2",
                    "#text": "Bendize, \u00f3 minha alma, ao Senhor, e n\u00e3o te esque\u00e7as de nenhum de seus benef\u00edcios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.3",
                    "#text": "Ele \u00e9 o que perdoa todas as tuas iniq\u00fcidades, que sara todas as tuas enfermidades,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.4",
                    "#text": "Que redime a tua vida da perdi\u00e7\u00e3o; que te coroa de benignidade e de miseric\u00f3rdia,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.5",
                    "#text": "Que farta a tua boca de bens, de sorte que a tua mocidade se renova como a da \u00e1guia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.6",
                    "#text": "\u00b6 O Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.7",
                    "#text": "Fez conhecidos os seus caminhos a Mois\u00e9s, e os seus feitos aos filhos de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.8",
                    "#text": "Misericordioso e piedoso \u00e9 o Senhor; long\u00e2nimo e grande em benignidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.9",
                    "#text": "N\u00e3o reprovar\u00e1 perpetuamente, nem para sempre reter\u00e1 a sua ira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.10",
                    "#text": "N\u00e3o nos tratou segundo os nossos pecados, nem nos recompensou segundo as nossas iniq\u00fcidades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.11",
                    "#text": "Pois assim como o c\u00e9u est\u00e1 elevado acima da terra, assim \u00e9 grande a sua miseric\u00f3rdia para com os que o temem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.12",
                    "#text": "Assim como est\u00e1 longe o oriente do ocidente, assim afasta de n\u00f3s as nossas transgress\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.13",
                    "#text": "Assim como um pai se compadece de seus filhos, assim o Senhor se compadece daqueles que o temem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.14",
                    "#text": "Pois ele conhece a nossa estrutura; lembra-se de que somos p\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.15",
                    "#text": "Quanto ao homem, os seus dias s\u00e3o como a erva, como a flor do campo assim floresce."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.16",
                    "#text": "Passando por ela o vento, logo se vai, e o seu lugar n\u00e3o ser\u00e1 mais conhecido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.17",
                    "#text": "Mas a miseric\u00f3rdia do Senhor \u00e9 desde a eternidade e at\u00e9 a eternidade sobre aqueles que o temem, e a sua justi\u00e7a sobre os filhos dos filhos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.18",
                    "#text": "Sobre aqueles que guardam a sua alian\u00e7a, e sobre os que se lembram dos seus mandamentos para os cumprir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.19",
                    "#text": "\u00b6 O Senhor tem estabelecido o seu trono nos c\u00e9us, e o seu reino domina sobre tudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.20",
                    "#text": "Bendizei ao Senhor, todos os seus anjos, v\u00f3s que excedeis em for\u00e7a, que guardais os seus mandamentos, obedecendo \u00e0 voz da sua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.21",
                    "#text": "Bendizei ao Senhor, todos os seus ex\u00e9rcitos, v\u00f3s ministros seus, que executais o seu benepl\u00e1cito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.103.22",
                    "#text": "Bendizei ao Senhor, todas as suas obras, em todos os lugares do seu dom\u00ednio; bendize, \u00f3 minha alma, ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.104",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.104.1",
                    "#text": "\u00b6 Bendize, \u00f3 minha alma, ao SENHOR! SENHOR Deus meu, tu \u00e9s magnificent\u00edssimo; est\u00e1s vestido de gl\u00f3ria e de majestade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.2",
                    "#text": "Ele se cobre de luz como de um vestido, estende os c\u00e9us como uma cortina."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.3",
                    "#text": "P\u00f5e nas \u00e1guas as vigas das suas c\u00e2maras; faz das nuvens o seu carro, anda sobre as asas do vento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.4",
                    "#text": "Faz dos seus anjos esp\u00edritos, dos seus ministros um fogo abrasador."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.5",
                    "#text": "Lan\u00e7ou os fundamentos da terra; ela n\u00e3o vacilar\u00e1 em tempo algum."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.6",
                    "#text": "Tu a cobriste com o abismo, como com um vestido; as \u00e1guas estavam sobre os montes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.7",
                    "#text": "\u00c0 tua repreens\u00e3o fugiram; \u00e0 voz do teu trov\u00e3o se apressaram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.8",
                    "#text": "Subiram aos montes, desceram aos vales, at\u00e9 ao lugar que para elas fundaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.9",
                    "#text": "Termo lhes puseste, que n\u00e3o ultrapassar\u00e3o, para que n\u00e3o tornem mais a cobrir a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.10",
                    "#text": "\u00b6 Tu, que fazes sair as fontes nos vales, as quais correm entre os montes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.11",
                    "#text": "D\u00e3o de beber a todo o animal do campo; os jumentos monteses matam a sua sede."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.12",
                    "#text": "Junto delas as aves do c\u00e9u ter\u00e3o a sua habita\u00e7\u00e3o, cantando entre os ramos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.13",
                    "#text": "Ele rega os montes desde as suas c\u00e2maras; a terra farta-se do fruto das suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.14",
                    "#text": "Faz crescer a erva para o gado, e a verdura para o servi\u00e7o do homem, para fazer sair da terra o p\u00e3o,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.15",
                    "#text": "E o vinho que alegra o cora\u00e7\u00e3o do homem, e o azeite que faz reluzir o seu rosto, e o p\u00e3o que fortalece o cora\u00e7\u00e3o do homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.16",
                    "#text": "As \u00e1rvores do Senhor fartam-se de seiva, os cedros do L\u00edbano que ele plantou,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.17",
                    "#text": "Onde as aves se aninham; quanto \u00e0 cegonha, a sua casa \u00e9 nas faias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.18",
                    "#text": "Os altos montes s\u00e3o para as cabras monteses, e os rochedos s\u00e3o ref\u00fagio para os coelhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.19",
                    "#text": "\u00b6 Designou a lua para as esta\u00e7\u00f5es; o sol conhece o seu ocaso."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.20",
                    "#text": "Ordenas a escurid\u00e3o, e faz-se noite, na qual saem todos os animais da selva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.21",
                    "#text": "Os le\u00f5ezinhos bramam pela presa, e de Deus buscam o seu sustento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.22",
                    "#text": "Nasce o sol e logo se acolhem, e se deitam nos seus covis."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.23",
                    "#text": "Ent\u00e3o sai o homem \u00e0 sua obra e ao seu trabalho, at\u00e9 \u00e0 tarde."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.24",
                    "#text": "\u00d3 Senhor, qu\u00e3o variadas s\u00e3o as tuas obras! Todas as coisas fizeste com sabedoria; cheia est\u00e1 a terra das tuas riquezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.25",
                    "#text": "Assim \u00e9 este mar grande e muito espa\u00e7oso, onde h\u00e1 seres sem n\u00famero, animais pequenos e grandes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.26",
                    "#text": "Ali andam os navios; e o leviat\u00e3 que formaste para nele folgar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.27",
                    "#text": "Todos esperam de ti, que lhes d\u00eas o seu sustento em tempo oportuno."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.28",
                    "#text": "Dando-lho tu, eles o recolhem; abres a tua m\u00e3o, e se enchem de bens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.29",
                    "#text": "Escondes o teu rosto, e ficam perturbados; se lhes tiras o f\u00f4lego, morrem, e voltam para o seu p\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.30",
                    "#text": "Envias o teu Esp\u00edrito, e s\u00e3o criados, e assim renovas a face da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.31",
                    "#text": "\u00b6 A gl\u00f3ria do Senhor durar\u00e1 para sempre; o Senhor se alegrar\u00e1 nas suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.32",
                    "#text": "Olhando ele para a terra, ela treme; tocando nos montes, logo fumegam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.33",
                    "#text": "Cantarei ao Senhor enquanto eu viver; cantarei louvores ao meu Deus, enquanto eu tiver exist\u00eancia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.34",
                    "#text": "A minha medita\u00e7\u00e3o acerca dele ser\u00e1 suave; eu me alegrarei no Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.104.35",
                    "#text": "Desapare\u00e7am da terra os pecadores, e os \u00edmpios n\u00e3o sejam mais. Bendize, \u00f3 minha alma, ao Senhor. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.105",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.105.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR, e invocai o seu nome; fazei conhecidas as suas obras entre os povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.2",
                    "#text": "Cantai-lhe, cantai-lhe salmos; falai de todas as suas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.3",
                    "#text": "Gloriai-vos no seu santo nome; alegre-se o cora\u00e7\u00e3o daqueles que buscam ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.4",
                    "#text": "Buscai ao Senhor e a sua for\u00e7a; buscai a sua face continuamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.5",
                    "#text": "Lembrai-vos das maravilhas que fez, dos seus prod\u00edgios e dos ju\u00edzos da sua boca;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.6",
                    "#text": "V\u00f3s, semente de Abra\u00e3o, seu servo, v\u00f3s, filhos de Jac\u00f3, seus escolhidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.7",
                    "#text": "Ele \u00e9 o Senhor nosso Deus; os seus ju\u00edzos est\u00e3o em toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.8",
                    "#text": "\u00b6 Lembrou-se da sua alian\u00e7a para sempre, da palavra que mandou a milhares de gera\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.9",
                    "#text": "A qual alian\u00e7a fez com Abra\u00e3o, e o seu juramento a Isaque."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.10",
                    "#text": "E confirmou o mesmo a Jac\u00f3 por lei, e a Israel por alian\u00e7a eterna,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.11",
                    "#text": "Dizendo: A ti darei a terra de Cana\u00e3, a regi\u00e3o da vossa heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.12",
                    "#text": "Quando eram poucos homens em n\u00famero, sim, mui poucos, e estrangeiros nela;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.13",
                    "#text": "Quando andavam de na\u00e7\u00e3o em na\u00e7\u00e3o e dum reino para outro povo;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.14",
                    "#text": "N\u00e3o permitiu a ningu\u00e9m que os oprimisse, e por amor deles repreendeu a reis, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.15",
                    "#text": "N\u00e3o toqueis os meus ungidos, e n\u00e3o maltrateis os meus profetas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.16",
                    "#text": "Chamou a fome sobre a terra, quebrantou todo o sustento do p\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.17",
                    "#text": "Mandou perante eles um homem, Jos\u00e9, que foi vendido por escravo;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.18",
                    "#text": "Cujos p\u00e9s apertaram com grilh\u00f5es; foi posto em ferros;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.19",
                    "#text": "At\u00e9 ao tempo em que chegou a sua palavra; a palavra do Senhor o provou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.20",
                    "#text": "Mandou o rei, e o fez soltar; o governador dos povos, e o soltou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.21",
                    "#text": "F\u00ea-lo senhor da sua casa, e governador de toda a sua fazenda;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.22",
                    "#text": "Para sujeitar os seus pr\u00edncipes a seu gosto, e instruir os seus anci\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.23",
                    "#text": "Ent\u00e3o Israel entrou no Egito, e Jac\u00f3 peregrinou na terra de C\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.24",
                    "#text": "E aumentou o seu povo em grande maneira, e o fez mais poderoso do que os seus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.25",
                    "#text": "\u00b6 Virou o cora\u00e7\u00e3o deles para que odiassem o seu povo, para que tratassem astutamente aos seus servos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.26",
                    "#text": "Enviou Mois\u00e9s, seu servo, e Ar\u00e3o, a quem escolhera."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.27",
                    "#text": "Mostraram entre eles os seus sinais e prod\u00edgios, na terra de C\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.28",
                    "#text": "Mandou trevas, e a fez escurecer; e n\u00e3o foram rebeldes \u00e0 sua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.29",
                    "#text": "Converteu as suas \u00e1guas em sangue, e matou os seus peixes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.30",
                    "#text": "A sua terra produziu r\u00e3s em abund\u00e2ncia, at\u00e9 nas c\u00e2maras dos seus reis."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.31",
                    "#text": "Falou ele, e vieram enxames de moscas e piolhos em todo o seu termo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.32",
                    "#text": "Converteu as suas chuvas em saraiva, e fogo abrasador na sua terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.33",
                    "#text": "Feriu as suas vinhas e os seus figueirais, e quebrou as \u00e1rvores dos seus termos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.34",
                    "#text": "Falou ele e vieram gafanhotos e pulg\u00e3o sem n\u00famero."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.35",
                    "#text": "E comeram toda a erva da sua terra, e devoraram o fruto dos seus campos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.36",
                    "#text": "Feriu tamb\u00e9m a todos os primog\u00eanitos da sua terra, as prim\u00edcias de todas as suas for\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.37",
                    "#text": "E tirou-os para fora com prata e ouro, e entre as suas tribos n\u00e3o houve um s\u00f3 fraco."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.38",
                    "#text": "O Egito se alegrou quando eles sa\u00edram, porque o seu temor ca\u00edra sobre eles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.39",
                    "#text": "Estendeu uma nuvem por coberta, e um fogo para iluminar de noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.40",
                    "#text": "Oraram, e ele fez vir codornizes, e os fartou de p\u00e3o do c\u00e9u."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.41",
                    "#text": "Abriu a penha, e dela correram \u00e1guas; correram pelos lugares secos, como um rio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.42",
                    "#text": "Porque se lembrou da sua santa palavra, e de Abra\u00e3o, seu servo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.43",
                    "#text": "E tirou dali o seu povo com alegria, e os seus escolhidos com regozijo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.44",
                    "#text": "E deu-lhes as terras dos gentios; e herdaram o trabalho dos povos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.105.45",
                    "#text": "Para que guardassem os seus preceitos, e observassem as suas leis. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.106",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.106.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvai ao SENHOR, porque ele \u00e9 bom, porque a sua miseric\u00f3rdia dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.2",
                    "#text": "Quem pode contar as obras poderosas do Senhor? Quem anunciar\u00e1 os seus louvores?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.3",
                    "#text": "Bem-aventurados os que guardam o ju\u00edzo, o que pratica justi\u00e7a em todos os tempos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.4",
                    "#text": "Lembra-te de mim, Senhor, segundo a tua boa vontade para com o teu povo; visita-me com a tua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.5",
                    "#text": "Para que eu veja os bens de teus escolhidos, para que eu me alegre com a alegria da tua na\u00e7\u00e3o, para que me glorie com a tua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.6",
                    "#text": "\u00b6 N\u00f3s pecamos como os nossos pais, cometemos a iniq\u00fcidade, andamos perversamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.7",
                    "#text": "Nossos pais n\u00e3o entenderam as tuas maravilhas no Egito; n\u00e3o se lembraram da multid\u00e3o das tuas miseric\u00f3rdias; antes o provocaram no mar, sim no Mar Vermelho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.8",
                    "#text": "N\u00e3o obstante, ele os salvou por amor do seu nome, para fazer conhecido o seu poder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.9",
                    "#text": "Repreendeu, tamb\u00e9m, o Mar Vermelho, e este se secou, e os fez caminhar pelos abismos como pelo deserto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.10",
                    "#text": "E os livrou da m\u00e3o daquele que os odiava, e os remiu da m\u00e3o do inimigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.11",
                    "#text": "E as \u00e1guas cobriram os seus advers\u00e1rios; nem um s\u00f3 deles ficou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.12",
                    "#text": "Ent\u00e3o creram nas suas palavras, e cantaram os seus louvores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.13",
                    "#text": "\u00b6 Por\u00e9m cedo se esqueceram das suas obras; n\u00e3o esperaram o seu conselho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.14",
                    "#text": "Mas deixaram-se levar \u00e0 cobi\u00e7a no deserto, e tentaram a Deus na solid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.15",
                    "#text": "E ele lhes cumpriu o seu desejo, mas enviou magreza \u00e0s suas almas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.16",
                    "#text": "E invejaram a Mois\u00e9s no campo, e a Ar\u00e3o, o santo do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.17",
                    "#text": "Abriu-se a terra, e engoliu a Dat\u00e3, e cobriu o grupo de Abir\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.18",
                    "#text": "E um fogo se acendeu no seu grupo; a chama abrasou os \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.19",
                    "#text": "Fizeram um bezerro em Horebe e adoraram a imagem fundida."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.20",
                    "#text": "E converteram a sua gl\u00f3ria na figura de um boi que come erva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.21",
                    "#text": "Esqueceram-se de Deus, seu Salvador, que fizera grandezas no Egito,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.22",
                    "#text": "Maravilhas na terra de C\u00e3o, coisas tremendas no Mar Vermelho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.23",
                    "#text": "Por isso disse que os destruiria, n\u00e3o houvesse Mois\u00e9s, seu escolhido, ficado perante ele na brecha, para desviar a sua indigna\u00e7\u00e3o, a fim de n\u00e3o os destruir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.24",
                    "#text": "Tamb\u00e9m desprezaram a terra apraz\u00edvel; n\u00e3o creram na sua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.25",
                    "#text": "Antes murmuraram nas suas tendas, e n\u00e3o deram ouvidos \u00e0 voz do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.26",
                    "#text": "Por isso levantou a sua m\u00e3o contra eles, para os derrubar no deserto;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.27",
                    "#text": "Para derrubar tamb\u00e9m a sua semente entre as na\u00e7\u00f5es, e espalh\u00e1-los pelas terras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.28",
                    "#text": "Tamb\u00e9m se juntaram com Baal-Peor, e comeram os sacrif\u00edcios dos mortos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.29",
                    "#text": "Assim o provocaram \u00e0 ira com as suas inven\u00e7\u00f5es; e a peste rebentou entre eles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.30",
                    "#text": "Ent\u00e3o se levantou Fin\u00e9ias, e fez ju\u00edzo, e cessou aquela peste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.31",
                    "#text": "E isto lhe foi contado como justi\u00e7a, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.32",
                    "#text": "Indignaram-no tamb\u00e9m junto \u00e0s \u00e1guas da contenda, de sorte que sucedeu mal a Mois\u00e9s, por causa deles;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.33",
                    "#text": "Porque irritaram o seu esp\u00edrito, de modo que falou imprudentemente com seus l\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.34",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o destru\u00edram os povos, como o Senhor lhes dissera."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.35",
                    "#text": "Antes se misturaram com os gentios, e aprenderam as suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.36",
                    "#text": "E serviram aos seus \u00eddolos, que vieram a ser-lhes um la\u00e7o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.37",
                    "#text": "Demais disto, sacrificaram seus filhos e suas filhas aos dem\u00f4nios,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.38",
                    "#text": "E derramaram sangue inocente, o sangue de seus filhos e de suas filhas que sacrificaram aos \u00eddolos de Cana\u00e3; e a terra foi manchada com sangue."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.39",
                    "#text": "Assim se contaminaram com as suas obras, e se corromperam com os seus feitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.40",
                    "#text": "Ent\u00e3o se acendeu a ira do Senhor contra o seu povo, de modo que abominou a sua heran\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.41",
                    "#text": "E os entregou nas m\u00e3os dos gentios; e aqueles que os odiavam se assenhorearam deles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.42",
                    "#text": "E os seus inimigos os oprimiram, e foram humilhados debaixo das suas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.43",
                    "#text": "Muitas vezes os livrou, mas o provocaram com o seu conselho, e foram abatidos pela sua iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.44",
                    "#text": "Contudo, atendeu \u00e0 sua afli\u00e7\u00e3o, ouvindo o seu clamor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.45",
                    "#text": "E se lembrou da sua alian\u00e7a, e se arrependeu segundo a multid\u00e3o das suas miseric\u00f3rdias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.46",
                    "#text": "Assim, tamb\u00e9m fez com que deles tivessem miseric\u00f3rdia os que os levaram cativos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.47",
                    "#text": "Salva-nos, Senhor nosso Deus, e congrega-nos dentre os gentios, para que louvemos o teu nome santo, e nos gloriemos no teu louvor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.106.48",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor Deus de Israel, de eternidade em eternidade, e todo o povo diga: Am\u00e9m. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.107",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.107.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR, porque ele \u00e9 bom, porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.2",
                    "#text": "Digam-no os remidos do Senhor, os que remiu da m\u00e3o do inimigo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.3",
                    "#text": "E os que congregou das terras do oriente e do ocidente, do norte e do sul."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.4",
                    "#text": "Andaram desgarrados pelo deserto, por caminhos solit\u00e1rios; n\u00e3o acharam cidade para habitarem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.5",
                    "#text": "Famintos e sedentos, a sua alma neles desfalecia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.6",
                    "#text": "E clamaram ao Senhor na sua ang\u00fastia, e os livrou das suas dificuldades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.7",
                    "#text": "E os levou por caminho direito, para irem a uma cidade de habita\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.8",
                    "#text": "Louvem ao Senhor pela sua bondade, e pelas suas maravilhas para com os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.9",
                    "#text": "Pois fartou a alma sedenta, e encheu de bens a alma faminta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.10",
                    "#text": "\u00b6 Tal como a que se assenta nas trevas e sombra da morte, presa em afli\u00e7\u00e3o e em ferro;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.11",
                    "#text": "Porquanto se rebelaram contra as palavras de Deus, e desprezaram o conselho do Alt\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.12",
                    "#text": "Portanto, lhes abateu o cora\u00e7\u00e3o com trabalho; trope\u00e7aram, e n\u00e3o houve quem os ajudasse."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.13",
                    "#text": "Ent\u00e3o clamaram ao Senhor na sua ang\u00fastia, e os livrou das suas dificuldades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.14",
                    "#text": "Tirou-os das trevas e sombra da morte; e quebrou as suas pris\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.15",
                    "#text": "Louvem ao Senhor pela sua bondade, e pelas suas maravilhas para com os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.16",
                    "#text": "Pois quebrou as portas de bronze, e despeda\u00e7ou os ferrolhos de ferro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.17",
                    "#text": "\u00b6 Os loucos, por causa da sua transgress\u00e3o, e por causa das suas iniq\u00fcidades, s\u00e3o aflitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.18",
                    "#text": "A sua alma aborreceu toda a comida, e chegaram at\u00e9 \u00e0s portas da morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.19",
                    "#text": "Ent\u00e3o clamaram ao Senhor na sua ang\u00fastia, e ele os livrou das suas dificuldades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.20",
                    "#text": "Enviou a sua palavra, e os sarou; e os livrou da sua destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.21",
                    "#text": "Louvem ao Senhor pela sua bondade, e pelas suas maravilhas para com os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.22",
                    "#text": "E ofere\u00e7am os sacrif\u00edcios de louvor, e relatem as suas obras com regozijo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.23",
                    "#text": "\u00b6 Os que descem ao mar em navios, mercando nas grandes \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.24",
                    "#text": "Esses v\u00eaem as obras do Senhor, e as suas maravilhas no profundo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.25",
                    "#text": "Pois ele manda, e se levanta o vento tempestuoso que eleva as suas ondas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.26",
                    "#text": "Sobem aos c\u00e9us; descem aos abismos, e a sua alma se derrete em ang\u00fastias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.27",
                    "#text": "Andam e cambaleiam como \u00e9brios, e perderam todo o tino."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.28",
                    "#text": "Ent\u00e3o clamam ao Senhor na sua ang\u00fastia; e ele os livra das suas dificuldades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.29",
                    "#text": "Faz cessar a tormenta, e acalmam-se as suas ondas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.30",
                    "#text": "Ent\u00e3o se alegram, porque se aquietaram; assim os leva ao seu porto desejado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.31",
                    "#text": "Louvem ao Senhor pela sua bondade, e pelas suas maravilhas para com os filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.32",
                    "#text": "Exaltem-no na congrega\u00e7\u00e3o do povo, e glorifiquem-no na assembl\u00e9ia dos anci\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.33",
                    "#text": "\u00b6 Ele converte os rios em um deserto, e as fontes em terra sedenta;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.34",
                    "#text": "A terra frut\u00edfera em est\u00e9ril, pela maldade dos que nela habitam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.35",
                    "#text": "Converte o deserto em lagoa, e a terra seca em fontes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.36",
                    "#text": "E faz habitar ali os famintos, para que edifiquem cidade para habita\u00e7\u00e3o;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.37",
                    "#text": "E semeiam os campos e plantam vinhas, que produzem fruto abundante."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.38",
                    "#text": "Tamb\u00e9m os aben\u00e7oa, de modo que se multiplicam muito; e o seu gado n\u00e3o diminui."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.39",
                    "#text": "Depois se diminuem e se abatem, pela opress\u00e3o, e afli\u00e7\u00e3o e tristeza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.40",
                    "#text": "Derrama o desprezo sobre os pr\u00edncipes, e os faz andar desgarrados pelo deserto, onde n\u00e3o h\u00e1 caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.41",
                    "#text": "Por\u00e9m livra ao necessitado da opress\u00e3o, em um lugar alto, e multiplica as fam\u00edlias como rebanhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.42",
                    "#text": "Os retos o ver\u00e3o, e se alegrar\u00e3o, e toda a iniq\u00fcidade tapar\u00e1 a boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.107.43",
                    "#text": "Quem \u00e9 s\u00e1bio observar\u00e1 estas coisas, e eles compreender\u00e3o as benignidades do Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.108",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.108.1",
                    "#text": "\u00b6 Preparado est\u00e1 o meu cora\u00e7\u00e3o, \u00f3 Deus; cantarei e darei louvores at\u00e9 com a minha gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.2",
                    "#text": "Despertai, salt\u00e9rio e harpa; eu mesmo despertarei ao romper da alva."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.3",
                    "#text": "Louvar-te-ei entre os povos, Senhor, e a ti cantarei louvores entre as na\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.4",
                    "#text": "Porque a tua benignidade se estende at\u00e9 aos c\u00e9us, e a tua verdade chega at\u00e9 \u00e0s mais altas nuvens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.5",
                    "#text": "Exalta-te sobre os c\u00e9us, \u00f3 Deus, e a tua gl\u00f3ria sobre toda a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.6",
                    "#text": "\u00b6 Para que sejam livres os teus amados, salva-nos com a tua destra, e ouve-nos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.7",
                    "#text": "Deus falou na sua santidade; eu me regozijarei; repartirei a Siqu\u00e9m, e medirei o vale de Sucote."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.8",
                    "#text": "Meu \u00e9 Gileade, meu \u00e9 Manass\u00e9s; e Efraim a for\u00e7a da minha cabe\u00e7a, Jud\u00e1 o meu legislador."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.9",
                    "#text": "Moabe a minha bacia de lavar; sobre Edom lan\u00e7arei o meu sapato, sobre a Fil\u00edstia jubilarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.10",
                    "#text": "Quem me levar\u00e1 \u00e0 cidade forte? Quem me guiar\u00e1 at\u00e9 Edom?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.11",
                    "#text": "Porventura n\u00e3o ser\u00e1s tu, \u00f3 Deus, que nos rejeitaste? E n\u00e3o sair\u00e1s, \u00f3 Deus, com os nossos ex\u00e9rcitos?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.12",
                    "#text": "D\u00e1-nos aux\u00edlio para sair da ang\u00fastia, porque v\u00e3o \u00e9 o socorro da parte do homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.108.13",
                    "#text": "Em Deus faremos proezas, pois ele calcar\u00e1 aos p\u00e9s os nossos inimigos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.109",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.109.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Deus do meu louvor, n\u00e3o te cales,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.2",
                    "#text": "Pois a boca do \u00edmpio e a boca do enganador est\u00e3o abertas contra mim. T\u00eam falado contra mim com uma l\u00edngua mentirosa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.3",
                    "#text": "Eles me cercaram com palavras odiosas, e pelejaram contra mim sem causa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.4",
                    "#text": "Em recompensa do meu amor s\u00e3o meus advers\u00e1rios; mas eu fa\u00e7o ora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.5",
                    "#text": "E me deram mal pelo bem, e \u00f3dio pelo meu amor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.6",
                    "#text": "\u00b6 P\u00f5e sobre ele um \u00edmpio, e Satan\u00e1s esteja \u00e0 sua direita."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.7",
                    "#text": "Quando for julgado, saia condenado; e a sua ora\u00e7\u00e3o se lhe torne em pecado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.8",
                    "#text": "Sejam poucos os seus dias, e outro tome o seu of\u00edcio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.9",
                    "#text": "Sejam \u00f3rf\u00e3os os seus filhos, e vi\u00fava sua mulher."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.10",
                    "#text": "Sejam vagabundos e pedintes os seus filhos, e busquem p\u00e3o fora dos seus lugares desolados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.11",
                    "#text": "Lance o credor m\u00e3o de tudo quanto tenha, e despojem os estranhos o seu trabalho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.12",
                    "#text": "N\u00e3o haja ningu\u00e9m que se compade\u00e7a dele, nem haja quem favore\u00e7a os seus \u00f3rf\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.13",
                    "#text": "Desapare\u00e7a a sua posteridade, o seu nome seja apagado na seguinte gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.14",
                    "#text": "Esteja na mem\u00f3ria do Senhor a iniq\u00fcidade de seus pais, e n\u00e3o se apague o pecado de sua m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.15",
                    "#text": "Antes estejam sempre perante o Senhor, para que fa\u00e7a desaparecer a sua mem\u00f3ria da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.16",
                    "#text": "Porquanto n\u00e3o se lembrou de fazer miseric\u00f3rdia; antes perseguiu ao homem aflito e ao necessitado, para que pudesse at\u00e9 matar o quebrantado de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.17",
                    "#text": "Visto que amou a maldi\u00e7\u00e3o, ela lhe sobrevenha, e assim como n\u00e3o desejou a b\u00ean\u00e7\u00e3o, ela se afaste dele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.18",
                    "#text": "Assim como se vestiu de maldi\u00e7\u00e3o, como sua roupa assim penetre ela nas suas entranhas, como \u00e1gua, e em seus ossos como azeite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.19",
                    "#text": "Seja para ele como a roupa que o cobre, e como cinto que o cinja sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.20",
                    "#text": "Seja este o galard\u00e3o dos meus contr\u00e1rios, da parte do Senhor, e dos que falam mal contra a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.21",
                    "#text": "\u00b6 Mas tu, \u00f3 DEUS o Senhor, trata comigo por amor do teu nome, porque a tua miseric\u00f3rdia \u00e9 boa, livra-me,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.22",
                    "#text": "Pois estou aflito e necessitado, e o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 ferido dentro de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.23",
                    "#text": "Vou-me como a sombra que declina; sou sacudido como o gafanhoto."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.24",
                    "#text": "De jejuar est\u00e3o enfraquecidos os meus joelhos, e a minha carne emagrece."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.25",
                    "#text": "E ainda lhes sou opr\u00f3brio; quando me contemplam, movem as cabe\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.26",
                    "#text": "Ajuda-me, \u00f3 Senhor meu Deus, salva-me segundo a tua miseric\u00f3rdia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.27",
                    "#text": "Para que saibam que esta \u00e9 a tua m\u00e3o, e que tu, Senhor, o fizeste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.28",
                    "#text": "Amaldi\u00e7oem eles, mas aben\u00e7oa tu; quando se levantarem fiquem confundidos; e alegre-se o teu servo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.29",
                    "#text": "Vistam-se os meus advers\u00e1rios de vergonha, e cubram-se com a sua pr\u00f3pria confus\u00e3o como com uma capa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.30",
                    "#text": "Louvarei grandemente ao Senhor com a minha boca; louv\u00e1-lo-ei entre a multid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.109.31",
                    "#text": "Pois se por\u00e1 \u00e0 direita do pobre, para o livrar dos que condenam a sua alma."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.110",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.110.1",
                    "#text": "\u00b6 Disse o SENHOR ao meu Senhor: Assenta-te \u00e0 minha m\u00e3o direita, at\u00e9 que ponha os teus inimigos por escabelo dos teus p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.2",
                    "#text": "O Senhor enviar\u00e1 o cetro da tua fortaleza desde Si\u00e3o, dizendo: Domina no meio dos teus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.3",
                    "#text": "O teu povo ser\u00e1 mui volunt\u00e1rio no dia do teu poder; nos ornamentos de santidade, desde a madre da alva, tu tens o orvalho da tua mocidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.4",
                    "#text": "Jurou o Senhor, e n\u00e3o se arrepender\u00e1: tu \u00e9s um sacerdote eterno, segundo a ordem de Melquisedeque."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.5",
                    "#text": "\u00b6 O Senhor, \u00e0 tua direita, ferir\u00e1 os reis no dia da sua ira."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.6",
                    "#text": "Julgar\u00e1 entre os gentios; tudo encher\u00e1 de corpos mortos; ferir\u00e1 os cabe\u00e7as de muitos pa\u00edses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.110.7",
                    "#text": "Beber\u00e1 do ribeiro no caminho, por isso exaltar\u00e1 a cabe\u00e7a."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.111",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.111.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvarei ao SENHOR de todo o meu cora\u00e7\u00e3o, na assembl\u00e9ia dos justos e na congrega\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.2",
                    "#text": "Grandes s\u00e3o as obras do Senhor, procuradas por todos os que nelas tomam prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.3",
                    "#text": "A sua obra tem gl\u00f3ria e majestade, e a sua justi\u00e7a permanece para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.4",
                    "#text": "Fez com que as suas maravilhas fossem lembradas; piedoso e misericordioso \u00e9 o Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.5",
                    "#text": "Deu mantimento aos que o temem; lembrar-se-\u00e1 sempre da sua alian\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.6",
                    "#text": "\u00b6 Anunciou ao seu povo o poder das suas obras, para lhe dar a heran\u00e7a dos gentios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.7",
                    "#text": "As obras das suas m\u00e3os s\u00e3o verdade e ju\u00edzo, seguros todos os seus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.8",
                    "#text": "Permanecem firmes para todo o sempre; e s\u00e3o feitos em verdade e retid\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.9",
                    "#text": "Reden\u00e7\u00e3o enviou ao seu povo; ordenou a sua alian\u00e7a para sempre; santo e tremendo \u00e9 o seu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.111.10",
                    "#text": "O temor do Senhor \u00e9 o princ\u00edpio da sabedoria; bom entendimento t\u00eam todos os que cumprem os seus mandamentos; o seu louvor permanece para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.112",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.112.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Bem-aventurado o homem que teme ao SENHOR, que em seus mandamentos tem grande prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.2",
                    "#text": "A sua semente ser\u00e1 poderosa na terra; a gera\u00e7\u00e3o dos retos ser\u00e1 aben\u00e7oada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.3",
                    "#text": "Prosperidade e riquezas haver\u00e1 na sua casa, e a sua justi\u00e7a permanece para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.4",
                    "#text": "Aos justos nasce luz nas trevas; ele \u00e9 piedoso, misericordioso e justo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.5",
                    "#text": "O homem bom se compadece, e empresta; dispor\u00e1 as suas coisas com ju\u00edzo;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.6",
                    "#text": "\u00b6 Porque nunca ser\u00e1 abalado; o justo estar\u00e1 em mem\u00f3ria eterna."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.7",
                    "#text": "N\u00e3o temer\u00e1 maus rumores; o seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 firme, confiando no Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.8",
                    "#text": "O seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem confirmado, ele n\u00e3o temer\u00e1, at\u00e9 que veja o seu desejo sobre os seus inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.9",
                    "#text": "Ele espalhou, deu aos necessitados; a sua justi\u00e7a permanece para sempre, e a sua for\u00e7a se exaltar\u00e1 em gl\u00f3ria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.112.10",
                    "#text": "O \u00edmpio o ver\u00e1, e se entristecer\u00e1; ranger\u00e1 os dentes, e se consumir\u00e1; o desejo dos \u00edmpios perecer\u00e1."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.113",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.113.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvai, servos do SENHOR, louvai o nome do SENHOR."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.2",
                    "#text": "Seja bendito o nome do Senhor, desde agora para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.3",
                    "#text": "Desde o nascimento do sol at\u00e9 ao ocaso, seja louvado o nome do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.4",
                    "#text": "Exaltado est\u00e1 o Senhor acima de todas as na\u00e7\u00f5es, e a sua gl\u00f3ria sobre os c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.5",
                    "#text": "Quem \u00e9 como o Senhor nosso Deus, que habita nas alturas?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.6",
                    "#text": "O qual se inclina, para ver o que est\u00e1 nos c\u00e9us e na terra!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.7",
                    "#text": "Levanta o pobre do p\u00f3 e do monturo levanta o necessitado,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.8",
                    "#text": "Para o fazer assentar com os pr\u00edncipes, mesmo com os pr\u00edncipes do seu povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.113.9",
                    "#text": "Faz com que a mulher est\u00e9ril habite em casa, e seja alegre m\u00e3e de filhos. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.114",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.114.1",
                    "#text": "\u00b6 Quando Israel saiu do Egito, e a casa de Jac\u00f3 de um povo de l\u00edngua estranha,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.2",
                    "#text": "Jud\u00e1 foi seu santu\u00e1rio, e Israel seu dom\u00ednio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.3",
                    "#text": "O mar viu isto, e fugiu; o Jord\u00e3o voltou para tr\u00e1s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.4",
                    "#text": "Os montes saltaram como carneiros, e os outeiros como cordeiros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.5",
                    "#text": "Que tiveste tu, \u00f3 mar, que fugiste, e tu, \u00f3 Jord\u00e3o, que voltaste para tr\u00e1s?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.6",
                    "#text": "Montes, que saltastes como carneiros, e outeiros, como cordeiros?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.7",
                    "#text": "Treme, terra, na presen\u00e7a do Senhor, na presen\u00e7a do Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.114.8",
                    "#text": "O qual converteu o rochedo em lago de \u00e1guas, e o seixo em fonte de \u00e1gua."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.115",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.115.1",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o a n\u00f3s, SENHOR, n\u00e3o a n\u00f3s, mas ao teu nome d\u00e1 gl\u00f3ria, por amor da tua benignidade e da tua verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.2",
                    "#text": "Porque dir\u00e3o os gentios: Onde est\u00e1 o seu Deus?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.3",
                    "#text": "Mas o nosso Deus est\u00e1 nos c\u00e9us; fez tudo o que lhe agradou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.4",
                    "#text": "Os \u00eddolos deles s\u00e3o prata e ouro, obra das m\u00e3os dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.5",
                    "#text": "T\u00eam boca, mas n\u00e3o falam; olhos t\u00eam, mas n\u00e3o v\u00eaem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.6",
                    "#text": "T\u00eam ouvidos, mas n\u00e3o ouvem; narizes t\u00eam, mas n\u00e3o cheiram."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.7",
                    "#text": "T\u00eam m\u00e3os, mas n\u00e3o apalpam; p\u00e9s t\u00eam, mas n\u00e3o andam; nem som algum sai da sua garganta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.8",
                    "#text": "A eles se tornem semelhantes os que os fazem, assim como todos os que neles confiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.9",
                    "#text": "\u00b6 Israel, confia no Senhor; ele \u00e9 o seu aux\u00edlio e o seu escudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.10",
                    "#text": "Casa de Ar\u00e3o, confia no Senhor; ele \u00e9 o seu aux\u00edlio e o seu escudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.11",
                    "#text": "V\u00f3s, os que temeis ao Senhor, confiai no Senhor; ele \u00e9 o seu aux\u00edlio e o seu escudo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.12",
                    "#text": "O Senhor se lembrou de n\u00f3s; ele nos aben\u00e7oar\u00e1; aben\u00e7oar\u00e1 a casa de Israel; aben\u00e7oar\u00e1 a casa de Ar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.13",
                    "#text": "Aben\u00e7oar\u00e1 os que temem ao Senhor, tanto pequenos como grandes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.14",
                    "#text": "O Senhor vos aumentar\u00e1 cada vez mais, a v\u00f3s e a vossos filhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.15",
                    "#text": "Sois benditos do Senhor, que fez os c\u00e9us e a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.16",
                    "#text": "Os c\u00e9us s\u00e3o os c\u00e9us do Senhor; mas a terra a deu aos filhos dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.17",
                    "#text": "Os mortos n\u00e3o louvam ao Senhor, nem os que descem ao sil\u00eancio."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.115.18",
                    "#text": "Mas n\u00f3s bendiremos ao Senhor, desde agora e para sempre. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.116",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.116.1",
                    "#text": "\u00b6 Amo ao SENHOR, porque ele ouviu a minha voz e a minha s\u00faplica."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.2",
                    "#text": "Porque inclinou a mim os seus ouvidos; portanto, o invocarei enquanto viver."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.3",
                    "#text": "Os cord\u00e9is da morte me cercaram, e ang\u00fastias do inferno se apoderaram de mim; encontrei aperto e tristeza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.4",
                    "#text": "Ent\u00e3o invoquei o nome do Senhor, dizendo: \u00d3 Senhor, livra a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.5",
                    "#text": "Piedoso \u00e9 o Senhor e justo; o nosso Deus tem miseric\u00f3rdia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.6",
                    "#text": "O Senhor guarda aos s\u00edmplices; fui abatido, mas ele me livrou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.7",
                    "#text": "Volta, minha alma, para o teu repouso, pois o Senhor te fez bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.8",
                    "#text": "Porque tu livraste a minha alma da morte, os meus olhos das l\u00e1grimas, e os meus p\u00e9s da queda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.9",
                    "#text": "Andarei perante a face do Senhor na terra dos viventes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.10",
                    "#text": "\u00b6 Cri, por isso falei. Estive muito aflito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.11",
                    "#text": "Dizia na minha pressa: Todos os homens s\u00e3o mentirosos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.12",
                    "#text": "Que darei eu ao Senhor, por todos os benef\u00edcios que me tem feito?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.13",
                    "#text": "Tomarei o c\u00e1lice da salva\u00e7\u00e3o, e invocarei o nome do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.14",
                    "#text": "Pagarei os meus votos ao Senhor, agora, na presen\u00e7a de todo o seu povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.15",
                    "#text": "Preciosa \u00e9 \u00e0 vista do Senhor a morte dos seus santos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.16",
                    "#text": "\u00d3 Senhor, deveras sou teu servo; sou teu servo, filho da tua serva; soltaste as minhas ataduras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.17",
                    "#text": "Oferecer-te-ei sacrif\u00edcios de louvor, e invocarei o nome do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.18",
                    "#text": "Pagarei os meus votos ao Senhor, na presen\u00e7a de todo o meu povo,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.116.19",
                    "#text": "Nos \u00e1trios da casa do Senhor, no meio de ti, \u00f3 Jerusal\u00e9m. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.117",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.117.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR todas as na\u00e7\u00f5es, louvai-o todos os povos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.117.2",
                    "#text": "Porque a sua benignidade \u00e9 grande para conosco, e a verdade do Senhor dura para sempre. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.118",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.118.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR, porque ele \u00e9 bom, porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.2",
                    "#text": "Diga agora Israel que a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.3",
                    "#text": "Diga agora a casa de Ar\u00e3o que a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.4",
                    "#text": "Digam agora os que temem ao Senhor que a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.5",
                    "#text": "Invoquei o Senhor na ang\u00fastia; o Senhor me ouviu, e me tirou para um lugar largo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.6",
                    "#text": "O Senhor est\u00e1 comigo; n\u00e3o temerei o que me pode fazer o homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.7",
                    "#text": "O Senhor est\u00e1 comigo entre aqueles que me ajudam; por isso verei cumprido o meu desejo sobre os que me odeiam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.8",
                    "#text": "\u00c9 melhor confiar no Senhor do que confiar no homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.9",
                    "#text": "\u00c9 melhor confiar no Senhor do que confiar nos pr\u00edncipes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.10",
                    "#text": "Todas as na\u00e7\u00f5es me cercaram, mas no nome do Senhor as despeda\u00e7arei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.11",
                    "#text": "Cercaram-me, e tornaram a cercar-me; mas no nome do Senhor eu as despeda\u00e7arei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.12",
                    "#text": "Cercaram-me como abelhas; por\u00e9m apagaram-se como o fogo de espinhos; pois no nome do Senhor as despeda\u00e7arei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.13",
                    "#text": "Com for\u00e7a me impeliste para me fazeres cair, por\u00e9m o Senhor me ajudou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.14",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 a minha for\u00e7a e o meu c\u00e2ntico; e se fez a minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.15",
                    "#text": "Nas tendas dos justos h\u00e1 voz de j\u00fabilo e de salva\u00e7\u00e3o; a destra do Senhor faz proezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.16",
                    "#text": "A destra do Senhor se exalta; a destra do Senhor faz proezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.17",
                    "#text": "N\u00e3o morrerei, mas viverei; e contarei as obras do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.18",
                    "#text": "O Senhor me castigou muito, mas n\u00e3o me entregou \u00e0 morte."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.19",
                    "#text": "\u00b6 Abri-me as portas da justi\u00e7a; entrarei por elas, e louvarei ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.20",
                    "#text": "Esta \u00e9 a porta do Senhor, pela qual os justos entrar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.21",
                    "#text": "Louvar-te-ei, pois me escutaste, e te fizeste a minha salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.22",
                    "#text": "A pedra que os edificadores rejeitaram tornou-se a cabe\u00e7a da esquina."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.23",
                    "#text": "Da parte do Senhor se fez isto; maravilhoso \u00e9 aos nossos olhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.24",
                    "#text": "Este \u00e9 o dia que fez o Senhor; regozijemo-nos, e alegremo-nos nele."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.25",
                    "#text": "Salva-nos, agora, te pedimos, \u00f3 Senhor; \u00f3 Senhor, te pedimos, prospera-nos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.26",
                    "#text": "Bendito aquele que vem em nome do Senhor; n\u00f3s vos bendizemos desde a casa do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.27",
                    "#text": "Deus \u00e9 o Senhor que nos mostrou a luz; atai a v\u00edtima da festa com cordas, at\u00e9 \u00e0s pontas do altar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.28",
                    "#text": "Tu \u00e9s o meu Deus, e eu te louvarei; tu \u00e9s o meu Deus, e eu te exaltarei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.118.29",
                    "#text": "Louvai ao Senhor, porque ele \u00e9 bom; porque a sua benignidade dura para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.119",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.119.1",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurados os retos em seus caminhos, que andam na lei do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.2",
                    "#text": "Bem-aventurados os que guardam os seus testemunhos, e que o buscam com todo o cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.3",
                    "#text": "E n\u00e3o praticam iniq\u00fcidade, mas andam nos seus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.4",
                    "#text": "\u00b6 Tu ordenaste os teus mandamentos, para que diligentemente os observ\u00e1ssemos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.5",
                    "#text": "Quem dera que os meus caminhos fossem dirigidos a observar os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.6",
                    "#text": "Ent\u00e3o n\u00e3o ficaria confundido, atentando eu para todos os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.7",
                    "#text": "\u00b6 Louvar-te-ei com retid\u00e3o de cora\u00e7\u00e3o quando tiver aprendido os teus justos ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.8",
                    "#text": "Observarei os teus estatutos; n\u00e3o me desampares totalmente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.9",
                    "#text": "Com que purificar\u00e1 o jovem o seu caminho? Observando-o conforme a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.10",
                    "#text": "\u00b6 Com todo o meu cora\u00e7\u00e3o te busquei; n\u00e3o me deixes desviar dos teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.11",
                    "#text": "\u00b6 Escondi a tua palavra no meu cora\u00e7\u00e3o, para eu n\u00e3o pecar contra ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.12",
                    "#text": "\u00b6 Bendito \u00e9s tu, \u00f3 Senhor; ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.13",
                    "#text": "\u00b6 Com os meus l\u00e1bios declarei todos os ju\u00edzos da tua boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.14",
                    "#text": "Folguei tanto no caminho dos teus testemunhos, como em todas as riquezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.15",
                    "#text": "Meditarei nos teus preceitos, e terei respeito aos teus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.16",
                    "#text": "Recrear-me-ei nos teus estatutos; n\u00e3o me esquecerei da tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.17",
                    "#text": "Faze bem ao teu servo, para que viva e observe a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.18",
                    "#text": "\u00b6 Abre tu os meus olhos, para que veja as maravilhas da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.19",
                    "#text": "\u00b6 Sou peregrino na terra; n\u00e3o escondas de mim os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.20",
                    "#text": "\u00b6 A minha alma est\u00e1 quebrantada de desejar os teus ju\u00edzos em todo o tempo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.21",
                    "#text": "Tu repreendeste asperamente os soberbos que s\u00e3o amaldi\u00e7oa-dos, que se desviam dos teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.22",
                    "#text": "\u00b6 Tira de sobre mim o opr\u00f3brio e o desprezo, pois guardei os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.23",
                    "#text": "\u00b6 Pr\u00edncipes tamb\u00e9m se assentaram, e falaram contra mim, mas o teu servo meditou nos teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.24",
                    "#text": "\u00b6 Tamb\u00e9m os teus testemunhos s\u00e3o o meu prazer e os meus conselheiros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.25",
                    "#text": "A minha alma est\u00e1 pegada ao p\u00f3; vivifica-me segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.26",
                    "#text": "\u00b6 Eu te contei os meus caminhos, e tu me ouviste; ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.27",
                    "#text": "Faze-me entender o caminho dos teus preceitos; assim falarei das tuas maravilhas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.28",
                    "#text": "\u00b6 A minha alma consome-se de tristeza; fortalece-me segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.29",
                    "#text": "Desvia de mim o caminho da falsidade, e concede-me piedosamente a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.30",
                    "#text": "\u00b6 Escolhi o caminho da verdade; propus-me seguir os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.31",
                    "#text": "Apego-me aos teus testemunhos; \u00f3 Senhor, n\u00e3o me confundas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.32",
                    "#text": "Correrei pelo caminho dos teus mandamentos, quando dilatares o meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.33",
                    "#text": "Ensina-me, \u00f3 Senhor, o caminho dos teus estatutos, e guard\u00e1-lo-ei at\u00e9 o fim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.34",
                    "#text": "D\u00e1-me entendimento, e guardarei a tua lei, e observ\u00e1-la-ei de todo o meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.35",
                    "#text": "\u00b6 Faze-me andar na vereda dos teus mandamentos, porque nela tenho prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.36",
                    "#text": "Inclina o meu cora\u00e7\u00e3o aos teus testemunhos, e n\u00e3o \u00e0 cobi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.37",
                    "#text": "\u00b6 Desvia os meus olhos de contemplarem a vaidade, e vivifica-me no teu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.38",
                    "#text": "\u00b6 Confirma a tua palavra ao teu servo, que \u00e9 dedicado ao teu temor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.39",
                    "#text": "\u00b6 Desvia de mim o opr\u00f3brio que temo, pois os teus ju\u00edzos s\u00e3o bons."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.40",
                    "#text": "\u00b6 Eis que tenho desejado os teus preceitos; vivifica-me na tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.41",
                    "#text": "Venham sobre mim tamb\u00e9m as tuas miseric\u00f3rdias, \u00f3 Senhor, e a tua salva\u00e7\u00e3o segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.42",
                    "#text": "Assim terei que responder ao que me afronta, pois confio na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.43",
                    "#text": "\u00b6 E n\u00e3o tires totalmente a palavra de verdade da minha boca, pois tenho esperado nos teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.44",
                    "#text": "Assim observarei de cont\u00ednuo a tua lei para sempre e eternamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.45",
                    "#text": "\u00b6 E andarei em liberdade; pois busco os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.46",
                    "#text": "Tamb\u00e9m falarei dos teus testemunhos perante os reis, e n\u00e3o me envergonharei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.47",
                    "#text": "E recrear-me-ei em teus mandamentos, que tenho amado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.48",
                    "#text": "Tamb\u00e9m levantarei as minhas m\u00e3os para os teus mandamentos, que amei, e meditarei nos teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.49",
                    "#text": "Lembra-te da palavra dada ao teu servo, na qual me fizeste esperar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.50",
                    "#text": "\u00b6 Isto \u00e9 a minha consola\u00e7\u00e3o na minha afli\u00e7\u00e3o, porque a tua palavra me vivificou."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.51",
                    "#text": "\u00b6 Os soberbos zombaram grandemente de mim; contudo n\u00e3o me desviei da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.52",
                    "#text": "\u00b6 Lembrei-me dos teus ju\u00edzos antiq\u00fc\u00edssimos, \u00f3 Senhor, e assim me consolei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.53",
                    "#text": "\u00b6 Grande indigna\u00e7\u00e3o se apoderou de mim por causa dos \u00edmpios que abandonam a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.54",
                    "#text": "\u00b6 Os teus estatutos t\u00eam sido os meus c\u00e2nticos na casa da minha peregrina\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.55",
                    "#text": "\u00b6 Lembrei-me do teu nome, \u00f3 Senhor, de noite, e observei a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.56",
                    "#text": "Isto fiz eu, porque guardei os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.57",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 a minha por\u00e7\u00e3o; eu disse que observaria as tuas palavras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.58",
                    "#text": "\u00b6 Roguei deveras o teu favor com todo o meu cora\u00e7\u00e3o; tem piedade de mim, segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.59",
                    "#text": "\u00b6 Considerei os meus caminhos, e voltei os meus p\u00e9s para os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.60",
                    "#text": "Apressei-me, e n\u00e3o me detive, a observar os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.61",
                    "#text": "\u00b6 Bandos de \u00edmpios me despojaram, mas eu n\u00e3o me esqueci da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.62",
                    "#text": "\u00c0 meia-noite me levantarei para te louvar, pelos teus justos ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.63",
                    "#text": "\u00b6 Companheiro sou de todos os que te temem e dos que guardam os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.64",
                    "#text": "\u00b6 A terra, \u00f3 Senhor, est\u00e1 cheia da tua benignidade; ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.65",
                    "#text": "Fizeste bem ao teu servo, Senhor, segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.66",
                    "#text": "Ensina-me bom ju\u00edzo e ci\u00eancia, pois cri nos teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.67",
                    "#text": "\u00b6 Antes de ser afligido andava errado; mas agora tenho guardado a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.68",
                    "#text": "\u00b6 Tu \u00e9s bom e fazes bem; ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.69",
                    "#text": "\u00b6 Os soberbos forjaram mentiras contra mim; mas eu com todo o meu cora\u00e7\u00e3o guardarei os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.70",
                    "#text": "Engrossa-se-lhes o cora\u00e7\u00e3o como gordura, mas eu me recreio na tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.71",
                    "#text": "\u00b6 Foi-me bom ter sido afligido, para que aprendesse os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.72",
                    "#text": "\u00b6 Melhor \u00e9 para mim a lei da tua boca do que milhares de ouro ou prata."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.73",
                    "#text": "As tuas m\u00e3os me fizeram e me formaram; d\u00e1-me intelig\u00eancia para entender os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.74",
                    "#text": "\u00b6 Os que te temem alegraram-se quando me viram, porque tenho esperado na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.75",
                    "#text": "\u00b6 Bem sei eu, \u00f3 Senhor, que os teus ju\u00edzos s\u00e3o justos, e que segundo a tua fidelidade me afligiste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.76",
                    "#text": "\u00b6 Sirva pois a tua benignidade para me consolar, segundo a palavra que deste ao teu servo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.77",
                    "#text": "Venham sobre mim as tuas miseric\u00f3rdias, para que viva, pois a tua lei \u00e9 a minha del\u00edcia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.78",
                    "#text": "\u00b6 Confundam-se os soberbos, pois me trataram duma maneira perversa, sem causa; mas eu meditarei nos teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.79",
                    "#text": "Voltem-se para mim os que te temem, e aqueles que t\u00eam conhecido os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.80",
                    "#text": "\u00b6 Seja reto o meu cora\u00e7\u00e3o nos teus estatutos, para que n\u00e3o seja confundido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.81",
                    "#text": "Desfalece a minha alma pela tua salva\u00e7\u00e3o, mas espero na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.82",
                    "#text": "Os meus olhos desfalecem pela tua palavra; entrementes dizia: Quando me consolar\u00e1s tu?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.83",
                    "#text": "\u00b6 Pois estou como odre na fuma\u00e7a; contudo n\u00e3o me esque\u00e7o dos teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.84",
                    "#text": "\u00b6 Quantos ser\u00e3o os dias do teu servo? Quando me far\u00e1s justi\u00e7a contra os que me perseguem?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.85",
                    "#text": "\u00b6 Os soberbos me cavaram covas, o que n\u00e3o \u00e9 conforme a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.86",
                    "#text": "Todos os teus mandamentos s\u00e3o verdade. Com mentiras me perseguem; ajuda-me."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.87",
                    "#text": "Quase que me t\u00eam consumido sobre a terra, mas eu n\u00e3o deixei os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.88",
                    "#text": "\u00b6 Vivifica-me segundo a tua benignidade; assim guardarei o testemunho da tua boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.89",
                    "#text": "Para sempre, \u00f3 Senhor, a tua palavra permanece no c\u00e9u."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.90",
                    "#text": "A tua fidelidade dura de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o; tu firmaste a terra, e ela permanece firme."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.91",
                    "#text": "Eles continuam at\u00e9 ao dia de hoje, segundo as tuas ordena\u00e7\u00f5es; porque todos s\u00e3o teus servos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.92",
                    "#text": "\u00b6 Se a tua lei n\u00e3o fora toda a minha recrea\u00e7\u00e3o, h\u00e1 muito que pereceria na minha afli\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.93",
                    "#text": "\u00b6 Nunca me esquecerei dos teus preceitos; pois por eles me tens vivificado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.94",
                    "#text": "\u00b6 Sou teu, salva-me; pois tenho buscado os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.95",
                    "#text": "\u00b6 Os \u00edmpios me esperam para me destru\u00edrem, mas eu considerarei os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.96",
                    "#text": "\u00b6 Tenho visto fim a toda a perfei\u00e7\u00e3o, mas o teu mandamento \u00e9 ampl\u00edssimo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.97",
                    "#text": "Oh! quanto amo a tua lei! \u00c9 a minha medita\u00e7\u00e3o em todo o dia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.98",
                    "#text": "\u00b6 Tu, pelos teus mandamentos, me fazes mais s\u00e1bio do que os meus inimigos; pois est\u00e3o sempre comigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.99",
                    "#text": "Tenho mais entendimento do que todos os meus mestres, porque os teus testemunhos s\u00e3o a minha medita\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.100",
                    "#text": "Entendo mais do que os antigos; porque guardo os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.101",
                    "#text": "\u00b6 Desviei os meus p\u00e9s de todo caminho mau, para guardar a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.102",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o me apartei dos teus ju\u00edzos, pois tu me ensinaste."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.103",
                    "#text": "\u00b6 Oh! qu\u00e3o doces s\u00e3o as tuas palavras ao meu paladar, mais doces do que o mel \u00e0 minha boca."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.104",
                    "#text": "Pelos teus mandamentos alcancei entendimento; por isso odeio todo falso caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.105",
                    "#text": "L\u00e2mpada para os meus p\u00e9s \u00e9 tua palavra, e luz para o meu caminho."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.106",
                    "#text": "\u00b6 Jurei, e o cumprirei, que guardarei os teus justos ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.107",
                    "#text": "\u00b6 Estou aflit\u00edssimo; vivifica-me, \u00f3 Senhor, segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.108",
                    "#text": "\u00b6 Aceita, eu te rogo, as oferendas volunt\u00e1rias da minha boca, \u00f3 Senhor; ensina-me os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.109",
                    "#text": "\u00b6 A minha alma est\u00e1 de cont\u00ednuo nas minhas m\u00e3os; todavia n\u00e3o me esque\u00e7o da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.110",
                    "#text": "Os \u00edmpios me armaram la\u00e7o; contudo n\u00e3o me desviei dos teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.111",
                    "#text": "\u00b6 Os teus testemunhos tenho eu tomado por heran\u00e7a para sempre, pois s\u00e3o o gozo do meu cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.112",
                    "#text": "Inclinei o meu cora\u00e7\u00e3o a guardar os teus estatutos, para sempre, at\u00e9 ao fim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.113",
                    "#text": "Odeio os pensamentos v\u00e3os, mas amo a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.114",
                    "#text": "\u00b6 Tu \u00e9s o meu ref\u00fagio e o meu escudo; espero na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.115",
                    "#text": "\u00b6 Apartai-vos de mim, malfeitores, pois guardarei os mandamentos do meu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.116",
                    "#text": "\u00b6 Sustenta-me conforme a tua palavra, para que viva, e n\u00e3o me deixes envergonhado da minha esperan\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.117",
                    "#text": "Sustenta-me, e serei salvo, e de cont\u00ednuo terei respeito aos teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.118",
                    "#text": "\u00b6 Tu tens pisado aos p\u00e9s todos os que se desviam dos teus estatutos, pois o engano deles \u00e9 falsidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.119",
                    "#text": "Tu tiraste da terra todos os \u00edmpios, como a esc\u00f3ria, por isso amo os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.120",
                    "#text": "O meu corpo se arrepiou com temor de ti, e temi os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.121",
                    "#text": "Fiz ju\u00edzo e justi\u00e7a; n\u00e3o me entregues aos meus opressores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.122",
                    "#text": "Fica por fiador do teu servo para o bem; n\u00e3o deixes que os soberbos me oprimam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.123",
                    "#text": "\u00b6 Os meus olhos desfaleceram pela tua salva\u00e7\u00e3o e pela promessa da tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.124",
                    "#text": "\u00b6 Usa com o teu servo segundo a tua benignidade, e ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.125",
                    "#text": "Sou teu servo; d\u00e1-me intelig\u00eancia, para entender os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.126",
                    "#text": "\u00b6 J\u00e1 \u00e9 tempo de operares, \u00f3 Senhor, pois eles t\u00eam quebrantado a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.127",
                    "#text": "Por isso amo os teus mandamentos mais do que o ouro, e ainda mais do que o ouro fino."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.128",
                    "#text": "Por isso estimo todos os teus preceitos acerca de tudo, como retos, e odeio toda falsa vereda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.129",
                    "#text": "Maravilhosos s\u00e3o os teus testemunhos; portanto, a minha alma os guarda."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.130",
                    "#text": "\u00b6 A entrada das tuas palavras d\u00e1 luz, d\u00e1 entendimento aos s\u00edmplices."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.131",
                    "#text": "\u00b6 Abri a minha boca, e respirei, pois que desejei os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.132",
                    "#text": "\u00b6 Olha para mim, e tem piedade de mim, conforme usas com os que amam o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.133",
                    "#text": "\u00b6 Ordena os meus passos na tua palavra, e n\u00e3o se apodere de mim iniq\u00fcidade alguma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.134",
                    "#text": "\u00b6 Livra-me da opress\u00e3o do homem; assim guardarei os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.135",
                    "#text": "\u00b6 Faze resplandecer o teu rosto sobre o teu servo, e ensina-me os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.136",
                    "#text": "\u00b6 Rios de \u00e1guas correm dos meus olhos, porque n\u00e3o guardam a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.137",
                    "#text": "Justo \u00e9s, \u00f3 Senhor, e retos s\u00e3o os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.138",
                    "#text": "Os teus testemunhos que ordenaste s\u00e3o retos e muito fi\u00e9is."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.139",
                    "#text": "\u00b6 O meu zelo me consumiu, porque os meus inimigos se esqueceram da tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.140",
                    "#text": "\u00b6 A tua palavra \u00e9 muito pura; portanto, o teu servo a ama."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.141",
                    "#text": "\u00b6 Pequeno sou e desprezado, por\u00e9m n\u00e3o me esque\u00e7o dos teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.142",
                    "#text": "\u00b6 A tua justi\u00e7a \u00e9 uma justi\u00e7a eterna, e a tua lei \u00e9 a verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.143",
                    "#text": "\u00b6 Afli\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia se apoderam de mim; contudo os teus mandamentos s\u00e3o o meu prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.144",
                    "#text": "A justi\u00e7a dos teus testemunhos \u00e9 eterna; d\u00e1-me intelig\u00eancia, e viverei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.145",
                    "#text": "Clamei de todo o meu cora\u00e7\u00e3o; escuta-me, Senhor, e guardarei os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.146",
                    "#text": "A ti te invoquei; salva-me, e guardarei os teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.147",
                    "#text": "\u00b6 Antecipei o cair da noite, e clamei; esperei na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.148",
                    "#text": "Os meus olhos anteciparam as vig\u00edlias da noite, para meditar na tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.149",
                    "#text": "\u00b6 Ouve a minha voz, segundo a tua benignidade; vivifica-me, \u00f3 Senhor, segundo o teu ju\u00edzo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.150",
                    "#text": "\u00b6 Aproximam-se os que se d\u00e3o a maus tratos; afastam-se da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.151",
                    "#text": "Tu est\u00e1s perto, \u00f3 Senhor, e todos os teus mandamentos s\u00e3o a verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.152",
                    "#text": "\u00b6 Acerca dos teus testemunhos soube, desde a antiguidade, que tu os fundaste para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.153",
                    "#text": "Olha para a minha afli\u00e7\u00e3o, e livra-me, pois n\u00e3o me esqueci da tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.154",
                    "#text": "Pleiteia a minha causa, e livra-me; vivifica-me segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.155",
                    "#text": "\u00b6 A salva\u00e7\u00e3o est\u00e1 longe dos \u00edmpios, pois n\u00e3o buscam os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.156",
                    "#text": "\u00b6 Muitas s\u00e3o, \u00f3 Senhor, as tuas miseric\u00f3rdias; vivifica-me segundo os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.157",
                    "#text": "\u00b6 Muitos s\u00e3o os meus perseguidores e os meus inimigos; mas n\u00e3o me desvio dos teus testemunhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.158",
                    "#text": "\u00b6 Vi os transgressores, e me afligi, porque n\u00e3o observam a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.159",
                    "#text": "\u00b6 Considera como amo os teus preceitos; vivifica-me, \u00f3 Senhor, segundo a tua benignidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.160",
                    "#text": "\u00b6 A tua palavra \u00e9 a verdade desde o princ\u00edpio, e cada um dos teus ju\u00edzos dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.161",
                    "#text": "Pr\u00edncipes me perseguiram sem causa, mas o meu cora\u00e7\u00e3o temeu a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.162",
                    "#text": "\u00b6 Folgo com a tua palavra, como aquele que acha um grande despojo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.163",
                    "#text": "\u00b6 Abomino e odeio a mentira; mas amo a tua lei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.164",
                    "#text": "\u00b6 Sete vezes no dia te louvo pelos ju\u00edzos da tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.165",
                    "#text": "\u00b6 Muita paz t\u00eam os que amam a tua lei, e para eles n\u00e3o h\u00e1 trope\u00e7o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.166",
                    "#text": "\u00b6 Senhor, tenho esperado na tua salva\u00e7\u00e3o, e tenho cumprido os teus mandamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.167",
                    "#text": "\u00b6 A minha alma tem observado os teus testemunhos; amo-os excessivamente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.168",
                    "#text": "Tenho observado os teus preceitos, e os teus testemunhos, porque todos os meus caminhos est\u00e3o diante de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.169",
                    "#text": "Chegue a ti o meu clamor, \u00f3 Senhor; d\u00e1-me entendimento conforme a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.170",
                    "#text": "Chegue a minha s\u00faplica perante a tua face; livra-me segundo a tua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.171",
                    "#text": "\u00b6 Os meus l\u00e1bios proferiram o louvor, quando me ensinaste os teus estatutos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.172",
                    "#text": "\u00b6 A minha l\u00edngua falar\u00e1 da tua palavra, pois todos os teus mandamentos s\u00e3o justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.173",
                    "#text": "\u00b6 Venha a tua m\u00e3o socorrer-me, pois escolhi os teus preceitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.174",
                    "#text": "Tenho desejado a tua salva\u00e7\u00e3o, \u00f3 Senhor; a tua lei \u00e9 todo o meu prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.175",
                    "#text": "\u00b6 Viva a minha alma, e louvar-te-\u00e1; ajudem-me os teus ju\u00edzos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.119.176",
                    "#text": "\u00b6 Desgarrei-me como a ovelha perdida; busca o teu servo, pois n\u00e3o me esqueci dos teus mandamentos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.120",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.120.1",
                    "#text": "\u00b6 Na minha ang\u00fastia clamei ao SENHOR, e me ouviu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.2",
                    "#text": "Senhor, livra a minha alma dos l\u00e1bios mentirosos e da l\u00edngua enganadora."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.3",
                    "#text": "Que te ser\u00e1 dado, ou que te ser\u00e1 acrescentado, l\u00edngua enganadora?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.4",
                    "#text": "Flechas agudas do poderoso, com brasas vivas de zimbro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.5",
                    "#text": "\u00b6 Ai de mim, que peregrino em Meseque, e habito nas tendas de Quedar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.6",
                    "#text": "A minha alma bastante tempo habitou com os que detestam a paz."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.120.7",
                    "#text": "Pac\u00edfico sou, mas quando eu falo j\u00e1 eles procuram a guerra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.121",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.121.1",
                    "#text": "\u00b6 Levantarei os meus olhos para os montes, de onde vem o meu socorro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.2",
                    "#text": "O meu socorro vem do Senhor que fez o c\u00e9u e a terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.3",
                    "#text": "N\u00e3o deixar\u00e1 vacilar o teu p\u00e9; aquele que te guarda n\u00e3o tosquenejar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.4",
                    "#text": "Eis que n\u00e3o tosquenejar\u00e1 nem dormir\u00e1 o guarda de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.5",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 quem te guarda; o Senhor \u00e9 a tua sombra \u00e0 tua direita."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.6",
                    "#text": "O sol n\u00e3o te molestar\u00e1 de dia nem a lua de noite."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.7",
                    "#text": "O Senhor te guardar\u00e1 de todo o mal; guardar\u00e1 a tua alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.121.8",
                    "#text": "O Senhor guardar\u00e1 a tua entrada e a tua sa\u00edda, desde agora e para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.122",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.122.1",
                    "#text": "\u00b6 Alegrei-me quando me disseram: Vamos \u00e0 casa do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.2",
                    "#text": "Os nossos p\u00e9s est\u00e3o dentro das tuas portas, \u00f3 Jerusal\u00e9m."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.3",
                    "#text": "Jerusal\u00e9m est\u00e1 edificada como uma cidade que \u00e9 compacta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.4",
                    "#text": "Onde sobem as tribos, as tribos do Senhor, at\u00e9 ao testemunho de Israel, para darem gra\u00e7as ao nome do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.5",
                    "#text": "Pois ali est\u00e3o os tronos do ju\u00edzo, os tronos da casa de Davi."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.6",
                    "#text": "\u00b6 Orai pela paz de Jerusal\u00e9m; prosperar\u00e3o aqueles que te amam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.7",
                    "#text": "Haja paz dentro de teus muros, e prosperidade dentro dos teus pal\u00e1cios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.8",
                    "#text": "Por causa dos meus irm\u00e3os e amigos, direi: Paz esteja em ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.122.9",
                    "#text": "Por causa da casa do Senhor nosso Deus, buscarei o teu bem."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.123",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.123.1",
                    "#text": "\u00b6 A ti levanto os meus olhos, \u00f3 tu que habitas nos c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.123.2",
                    "#text": "Assim como os olhos dos servos atentam para as m\u00e3os dos seus senhores, e os olhos da serva para as m\u00e3os de sua senhora, assim os nossos olhos atentam para o SENHOR nosso Deus, at\u00e9 que tenha piedade de n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.123.3",
                    "#text": "Tem piedade de n\u00f3s, \u00f3 Senhor, tem piedade de n\u00f3s, pois estamos assaz fartos de desprezo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.123.4",
                    "#text": "A nossa alma est\u00e1 extremamente farta da zombaria daqueles que est\u00e3o \u00e0 sua vontade e do desprezo dos soberbos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.124",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.124.1",
                    "#text": "\u00b6 Se n\u00e3o fora o Senhor, que esteve ao nosso lado, ora diga Israel;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.2",
                    "#text": "Se n\u00e3o fora o Senhor, que esteve ao nosso lado, quando os homens se levantaram contra n\u00f3s,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.3",
                    "#text": "Eles ent\u00e3o nos teriam engolido vivos, quando a sua ira se acendeu contra n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.4",
                    "#text": "Ent\u00e3o as \u00e1guas teriam transbordado sobre n\u00f3s, e a corrente teria passado sobre a nossa alma;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.5",
                    "#text": "Ent\u00e3o as \u00e1guas altivas teriam passado sobre a nossa alma;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.6",
                    "#text": "\u00b6 Bendito seja o Senhor, que n\u00e3o nos deu por presa aos seus dentes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.7",
                    "#text": "A nossa alma escapou, como um p\u00e1ssaro do la\u00e7o dos passarinheiros; o la\u00e7o quebrou-se, e n\u00f3s escapamos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.124.8",
                    "#text": "O nosso socorro est\u00e1 no nome do Senhor, que fez o c\u00e9u e a terra."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.125",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.125.1",
                    "#text": "\u00b6 Os que confiam no SENHOR ser\u00e3o como o monte de Si\u00e3o, que n\u00e3o se abala, mas permanece para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.125.2",
                    "#text": "Assim como est\u00e3o os montes \u00e0 roda de Jerusal\u00e9m, assim o Senhor est\u00e1 em volta do seu povo desde agora e para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.125.3",
                    "#text": "Porque o cetro da impiedade n\u00e3o permanecer\u00e1 sobre a sorte dos justos, para que o justo n\u00e3o estenda as suas m\u00e3os para a iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.125.4",
                    "#text": "\u00b6 Faze bem, \u00f3 Senhor, aos bons e aos que s\u00e3o retos de cora\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.125.5",
                    "#text": "Quanto \u00e0queles que se desviam para os seus caminhos tortuosos, lev\u00e1-los-\u00e1 o SENHOR com os que praticam a maldade; paz haver\u00e1 sobre Israel."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.126",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.126.1",
                    "#text": "\u00b6 Quando o SENHOR trouxe do cativeiro os que voltaram a Si\u00e3o, est\u00e1vamos como os que sonham."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.126.2",
                    "#text": "Ent\u00e3o a nossa boca se encheu de riso e a nossa l\u00edngua de c\u00e2ntico; ent\u00e3o se dizia entre os gentios: Grandes coisas fez o Senhor a estes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.126.3",
                    "#text": "Grandes coisas fez o Senhor por n\u00f3s, pelas quais estamos alegres."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.126.4",
                    "#text": "\u00b6 Traze-nos outra vez, \u00f3 Senhor, do cativeiro, como as correntes das \u00e1guas no sul."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.126.5",
                    "#text": "Os que semeiam em l\u00e1grimas segar\u00e3o com alegria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.126.6",
                    "#text": "Aquele que leva a preciosa semente, andando e chorando, voltar\u00e1, sem d\u00favida, com alegria, trazendo consigo os seus molhos."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.127",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.127.1",
                    "#text": "\u00b6 Se o SENHOR n\u00e3o edificar a casa, em v\u00e3o trabalham os que a edificam; se o SENHOR n\u00e3o guardar a cidade, em v\u00e3o vigia a sentinela."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.127.2",
                    "#text": "In\u00fatil vos ser\u00e1 levantar de madrugada, repousar tarde, comer o p\u00e3o de dores, pois assim d\u00e1 ele aos seus amados o sono."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.127.3",
                    "#text": "Eis que os filhos s\u00e3o heran\u00e7a do Senhor, e o fruto do ventre o seu galard\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.127.4",
                    "#text": "Como flechas na m\u00e3o de um homem poderoso, assim s\u00e3o os filhos da mocidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.127.5",
                    "#text": "Bem-aventurado o homem que enche deles a sua aljava; n\u00e3o ser\u00e3o confundidos, mas falar\u00e3o com os seus inimigos \u00e0 porta."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.128",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.128.1",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado aquele que teme ao SENHOR e anda nos seus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.128.2",
                    "#text": "Pois comer\u00e1s do trabalho das tuas m\u00e3os; feliz ser\u00e1s, e te ir\u00e1 bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.128.3",
                    "#text": "A tua mulher ser\u00e1 como a videira frut\u00edfera aos lados da tua casa; os teus filhos como plantas de oliveira \u00e0 roda da tua mesa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.128.4",
                    "#text": "Eis que assim ser\u00e1 aben\u00e7oado o homem que teme ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.128.5",
                    "#text": "O Senhor te aben\u00e7oar\u00e1 desde Si\u00e3o, e tu ver\u00e1s o bem de Jerusal\u00e9m em todos os dias da tua vida."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.128.6",
                    "#text": "E ver\u00e1s os filhos de teus filhos, e a paz sobre Israel."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.129",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.129.1",
                    "#text": "\u00b6 Muitas vezes me angustiaram desde a minha mocidade, diga agora Israel;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.2",
                    "#text": "Muitas vezes me angustiaram desde a minha mocidade; todavia n\u00e3o prevaleceram contra mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.3",
                    "#text": "Os lavradores araram sobre as minhas costas; compridos fizeram os seus sulcos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.4",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 justo; cortou as cordas dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.5",
                    "#text": "\u00b6 Sejam confundidos, e voltem para tr\u00e1s todos os que odeiam a Si\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.6",
                    "#text": "Sejam como a erva dos telhados que se seca antes que a arranquem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.7",
                    "#text": "Com a qual o segador n\u00e3o enche a sua m\u00e3o, nem o que ata os feixes enche o seu bra\u00e7o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.129.8",
                    "#text": "Nem tampouco os que passam dizem: A b\u00ean\u00e7\u00e3o do Senhor seja sobre v\u00f3s; n\u00f3s vos aben\u00e7oamos em nome do Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.130",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.130.1",
                    "#text": "\u00b6 Das profundezas a ti clamo, \u00f3 SENHOR."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.2",
                    "#text": "Senhor, escuta a minha voz; sejam os teus ouvidos atentos \u00e0 voz das minhas s\u00faplicas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.3",
                    "#text": "Se tu, Senhor, observares as iniq\u00fcidades, Senhor, quem subsistir\u00e1?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.4",
                    "#text": "Mas contigo est\u00e1 o perd\u00e3o, para que sejas temido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.5",
                    "#text": "\u00b6 Aguardo ao Senhor; a minha alma o aguarda, e espero na sua palavra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.6",
                    "#text": "A minha alma anseia pelo Senhor, mais do que os guardas pela manh\u00e3, mais do que aqueles que guardam pela manh\u00e3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.7",
                    "#text": "Espere Israel no Senhor, porque no Senhor h\u00e1 miseric\u00f3rdia, e nele h\u00e1 abundante reden\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.130.8",
                    "#text": "E ele remir\u00e1 a Israel de todas as suas iniq\u00fcidades."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.131",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.131.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, o meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se elevou nem os meus olhos se levantaram; n\u00e3o me exercito em grandes mat\u00e9rias, nem em coisas muito elevadas para mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.131.2",
                    "#text": "Certamente que me tenho portado e sossegado como uma crian\u00e7a desmamada de sua m\u00e3e; a minha alma est\u00e1 como uma crian\u00e7a desmamada."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.131.3",
                    "#text": "Espere Israel no Senhor, desde agora e para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.132",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.132.1",
                    "#text": "\u00b6 Lembra-te, SENHOR, de Davi, e de todas as suas afli\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.2",
                    "#text": "Como jurou ao Senhor, e fez votos ao poderoso Deus de Jac\u00f3, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.3",
                    "#text": "Certamente que n\u00e3o entrarei na tenda de minha casa, nem subirei \u00e0 minha cama,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.4",
                    "#text": "N\u00e3o darei sono aos meus olhos, nem repouso \u00e0s minhas p\u00e1lpebras,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.5",
                    "#text": "Enquanto n\u00e3o achar lugar para o Senhor, uma morada para o poderoso Deus de Jac\u00f3."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.6",
                    "#text": "Eis que ouvimos falar dela em Efrata, e a achamos no campo do bosque."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.7",
                    "#text": "Entraremos nos seus tabern\u00e1culos; prostrar-nos-emos ante o escabelo de seus p\u00e9s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.8",
                    "#text": "Levanta-te, Senhor, ao teu repouso, tu e a arca da tua for\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.9",
                    "#text": "Vistam-se os teus sacerdotes de justi\u00e7a, e alegrem-se os teus santos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.10",
                    "#text": "Por amor de Davi, teu servo, n\u00e3o fa\u00e7as virar o rosto do teu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.11",
                    "#text": "\u00b6 O Senhor jurou com verdade a Davi, e n\u00e3o se apartar\u00e1 dela: Do fruto do teu ventre porei sobre o teu trono."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.12",
                    "#text": "Se os teus filhos guardarem a minha alian\u00e7a, e os meus testemunhos, que eu lhes hei de ensinar, tamb\u00e9m os seus filhos se assentar\u00e3o perpetuamente no teu trono."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.13",
                    "#text": "Porque o Senhor escolheu a Si\u00e3o; desejou-a para a sua habita\u00e7\u00e3o, dizendo:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.14",
                    "#text": "Este \u00e9 o meu repouso para sempre; aqui habitarei, pois o desejei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.15",
                    "#text": "Aben\u00e7oarei abundantemente o seu mantimento; fartarei de p\u00e3o os seus necessitados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.16",
                    "#text": "Tamb\u00e9m vestirei os seus sacerdotes de salva\u00e7\u00e3o, e os seus santos saltar\u00e3o de prazer."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.17",
                    "#text": "Ali farei brotar a for\u00e7a de Davi; preparei uma l\u00e2mpada para o meu ungido."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.132.18",
                    "#text": "Vestirei os seus inimigos de vergonha; mas sobre ele florescer\u00e1 a sua coroa."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.133",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.133.1",
                    "#text": "\u00b6 Oh! qu\u00e3o bom e qu\u00e3o suave \u00e9 que os irm\u00e3os vivam em uni\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.133.2",
                    "#text": "\u00c9 como o \u00f3leo precioso sobre a cabe\u00e7a, que desce sobre a barba, a barba de Ar\u00e3o, e que desce \u00e0 orla das suas vestes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.133.3",
                    "#text": "Como o orvalho de Hermom, e como o que desce sobre os montes de Si\u00e3o, porque ali o Senhor ordena a b\u00ean\u00e7\u00e3o e a vida para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.134",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.134.1",
                    "#text": "\u00b6 Eis aqui, bendizei ao SENHOR todos v\u00f3s, servos do SENHOR, que assistis na casa do SENHOR todas as noites."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.134.2",
                    "#text": "Levantai as vossas m\u00e3os no santu\u00e1rio, e bendizei ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.134.3",
                    "#text": "O Senhor que fez o c\u00e9u e a terra te aben\u00e7oe desde Si\u00e3o."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.135",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.135.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvai o nome do SENHOR; louvai-o, servos do SENHOR."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.2",
                    "#text": "V\u00f3s que assistis na casa do Senhor, nos \u00e1trios da casa do nosso Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.3",
                    "#text": "Louvai ao Senhor, porque o Senhor \u00e9 bom; cantai louvores ao seu nome, porque \u00e9 agrad\u00e1vel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.4",
                    "#text": "Porque o Senhor escolheu para si a Jac\u00f3, e a Israel para seu pr\u00f3prio tesouro."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.5",
                    "#text": "\u00b6 Porque eu conhe\u00e7o que o Senhor \u00e9 grande e que o nosso Senhor est\u00e1 acima de todos os deuses."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.6",
                    "#text": "Tudo o que o Senhor quis, fez, nos c\u00e9us e na terra, nos mares e em todos os abismos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.7",
                    "#text": "Faz subir os vapores das extremidades da terra; faz os rel\u00e2mpagos para a chuva; tira os ventos dos seus tesouros."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.8",
                    "#text": "O que feriu os primog\u00eanitos do Egito, desde os homens at\u00e9 os animais;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.9",
                    "#text": "O que enviou sinais e prod\u00edgios no meio de ti, \u00f3 Egito, contra Fara\u00f3 e contra os seus servos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.10",
                    "#text": "O que feriu muitas na\u00e7\u00f5es, e matou poderosos reis:"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.11",
                    "#text": "A Siom, rei dos amorreus, e a Ogue, rei de Bas\u00e3, e a todos os reinos de Cana\u00e3;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.12",
                    "#text": "E deu a sua terra em heran\u00e7a, em heran\u00e7a a Israel, seu povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.13",
                    "#text": "O teu nome, \u00f3 Senhor, dura perpetuamente, e a tua mem\u00f3ria, \u00f3 Senhor, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.14",
                    "#text": "Pois o Senhor julgar\u00e1 o seu povo, e se arrepender\u00e1 com respeito aos seus servos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.15",
                    "#text": "\u00b6 Os \u00eddolos dos gentios s\u00e3o prata e ouro, obra das m\u00e3os dos homens."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.16",
                    "#text": "T\u00eam boca, mas n\u00e3o falam; t\u00eam olhos, e n\u00e3o v\u00eaem,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.17",
                    "#text": "T\u00eam ouvidos, mas n\u00e3o ouvem, nem h\u00e1 respiro algum nas suas bocas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.18",
                    "#text": "Semelhantes a eles se tornem os que os fazem, e todos os que confiam neles."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.19",
                    "#text": "Casa de Israel, bendizei ao Senhor; casa de Ar\u00e3o, bendizei ao Senhor;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.20",
                    "#text": "Casa de Levi, bendizei ao Senhor; v\u00f3s os que temeis ao Senhor, louvai ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.135.21",
                    "#text": "Bendito seja o Senhor desde Si\u00e3o, que habita em Jerusal\u00e9m. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.136",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.136.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR, porque ele \u00e9 bom; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.2",
                    "#text": "Louvai ao Deus dos deuses; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.3",
                    "#text": "Louvai ao Senhor dos senhores; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.4",
                    "#text": "Aquele que s\u00f3 faz maravilhas; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.5",
                    "#text": "Aquele que por entendimento fez os c\u00e9us; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.6",
                    "#text": "Aquele que estendeu a terra sobre as \u00e1guas; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.7",
                    "#text": "Aquele que fez os grandes luminares; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.8",
                    "#text": "O sol para governar de dia; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.9",
                    "#text": "A lua e as estrelas para presidirem \u00e0 noite; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.10",
                    "#text": "\u00b6 O que feriu o Egito nos seus primog\u00eanitos; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.11",
                    "#text": "E tirou a Israel do meio deles; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.12",
                    "#text": "Com m\u00e3o forte, e com bra\u00e7o estendido; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.13",
                    "#text": "Aquele que dividiu o Mar Vermelho em duas partes; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.14",
                    "#text": "E fez passar Israel pelo meio dele; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.15",
                    "#text": "Mas derrubou a Fara\u00f3 com o seu ex\u00e9rcito no Mar Vermelho; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.16",
                    "#text": "Aquele que guiou o seu povo pelo deserto; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.17",
                    "#text": "Aquele que feriu os grandes reis; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.18",
                    "#text": "E matou reis famosos; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.19",
                    "#text": "Siom, rei dos amorreus; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.20",
                    "#text": "E Ogue, rei de Bas\u00e3; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.21",
                    "#text": "E deu a terra deles em heran\u00e7a; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.22",
                    "#text": "E mesmo em heran\u00e7a a Israel, seu servo; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.23",
                    "#text": "\u00b6 Que se lembrou da nossa baixeza; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.24",
                    "#text": "E nos remiu dos nossos inimigos; porque a sua benignidade dura para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.25",
                    "#text": "O que d\u00e1 mantimento a toda a carne; porque a sua benignidade dura para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.136.26",
                    "#text": "Louvai ao Deus dos c\u00e9us; porque a sua benignidade dura para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.137",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.137.1",
                    "#text": "\u00b6 Junto aos rios da Babil\u00f4nia, ali nos assentamos e choramos, quando nos lembramos de Si\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.2",
                    "#text": "Sobre os salgueiros que h\u00e1 no meio dela, penduramos as nossas harpas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.3",
                    "#text": "Pois l\u00e1 aqueles que nos levaram cativos nos pediam uma can\u00e7\u00e3o; e os que nos destru\u00edram, que os alegr\u00e1ssemos, dizendo: Cantai-nos uma das can\u00e7\u00f5es de Si\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.4",
                    "#text": "Como cantaremos a can\u00e7\u00e3o do Senhor em terra estranha?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.5",
                    "#text": "Se eu me esquecer de ti, \u00f3 Jerusal\u00e9m, esque\u00e7a-se a minha direita da sua destreza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.6",
                    "#text": "Se me n\u00e3o lembrar de ti, apegue-se-me a l\u00edngua ao meu paladar; se n\u00e3o preferir Jerusal\u00e9m \u00e0 minha maior alegria."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.7",
                    "#text": "\u00b6 Lembra-te, Senhor, dos filhos de Edom no dia de Jerusal\u00e9m, que diziam: Descobri-a, descobri-a at\u00e9 aos seus alicerces."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.8",
                    "#text": "Ah! filha de babil\u00f4nia, que vais ser assolada; feliz aquele que te retribuir o pago que tu nos pagaste a n\u00f3s."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.137.9",
                    "#text": "Feliz aquele que pegar em teus filhos e der com eles nas pedras."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.138",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.138.1",
                    "#text": "\u00b6 Eu te louvarei, de todo o meu cora\u00e7\u00e3o; na presen\u00e7a dos deuses a ti cantarei louvores."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.2",
                    "#text": "Inclinar-me-ei para o teu santo templo, e louvarei o teu nome pela tua benignidade, e pela tua verdade; pois engrandeceste a tua palavra acima de todo o teu nome."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.3",
                    "#text": "No dia em que eu clamei, me escutaste; e alentaste com for\u00e7a a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.4",
                    "#text": "Todos os reis da terra te louvar\u00e3o, \u00f3 Senhor, quando ouvirem as palavras da tua boca;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.5",
                    "#text": "E cantar\u00e3o os caminhos do Senhor; pois grande \u00e9 a gl\u00f3ria do Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.6",
                    "#text": "\u00b6 Ainda que o Senhor \u00e9 excelso, atenta todavia para o humilde; mas ao soberbo conhece-o de longe."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.7",
                    "#text": "Andando eu no meio da ang\u00fastia, tu me reviver\u00e1s; estender\u00e1s a tua m\u00e3o contra a ira dos meus inimigos, e a tua destra me salvar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.138.8",
                    "#text": "O Senhor aperfei\u00e7oar\u00e1 o que me toca; a tua benignidade, \u00f3 Senhor, dura para sempre; n\u00e3o desampares as obras das tuas m\u00e3os."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.139",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.139.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, tu me sondaste, e me conheces."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.2",
                    "#text": "Tu sabes o meu assentar e o meu levantar; de longe entendes o meu pensamento."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.3",
                    "#text": "Cercas o meu andar, e o meu deitar; e conheces todos os meus caminhos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.4",
                    "#text": "N\u00e3o havendo ainda palavra alguma na minha l\u00edngua, eis que logo, \u00f3 Senhor, tudo conheces."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.5",
                    "#text": "Tu me cercaste por detr\u00e1s e por diante, e puseste sobre mim a tua m\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.6",
                    "#text": "Tal ci\u00eancia \u00e9 para mim maravilhos\u00edssima; t\u00e3o alta que n\u00e3o a posso atingir."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.7",
                    "#text": "\u00b6 Para onde me irei do teu esp\u00edrito, ou para onde fugirei da tua face?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.8",
                    "#text": "Se subir ao c\u00e9u, l\u00e1 tu est\u00e1s; se fizer no inferno a minha cama, eis que tu ali est\u00e1s tamb\u00e9m."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.9",
                    "#text": "Se tomar as asas da alva, se habitar nas extremidades do mar,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.10",
                    "#text": "At\u00e9 ali a tua m\u00e3o me guiar\u00e1 e a tua destra me suster\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.11",
                    "#text": "Se disser: Decerto que as trevas me encobrir\u00e3o; ent\u00e3o a noite ser\u00e1 luz \u00e0 roda de mim."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.12",
                    "#text": "Nem ainda as trevas me encobrem de ti; mas a noite resplandece como o dia; as trevas e a luz s\u00e3o para ti a mesma coisa;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.13",
                    "#text": "Pois possu\u00edste os meus rins; cobriste-me no ventre de minha m\u00e3e."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.14",
                    "#text": "Eu te louvarei, porque de um modo assombroso, e t\u00e3o maravilhoso fui feito; maravilhosas s\u00e3o as tuas obras, e a minha alma o sabe muito bem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.15",
                    "#text": "Os meus ossos n\u00e3o te foram encobertos, quando no oculto fui feito, e entretecido nas profundezas da terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.16",
                    "#text": "Os teus olhos viram o meu corpo ainda informe; e no teu livro todas estas coisas foram escritas; as quais em continua\u00e7\u00e3o foram formadas, quando nem ainda uma delas havia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.17",
                    "#text": "\u00b6 E qu\u00e3o preciosos me s\u00e3o, \u00f3 Deus, os teus pensamentos! Qu\u00e3o grandes s\u00e3o as somas deles!"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.18",
                    "#text": "Se as contasse, seriam em maior n\u00famero do que a areia; quando acordo ainda estou contigo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.19",
                    "#text": "\u00d3 Deus, tu matar\u00e1s decerto o \u00edmpio; apartai-vos portanto de mim, homens de sangue."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.20",
                    "#text": "Pois falam malvadamente contra ti; e os teus inimigos tomam o teu nome em v\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.21",
                    "#text": "N\u00e3o odeio eu, \u00f3 Senhor, aqueles que te odeiam, e n\u00e3o me aflijo por causa dos que se levantam contra ti?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.22",
                    "#text": "Odeio-os com \u00f3dio perfeito; tenho-os por inimigos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.23",
                    "#text": "Sonda-me, \u00f3 Deus, e conhece o meu cora\u00e7\u00e3o; prova-me, e conhece os meus pensamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.139.24",
                    "#text": "E v\u00ea se h\u00e1 em mim algum caminho mau, e guia-me pelo caminho eterno."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.140",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.140.1",
                    "#text": "\u00b6 Livra-me, \u00f3 SENHOR, do homem mau; guarda-me do homem violento,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.2",
                    "#text": "Que pensa o mal no cora\u00e7\u00e3o; continuamente se ajuntam para a guerra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.3",
                    "#text": "Agu\u00e7aram as l\u00ednguas como a serpente; o veneno das v\u00edboras est\u00e1 debaixo dos seus l\u00e1bios. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.4",
                    "#text": "Guarda-me, \u00f3 Senhor, das m\u00e3os do \u00edmpio; guarda-me do homem violento; os quais se propuseram transtornar os meus passos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.5",
                    "#text": "Os soberbos armaram-me la\u00e7os e cordas; estenderam a rede ao lado do caminho; armaram-me la\u00e7os corredi\u00e7os. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.6",
                    "#text": "Eu disse ao Senhor: Tu \u00e9s o meu Deus; ouve a voz das minhas s\u00faplicas, \u00f3 Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.7",
                    "#text": "\u00d3 Deus o Senhor, fortaleza da minha salva\u00e7\u00e3o, tu cobriste a minha cabe\u00e7a no dia da batalha."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.8",
                    "#text": "\u00b6 N\u00e3o concedas, \u00f3 Senhor, ao \u00edmpio os seus desejos; n\u00e3o promovas o seu mau prop\u00f3sito, para que n\u00e3o se exalte. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.9",
                    "#text": "Quanto \u00e0 cabe\u00e7a dos que me cercam, cubra-os a maldade dos seus l\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.10",
                    "#text": "Caiam sobre eles brasas vivas; sejam lan\u00e7ados no fogo, em covas profundas, para que se n\u00e3o tornem a levantar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.11",
                    "#text": "N\u00e3o ter\u00e1 firmeza na terra o homem de m\u00e1 l\u00edngua; o mal perseguir\u00e1 o homem violento at\u00e9 que seja desterrado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.12",
                    "#text": "Sei que o Senhor sustentar\u00e1 a causa do oprimido, e o direito do necessitado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.140.13",
                    "#text": "Assim os justos louvar\u00e3o o teu nome; os retos habitar\u00e3o na tua presen\u00e7a."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.141",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.141.1",
                    "#text": "\u00b6 SENHOR, a ti clamo, escuta-me; inclina os teus ouvidos \u00e0 minha voz, quando a ti clamar."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.2",
                    "#text": "Suba a minha ora\u00e7\u00e3o perante a tua face como incenso, e as minhas m\u00e3os levantadas sejam como o sacrif\u00edcio da tarde."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.3",
                    "#text": "P\u00f5e, \u00f3 Senhor, uma guarda \u00e0 minha boca; guarda a porta dos meus l\u00e1bios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.4",
                    "#text": "N\u00e3o inclines o meu cora\u00e7\u00e3o a coisas m\u00e1s, a praticar obras m\u00e1s, com aqueles que praticam a iniq\u00fcidade; e n\u00e3o coma das suas del\u00edcias."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.5",
                    "#text": "\u00b6 Fira-me o justo, ser\u00e1 isso uma benignidade; e repreenda-me, ser\u00e1 um excelente \u00f3leo, que n\u00e3o me quebrar\u00e1 a cabe\u00e7a; pois a minha ora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ainda continuar\u00e1 nas suas pr\u00f3prias calamidades."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.6",
                    "#text": "Quando os seus ju\u00edzes forem derrubados pelos lados da rocha, ouvir\u00e3o as minhas palavras, pois s\u00e3o agrad\u00e1veis."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.7",
                    "#text": "Os nossos ossos s\u00e3o espalhados \u00e0 boca da sepultura como se algu\u00e9m fendera e partira lenha na terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.8",
                    "#text": "Mas os meus olhos te contemplam, \u00f3 DEUS o Senhor; em ti confio; n\u00e3o desnudes a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.9",
                    "#text": "Guarda-me dos la\u00e7os que me armaram; e dos la\u00e7os corredi\u00e7os dos que praticam a iniq\u00fcidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.141.10",
                    "#text": "Caiam os \u00edmpios nas suas pr\u00f3prias redes, at\u00e9 que eu tenha escapado inteiramente."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.142",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.142.1",
                    "#text": "\u00b6 Com a minha voz clamei ao SENHOR; com a minha voz supliquei ao SENHOR."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.2",
                    "#text": "Derramei a minha queixa perante a sua face; expus-lhe a minha ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.3",
                    "#text": "Quando o meu esp\u00edrito estava angustiado em mim, ent\u00e3o conheceste a minha vereda. No caminho em que eu andava, esconderam-me um la\u00e7o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.4",
                    "#text": "\u00b6 Olhei para a minha direita, e vi; mas n\u00e3o havia quem me conhecesse. Ref\u00fagio me faltou; ningu\u00e9m cuidou da minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.5",
                    "#text": "A ti, \u00f3 Senhor, clamei; eu disse: Tu \u00e9s o meu ref\u00fagio, e a minha por\u00e7\u00e3o na terra dos viventes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.6",
                    "#text": "Atende ao meu clamor; porque estou muito abatido. Livra-me dos meus perseguidores; porque s\u00e3o mais fortes do que eu."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.142.7",
                    "#text": "Tira a minha alma da pris\u00e3o, para que louve o teu nome; os justos me rodear\u00e3o, pois me fizeste bem."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.143",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.143.1",
                    "#text": "\u00b6 \u00d3 Senhor, ouve a minha ora\u00e7\u00e3o, inclina os ouvidos \u00e0s minhas s\u00faplicas; escuta-me segundo a tua verdade, e segundo a tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.2",
                    "#text": "E n\u00e3o entres em ju\u00edzo com o teu servo, porque \u00e0 tua vista n\u00e3o se achar\u00e1 justo nenhum vivente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.3",
                    "#text": "Pois o inimigo perseguiu a minha alma; atropelou-me at\u00e9 ao ch\u00e3o; fez-me habitar na escurid\u00e3o, como aqueles que morreram h\u00e1 muito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.4",
                    "#text": "Pois que o meu esp\u00edrito se angustia em mim; e o meu cora\u00e7\u00e3o em mim est\u00e1 desolado."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.5",
                    "#text": "Lembro-me dos dias antigos; considero todos os teus feitos; medito na obra das tuas m\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.6",
                    "#text": "Estendo para ti as minhas m\u00e3os; a minha alma tem sede de ti, como terra sedenta. (Sel\u00e1.)"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.7",
                    "#text": "\u00b6 Ouve-me depressa, \u00f3 Senhor; o meu esp\u00edrito desmaia. N\u00e3o escondas de mim a tua face, para que n\u00e3o seja semelhante aos que descem \u00e0 cova."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.8",
                    "#text": "Faze-me ouvir a tua benignidade pela manh\u00e3, pois em ti confio; faze-me saber o caminho que devo seguir, porque a ti levanto a minha alma."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.9",
                    "#text": "Livra-me, \u00f3 Senhor, dos meus inimigos; fujo para ti, para me esconder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.10",
                    "#text": "Ensina-me a fazer a tua vontade, pois \u00e9s o meu Deus. O teu Esp\u00edrito \u00e9 bom; guie-me por terra plana."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.11",
                    "#text": "Vivifica-me, \u00f3 Senhor, por amor do teu nome; por amor da tua justi\u00e7a, tira a minha alma da ang\u00fastia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.143.12",
                    "#text": "E por tua miseric\u00f3rdia desarraiga os meus inimigos, e destr\u00f3i a todos os que angustiam a minha alma; pois sou teu servo."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.144",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.144.1",
                    "#text": "\u00b6 Bendito seja o SENHOR, minha rocha, que ensina as minhas m\u00e3os para a peleja e os meus dedos para a guerra;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.2",
                    "#text": "Benignidade minha e fortaleza minha; alto retiro meu e meu libertador \u00e9s tu; escudo meu, em quem eu confio, e que me sujeita o meu povo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.3",
                    "#text": "Senhor, que \u00e9 o homem, para que o conhe\u00e7as, e o filho do homem, para que o estimes?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.4",
                    "#text": "O homem \u00e9 semelhante \u00e0 vaidade; os seus dias s\u00e3o como a sombra que passa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.5",
                    "#text": "Abaixa, \u00f3 Senhor, os teus c\u00e9us, e desce; toca os montes, e fumegar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.6",
                    "#text": "Vibra os teus raios e dissipa-os; envia as tuas flechas, e desbarata-os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.7",
                    "#text": "Estende as tuas m\u00e3os desde o alto; livra-me, e arrebata-me das muitas \u00e1guas e das m\u00e3os dos filhos estranhos,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.8",
                    "#text": "Cuja boca fala vaidade, e a sua m\u00e3o direita \u00e9 a destra de falsidade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.9",
                    "#text": "\u00b6 A ti, \u00f3 Deus, cantarei um c\u00e2ntico novo; com o salt\u00e9rio e instrumento de dez cordas te cantarei louvores;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.10",
                    "#text": "A ti, que d\u00e1s a salva\u00e7\u00e3o aos reis, e que livras a Davi, teu servo, da espada maligna."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.11",
                    "#text": "Livra-me, e tira-me das m\u00e3os dos filhos estranhos, cuja boca fala vaidade, e a sua m\u00e3o direita \u00e9 a destra de iniq\u00fcidade,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.12",
                    "#text": "Para que nossos filhos sejam como plantas crescidas na sua mocidade; para que as nossas filhas sejam como pedras de esquina lavradas \u00e0 moda de pal\u00e1cio;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.13",
                    "#text": "Para que as nossas despensas se encham de todo provimento; para que os nossos rebanhos produzam a milhares e a dezenas de milhares nas nossas ruas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.14",
                    "#text": "Para que os nossos bois sejam fortes para o trabalho; para que n\u00e3o haja nem assaltos, nem sa\u00eddas, nem gritos nas nossas ruas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.144.15",
                    "#text": "Bem-aventurado o povo ao qual assim acontece; bem-aventurado \u00e9 o povo cujo Deus \u00e9 o Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.145",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.145.1",
                    "#text": "\u00b6 Eu te exaltarei, \u00f3 Deus, rei meu, e bendirei o teu nome pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos e para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.2",
                    "#text": "Cada dia te bendirei, e louvarei o teu nome pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos e para sempre."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.3",
                    "#text": "Grande \u00e9 o Senhor, e muito digno de louvor, e a sua grandeza inescrut\u00e1vel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.4",
                    "#text": "Uma gera\u00e7\u00e3o louvar\u00e1 as tuas obras \u00e0 outra gera\u00e7\u00e3o, e anunciar\u00e3o as tuas proezas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.5",
                    "#text": "Falarei da magnific\u00eancia gloriosa da tua majestade e das tuas obras maravilhosas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.6",
                    "#text": "E se falar\u00e1 da for\u00e7a dos teus feitos terr\u00edveis; e contarei a tua grandeza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.7",
                    "#text": "Proferir\u00e3o abundantemente a mem\u00f3ria da tua grande bondade, e cantar\u00e3o a tua justi\u00e7a."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.8",
                    "#text": "Piedoso e benigno \u00e9 o Senhor, sofredor e de grande miseric\u00f3rdia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.9",
                    "#text": "O Senhor \u00e9 bom para todos, e as suas miseric\u00f3rdias s\u00e3o sobre todas as suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.10",
                    "#text": "\u00b6 Todas as tuas obras te louvar\u00e3o, \u00f3 Senhor, e os teus santos te bendir\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.11",
                    "#text": "Falar\u00e3o da gl\u00f3ria do teu reino, e relatar\u00e3o o teu poder,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.12",
                    "#text": "Para fazer saber aos filhos dos homens as tuas proezas e a gl\u00f3ria da magnific\u00eancia do teu reino."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.13",
                    "#text": "O teu reino \u00e9 um reino eterno; o teu dom\u00ednio dura em todas as gera\u00e7\u00f5es."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.14",
                    "#text": "O Senhor sustenta a todos os que caem, e levanta a todos os abatidos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.15",
                    "#text": "Os olhos de todos esperam em ti, e lhes d\u00e1s o seu mantimento a seu tempo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.16",
                    "#text": "Abres a tua m\u00e3o, e fartas os desejos de todos os viventes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.17",
                    "#text": "Justo \u00e9 o Senhor em todos os seus caminhos, e santo em todas as suas obras."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.18",
                    "#text": "Perto est\u00e1 o Senhor de todos os que o invocam, de todos os que o invocam em verdade."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.19",
                    "#text": "Ele cumprir\u00e1 o desejo dos que o temem; ouvir\u00e1 o seu clamor, e os salvar\u00e1."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.20",
                    "#text": "O Senhor guarda a todos os que o amam; mas todos os \u00edmpios ser\u00e3o destru\u00eddos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.145.21",
                    "#text": "A minha boca falar\u00e1 o louvor do Senhor, e toda a carne louvar\u00e1 o seu santo nome pelos s\u00e9culos dos s\u00e9culos e para sempre."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.146",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.146.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao Senhor. \u00d3 minha alma, louva ao Senhor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.2",
                    "#text": "Louvarei ao Senhor durante a minha vida; cantarei louvores ao meu Deus enquanto eu for vivo."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.3",
                    "#text": "N\u00e3o confieis em pr\u00edncipes, nem em filho de homem, em quem n\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.4",
                    "#text": "Sai-lhe o esp\u00edrito, volta para a terra; naquele mesmo dia perecem os seus pensamentos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.5",
                    "#text": "\u00b6 Bem-aventurado aquele que tem o Deus de Jac\u00f3 por seu aux\u00edlio, e cuja esperan\u00e7a est\u00e1 posta no Senhor seu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.6",
                    "#text": "O que fez os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo quanto h\u00e1 neles, e o que guarda a verdade para sempre;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.7",
                    "#text": "O que faz justi\u00e7a aos oprimidos, o que d\u00e1 p\u00e3o aos famintos. O Senhor solta os encarcerados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.8",
                    "#text": "O Senhor abre os olhos aos cegos; o Senhor levanta os abatidos; o Senhor ama os justos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.9",
                    "#text": "O Senhor guarda os estrangeiros; sust\u00e9m o \u00f3rf\u00e3o e a vi\u00fava, mas transtorna o caminho dos \u00edmpios."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.146.10",
                    "#text": "O Senhor reinar\u00e1 eternamente; o teu Deus, \u00f3 Si\u00e3o, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.147",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.147.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR, porque \u00e9 bom cantar louvores ao nosso Deus, porque \u00e9 agrad\u00e1vel; decoroso \u00e9 o louvor."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.2",
                    "#text": "O Senhor edifica a Jerusal\u00e9m, congrega os dispersos de Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.3",
                    "#text": "Sara os quebrantados de cora\u00e7\u00e3o, e lhes ata as suas feridas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.4",
                    "#text": "Conta o n\u00famero das estrelas, chama-as a todas pelos seus nomes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.5",
                    "#text": "Grande \u00e9 o nosso Senhor, e de grande poder; o seu entendimento \u00e9 infinito."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.6",
                    "#text": "O Senhor eleva os humildes, e abate os \u00edmpios at\u00e9 \u00e0 terra."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.7",
                    "#text": "Cantai ao Senhor em a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as; cantai louvores ao nosso Deus sobre a harpa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.8",
                    "#text": "Ele \u00e9 o que cobre o c\u00e9u de nuvens, o que prepara a chuva para a terra, e o que faz produzir erva sobre os montes;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.9",
                    "#text": "O que d\u00e1 aos animais o seu sustento, e aos filhos dos corvos, quando clamam."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.10",
                    "#text": "N\u00e3o se deleita na for\u00e7a do cavalo, nem se compraz nas pernas do homem."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.11",
                    "#text": "O Senhor se agrada dos que o temem e dos que esperam na sua miseric\u00f3rdia."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.12",
                    "#text": "\u00b6 Louva, \u00f3 Jerusal\u00e9m, ao Senhor; louva, \u00f3 Si\u00e3o, ao teu Deus."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.13",
                    "#text": "Porque fortaleceu os ferrolhos das tuas portas; aben\u00e7oa aos teus filhos dentro de ti."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.14",
                    "#text": "Ele \u00e9 o que p\u00f5e em paz os teus termos, e da flor da farinha te farta."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.15",
                    "#text": "O que envia o seu mandamento \u00e0 terra; a sua palavra corre velozmente."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.16",
                    "#text": "O que d\u00e1 a neve como l\u00e3; esparge a geada como cinza;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.17",
                    "#text": "O que lan\u00e7a o seu gelo em peda\u00e7os; quem pode resistir ao seu frio?"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.18",
                    "#text": "Manda a sua palavra, e os faz derreter; faz soprar o vento, e correm as \u00e1guas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.19",
                    "#text": "Mostra a sua palavra a Jac\u00f3, os seus estatutos e os seus ju\u00edzos a Israel."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.147.20",
                    "#text": "N\u00e3o fez assim a nenhuma outra na\u00e7\u00e3o; e quanto aos seus ju\u00edzos, n\u00e3o os conhecem. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.148",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.148.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvai ao SENHOR desde os c\u00e9us, louvai-o nas alturas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.2",
                    "#text": "Louvai-o, todos os seus anjos; louvai-o, todos os seus ex\u00e9rcitos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.3",
                    "#text": "Louvai-o, sol e lua; louvai-o, todas as estrelas luzentes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.4",
                    "#text": "Louvai-o, c\u00e9us dos c\u00e9us, e as \u00e1guas que est\u00e3o sobre os c\u00e9us."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.5",
                    "#text": "Louvem o nome do Senhor, pois mandou, e logo foram criados."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.6",
                    "#text": "E os confirmou eternamente para sempre, e lhes deu um decreto que n\u00e3o ultrapassar\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.7",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao Senhor desde a terra: v\u00f3s, baleias, e todos os abismos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.8",
                    "#text": "Fogo e saraiva, neve e vapores, e vento tempestuoso que executa a sua palavra;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.9",
                    "#text": "Montes e todos os outeiros, \u00e1rvores frut\u00edferas e todos os cedros;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.10",
                    "#text": "As feras e todos os gados, r\u00e9pteis e aves voadoras;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.11",
                    "#text": "Reis da terra e todos os povos, pr\u00edncipes e todos os ju\u00edzes da terra;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.12",
                    "#text": "Mo\u00e7os e mo\u00e7as, velhos e crian\u00e7as."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.13",
                    "#text": "Louvem o nome do Senhor, pois s\u00f3 o seu nome \u00e9 exaltado; a sua gl\u00f3ria est\u00e1 sobre a terra e o c\u00e9u."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.148.14",
                    "#text": "Ele tamb\u00e9m exalta o poder do seu povo, o louvor de todos os seus santos, dos filhos de Israel, um povo que lhe \u00e9 chegado. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.149",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.149.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Cantai ao SENHOR um c\u00e2ntico novo, e o seu louvor na congrega\u00e7\u00e3o dos santos."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.2",
                    "#text": "Alegre-se Israel naquele que o fez, regozijem-se os filhos de Si\u00e3o no seu Rei."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.3",
                    "#text": "Louvem o seu nome com dan\u00e7as; cantem-lhe o seu louvor com tamborim e harpa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.4",
                    "#text": "Porque o Senhor se agrada do seu povo; ornar\u00e1 os mansos com a salva\u00e7\u00e3o."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.5",
                    "#text": "Exultem os santos na gl\u00f3ria; alegrem-se nas suas camas."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.6",
                    "#text": "\u00b6 Estejam na sua garganta os altos louvores de Deus, e espada de dois fios nas suas m\u00e3os,"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.7",
                    "#text": "Para tomarem vingan\u00e7a dos gentios, e darem repreens\u00f5es aos povos;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.8",
                    "#text": "Para prenderem os seus reis com cadeias, e os seus nobres com grilh\u00f5es de ferro;"
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.149.9",
                    "#text": "Para fazerem neles o ju\u00edzo escrito; esta ser\u00e1 a honra de todos os seus santos. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    },
    {
        "chapter": {
            "@osisID": "Ps.150",
            "verse": [
                {
                    "@osisID": "Ps.150.1",
                    "#text": "\u00b6 Louvai ao SENHOR. Louvai a Deus no seu santu\u00e1rio; louvai-o no firmamento do seu poder."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.150.2",
                    "#text": "Louvai-o pelos seus atos poderosos; louvai-o conforme a excel\u00eancia da sua grandeza."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.150.3",
                    "#text": "Louvai-o com o som de trombeta; louvai-o com o salt\u00e9rio e a harpa."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.150.4",
                    "#text": "Louvai-o com o tamborim e a dan\u00e7a, louvai-o com instrumentos de cordas e com \u00f3rg\u00e3os."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.150.5",
                    "#text": "Louvai-o com os c\u00edmbalos sonoros; louvai-o com c\u00edmbalos altissonantes."
                },
                {
                    "@osisID": "Ps.150.6",
                    "#text": "Tudo quanto tem f\u00f4lego louve ao Senhor. Louvai ao Senhor."
                }
            ]
        }
    }
]
